{
  "speakers": [
    {
      "biography": "Manan is a sophomore studying at IIIT Delhi and is working with FOSSASIA for GSOC 2015 on a project called 2015",
      "country": "India",
      "email": "manan13056@iiitd.ac.in",
      "facebook": "https://twitter.com/mananwason9",
      "github": "github.com/mananwason",
      "id": 1,
      "linkedin": "https://www.google.co.in/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=1&cad=rja&uact=8&sqi=2&ved=0CB0QFjAA&url=https%3A%2F%2Fwww.linkedin.com%2Fin%2Fwilliamhgates&ei=ITxjVfbROITJuASlnIHICg&usg=AFQjCNGFcm3HfIjnY3wmDWDasbrbAe7M0w&sig2=6dIp7z6R-AWFX7iessKy6Q&bvm=bv.93990622,d.c2E",
      "name": "Manan Wason",
      "organisation": "Fossasia",
      "photo": "https://avatars0.githubusercontent.com/u/2479753?v=3&s=400",
      "position": "Student developer",
      "sessions": [
        1,
        4,
        5
      ],
      "twitter": "https://twitter.com/mananwason9",
      "web": "mananwason.wordpress.com"
    },
    {
      "biography": "Arnav is a student at DTU and is working with FOSSASIA for GSOC 2015 on a project called Open event.",
      "country": "India",
      "email": "championswimmer@gmail.com",
      "facebook": "facebook.com/championswimmer",
      "github": "github.com/championswimmer",
      "id": 2,
      "linkedin": "",
      "name": "Arnav Gupta",
      "organisation": "FOSSASIA",
      "photo": "https://avatars2.githubusercontent.com/u/10570249?v=3&s=460",
      "position": "Student developer",
      "sessions": [
        1,
        5
      ],
      "twitter": "https://twitter.com/championswimmer",
      "web": "championswimmer.in"
    },
    {
      "biography": "Anna works with the Fab Lab network\u00a0and Autodesk to promote creativity\u00a0and sustainable development through the global Maker Movement. A graduate of the Massachusetts Institute of Technology, she received a Fulbright fellowship\u00a0to research grassroots manufacturing at the Kwame Nkrumah University of Science and Technology in Ghana. She has taught science and engineering in Ghana, Peru, the United States, and Saudi Arabia, and led design thinking workshops in India and Taiwan. She was a co-organizer for the 10th annual Global Fab Lab conference in Barcelona, and is helping organize the 11th conference in Boston, US for next year.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 3, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anna Waldman-Brown", 
      "organisation": "Ananse Group", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/annawb.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        2, 
        4
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3577#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sylvia Lundschien (*1984) lebt seit 2006 in Berlin, wo sie Europ\u00e4ische Ethnologie und Interkulturelle Kommunikation studierte. In ihrer Abschlussarbeit befasste sie sich mit neuen Arbeitsformen und - konzepten in gegenw\u00e4rtigen Berliner Club- und Szene\u00f6konomien. Teile der Arbeit wurden auf der Tagung BerMuDa Lab der Berlin Music Days 2013 vorgestellt, 2015 erschien ihr Beitrag \"Feiern ist das neue Arbeiten\" in der Anthologie \"Atmosph\u00e4ren des Popul\u00e4ren\" im Verlag Gizeh Letters der Hochschule der Popul\u00e4ren K\u00fcnste (hdpk) Berlin. Sylvia Lundschien arbeitet meist an und mit Texten und ver\u00f6ffentlicht im Frohmann Verlag.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 619, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sylvia Lundschien", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sylvia_lundschien.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        1,
        2
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3578#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ria is one of those people that can never stop asking the question \u201cWhy?\u201d. During the daytime she focuses her attention on trying to explain what incentivizes political participation as a PhD researcher in Political Economy at King\u2019s College London. But political participation is hardly the only area that fascinates her. Observant of the ever changing societies, she has a great interest in understanding how technology is shaping the future and specifically how social media is shaping our everyday lives. Naturally this goes back to the topic of her academic research as well \u2013 how social media today and the social networks around it shape political participation. She has also blogged trying to answer various \u201cWhy?\u201ds in political and economic topics and has published Op-Eds in newspapers such as the Telegraph.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 620, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ria Ivandic", 
      "organisation": "King's College London ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/3_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        3
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3580#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I am the founder of the Cairo Hackerspace, the first hackerspace in Egypt, est. 2009. I work as a software engineer and stunt-man for commercial films, and alongside hacking/making/inventing/building, I enjoy parkour & skydiving.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 621, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tarek Ahmed", 
      "organisation": "Cairo Hackerspace", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/10960292_10155163464940537_1030891659826138508_o.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        368, 
        372
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3584#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ilse Mohr bezeichnet sich als Silvernerd und bloggt \u00fcber Social Media, digitale Gr\u00e4ben, Netzkompetenz und Erlebnisse im Neuland mit \u00fc50. Die Journalistin aus Alfter bei Bonn ist \u201eDamals gab es noch Tippex\u201c Jahre alt. Sie f\u00fchlt sich zu jung, um Babys\u00f6ckchen f\u00fcr nicht vorhandene Enkel zu stricken und den Anschluss an eine Welt zu verpassen, die sich im Internet experimentierfreudig vernetzt.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 622, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ilse Mohr", 
      "organisation": "Silvernerd", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ilse_mohr_quadrat.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        99
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3585#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Alice Grindhammer bezeichnet sich selbst als M\u00fcllfachfrau. Als Gesch\u00e4ftsentwicklerin f\u00fcr die ALBA Group bereiste sie die R\u00e4nder und Peripherie globaler M\u00e4rkte und \u00a0implementierte \u00a0Waste Management Prozesse in extremen Umgebungen. Jetzt setzt Sie interdisziplin\u00e4re Kreislaufwirtschaftsprozesse als L\u00f6sungsans\u00e4tze f\u00fcr die globale Abfallkrise zusammen mit Communities um.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 623, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alice Grindhammer", 
      "organisation": "Manobra", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/080414-09-26-online.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        334
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3590#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Gloria Gonz\u00e1lez Fuster is a research professor at the Law, Science, Technology and Society (LSTS) Research Group of the Vrije Universiteit Brussel (VUB), in Brussels (Belgium). Author of a monograph on the emergence of the right to the protection of personal data as a fundamental right of the European Union, she has contributed to numerous international research projects on privacy and personal data protection and their relation with security and governance. Her academic background encompasses Law, Communication Sciences and Modern Languages and Literatures. She has also been active for more than a decade in the promotion of copyleft artists in Spanish media, and is currently a regular columnist at Blisstopic magazine.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 624, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gloria Gonz\u00e1lez Fuster", 
      "organisation": "LSTS Research Group, VUB", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/unnamed.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        113
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3591#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mayte is\u00a0a fellow at the Berkman Center for Internet & Society at Harvard University as well as initiator and chair\u00a0of Publixphere e.V.\u00a0Publixphere\u00a0is a non-profit organization\u00a0running the non-partisan and independent political discussion platform Publixphere.net. From 2012-14 she coordinated the Global Network of Internet & Society Research Centers (NoC) at the Alexander von Humboldt Institute for Internet and Society (HIIG) in Berlin. In 2011, Mayte initiated a research project on \"democratic legitimacy and the political\u00a0public sphere\" at the chair for European Law at the Free University of Berlin.\u00a0Mayte holds a doctorate in international relations from the University of St. Gallen, Switzerland, where she previously studied. From 2009-10 she worked for the European Capital of Culture \"Essen for the Ruhr 2010\". Mayte currently spends her time between Cambridge, USA and her home town of Hamburg, Germany.\u00a0\n\n[profile picture: (c) Asmus Henkel]", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 625, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mayte Schomburg", 
      "organisation": "Berkman Center", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ms_square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        168
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3592#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Too young to be this paranoid.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 626, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mat Sayer", 
      "organisation": "Stasi for the Angry Birds", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/image_18.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        102
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3599#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sanjay is the Co-Founder of Oximity, a global news platform that bypasses all filters of mainstream news media, and delivers relevant and high quality news directly from the source to the reader. Oximity is rapidly become a network of user generated news networks worldwide.\n\nSanjay has lived in 5 countries, and travelled in 75. He's seen enough of the world to know that it needs some serious fixing. He has two degrees in Electrical Engineering and Computer Science (from IIT Delhi and UCLA), and an MBA (from New York University). He did Robotics Research in Tokyo, Japan. He founded an internet startup in Silicon Valley in 1999. He worked in finance in New York and London. He believes in large-scale-change ideas, combined with ultra-professional execution.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 627, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sanjay Goel", 
      "organisation": "Oximity", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/me_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/360#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Irgendwann 1994 ins Internet gefallen, wohnt jetzt da und in Stuttgart.\n\nBlogger, Softwareentwickler, Freifunker, ...", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 628, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thomas Renger", 
      "organisation": "Dentaku", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/dentakuteal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        144, 
        145
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3601#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "New Media Artist and an Entrepreneur, have a good experience in Robotics and Interactive installation, working on spreading my knowledege into the Palestinian community and building a makers community inside Palestine through out the Challenges we face due to the Political Situation, and creating the enviroment and the space for a new innovation in technology and invention that Paletinians can create, at least to find solutions for a daily living problems here that we face as a Palestinians.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 629, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Samer Shawar", 
      "organisation": "Vecbox", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/10734206_10154835707885537_7021636884198709073_n.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        381
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3603#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Originally a student of languages, Christian found his true passion with Mozilla's Teaching the Web initiative and as an active member of the European Youth Parliament in Germany.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 630, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Christian Macht", 
      "organisation": "European Youth Parliament", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/christianmacht-square.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        336
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3607#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Laura Fr\u00fchmann is a political sociologist with a background in European history and cultural anthropology. After graduating, she wrote the book 'European Alternatives: in search of a concept to help bridge the gap between the EU and its citizens (Case study: The Netherlands)'. She is currently the coordinator for European Alternatives Amsterdam, where she organised the Transeuropa Festival and recently created a serious game about European citizenship for youth in lower education, among other things. During the European elections Laura was one of the founders of Reclaim Europe, a platform for critical citizens with a passion for Europe.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 631, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Laura Fr\u00fchmann", 
      "organisation": "European Alternatives", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/laura.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        142
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3610#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Rainey Reitman serves as director of the activism team at the Electronic Frontier Foundation. She is particularly interested in the intersection between personal privacy and technology, particularly social networking privacy, network security, web tracking, government surveillance, and online data brokers. She also works on issues related to financial censorship, free speech, and software patents.\n\nReitman is the Chief Operating Officer and co-founder of the\u00a0Freedom of the Press Foundation, a nonprofit organization that defends and supports unique, independent, nonprofit journalistic institutions. She, along with co-founders Daniel Ellsberg, Trevor Timm, and J.P. Barlow, received the 2013 Hugh M. Hefner First Amendment Award in Journalism.\n\nReitman is a founder and steering committee member for the\u00a0Chelsea Manning Support Network, a network of individuals and organizations advocating for the release of accused WikiLeaks whistleblower Private Chelsea Manning. Additionally, Reitman serves on the board of directors for the\u00a0Bill of Rights Defense Committee, a nonprofit whose mission is to organize and support an effective, national grassroots movement to restore civil liberties guaranteed by the Bill of Rights. She is also a steering committee member of the\u00a0Internet Defense League, a netroots coalition working to fend off threats to the free and open Web.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 632, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Rainey Reitman", 
      "organisation": "Electronic Frontier Foundation", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/rainey_reitman_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/3612#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Social Media, Journalismus und die Zukunft der Nachrichten @ZDF + Herausgeber @smwatchblog II Privat: Dub, Matcha, Halbmarathon\n\u00a0\nMartin Giesler is a speaker @ MEDIA CONVENTION Berlin\u00a0\nFind out more on Twitter: @ MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 669, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Martin Giesler", 
      "organisation": "tba", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/rp1515.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3737#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "German, balding slowly, hopefully with grace. A carnival junkie, who, after studies in business in Mannheim and\u00a0Paris, and\u00a0European Politics and Policy at the LSE,\u00a0is currently living in his hometown of Mainz, Germany, again.\u00a0Worked for the Labour administration during a\u00a0a research job at the House of Commons, but difficult to place in German party-political terms. Liberal in the true sense of the term.\u00a0His political writing is mostly on A Fistful of Euros\u00a0and on facebook\u00a0these days. Occasional Twitter\u00a0user and songwriter. His personal blog is ", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 633, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tobias Schwarz", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/155950_10151519861139062_675835385_n.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        152
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3614#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I like to understand things. That is why I spent most of my time to stuff my brain with stuff. My remaining time is spent ranting and doing bad puns on Twitter.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 634, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hagen Tersch\u00fcren", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hagenquadratdrink.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        111
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3618#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Saad is a professional geek with a passion for coffee, technology, and the OpenSource way of doing things.\u00a0For a living he\u00a0conceptualizes tech solutions\u00a0for Tusitala, the\u00a0digital publishing arm of Potato Productions. Tusitala means \"story-teller\". He's recently been\u00a0developing a platform to enable Asian storytellers to\u00a0leverage the accessibility and reach of all things digital to get their stories published. Tusitala is on the look out for Asian stories\u00a0that\u00a0adopt the interactivity of the digital medium to go beyond the page, without trying to replace it.\u00a0\"trans-media storytelling\" as the marketese would have it.\n\nSaad also volunteers with several non-profits and strongly believes that social enterprises should be the key users of and contributors to\u00a0OpenSource tech. Saad is a\u00a0self-confessed maker and coffee person.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 635, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Saad Chinoy", 
      "organisation": "Tusitala", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/profilepic_fishi.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        109, 
        384
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3619#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Katrin Zinoun is a cultural anthropologist working currently as freelance writer and translator. Since 2011 she is Lingua Editor for Global Voices German. She studies Education and is interested in learning processes and intercultural education. Her focus lies on the question how we can overcome borders with the help of digital media.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 636, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Katrin Zinoun", 
      "organisation": "Global Voices Online", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/klein_profil.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        151
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3620#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Tine Nowak ist Wissenschaftliche Mitarbeiterin f\u00fcr Medienp\u00e4dagogik an der TU Darmstadt. Hier besch\u00e4ftigt sie sich in der Lehre mit dem Thema Lernen und Lehren mit digitalen Medien (insbesondere in der Lehrerausbildung).\n\nSie podcastet seit Januar 2013 unter www.kulturkapital.org zu den Themen Medien, Bildung und Kultur.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 637, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tine Nowak", 
      "organisation": "TU Darmstadt", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/tinowa.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        161
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3623#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jonas Gempp, geb. 1980, lebt als Texter und Kulturjournalist in Berlin. Nach seinem Master in Historischer Urbanistik arbeitete er u.a. als Herausgeber des HATE\u00a0Magazins.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 638, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jonas Gempp", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jonas_gempp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3624#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I am a brain-mind scientist dedicated to adressing the hardest problems. The main motive for my studies is the explanatory gap between the brain and the mind. My interest is in how the physical world of neuronal activity produces the mental world of perception and cognition. My research led me to introduce the concepts of ideasthesia (meaning \"sensing concepts\") and practopoiesis (meaning \"creation of actions\"; http://www.danko-nikolic.com/practopoiesis/). I want to use this theoretical knowledge to create artificial systems that are biologically-like intelligent and adaptive.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 639, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Danko Nikolic", 
      "organisation": "Max-Planck Institute", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/danko_nikolic_717x717.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        119
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3626#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Walter has a background in both information management and law. His day job is drafting IT-contracts and negotiating them. By night he moonlights as a volunteer for Vrijschrift and is their liaison to EDRi, European Digital Rights, a European umbrella for NGOs in the field of digital rights. His Twitter handle is @whvholst.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 640, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Walter van Holst", 
      "organisation": "Vrijschrift", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/walter_eu_square.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        190, 
        336
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3629#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "M. C. is the founder of Transparency Toolkit, a non-profit that uses open data and makes free software to better understand surveillance and human rights abuses. He is also a Thiel Fellow and an Echoing Green Fellow. Previously, M. C. graduated from Boston University with a degree in civic technology and did research at the MIT Media Lab.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 641, 
      "linkedin": null, 
      "name": "M. C. McGrath", 
      "organisation": "Transparency Toolkit", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pic2_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        121
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3643#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Wohnhaft in D\u00fcsseldorf\n\nStudium der Germanistik mit Nebenf\u00e4chern Geschichte und Kunst- und Designwissenschaft an der Bergischen Universit\u00e4t Wuppertal\n\nWissenschaftliche Referentin im Bereich Kulturpolitik\n\nMitglied im Chaos Computer Club\n\nMitglied im Cyborgs e.V.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 642, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Elle Nerdinger", 
      "organisation": "Cyborgs e.V.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/profilbild_moi.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        126
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3648#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Pursuing expertise\u00a0in design, communications\u00a0and marketing, Denise works for the Open Data Lab Jakarta (a project of the Web Foundation) building, strengthening\u00a0and implementing communications and engagement strategies. Denise has roots in information design and digital media, a background thoroughly used as she worked\u00a0several\u00a0years in the advertising and creative\u00a0industry. Prior to jumping to the NGO sector, she\u00a0spent time in the games industry studying and developing educational and\u00a0social\u00a0games for various platforms, as well as\u00a0the\u00a0successful community campaigns and public engagement surrounding these products.\u00a0When not engaged with the more 'serious' work, Denise prides herself in her fiction-writing skills and finds herself occupied with her attempt to one day become a polyglot.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 643, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Denise Karunungan", 
      "organisation": "Open Data Lab Jakarta", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/denise_karunungan_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        381
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3649#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Thorsten Kamps ist Physiker und denkt an einem einem gro\u00dfen deutschen Forschungslabor in Berlin \u00fcber die n\u00e4chste Generation von Elektronenbeschleunigern nach. Er engagiert sich f\u00fcr ScienceEverybody, um ein Netzwerk f\u00fcr offene Wissenschaft aufzubauen und dabei mehr von den Inhalten und Formaten anderer Disziplinen zu lernen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 644, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thorsten Kamps", 
      "organisation": "ScienceEverybody", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/2013-08-24_22-52-12_-_arbeitskopie_2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/365#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I\u2019ve always disliked school. I quickly became a master at avoiding classes with the exception of those attended by girls I liked and subjects I enjoyed. In any case, I received spectacularly bad grades and in the end I admitted defeat, dropped out and became a musician. A few years later, (through divine intervention or cosmic irony depending how you look at it) I was admitted to the University of Oxford, where I studied philosophy. After I discovered that nobody wanted to pay me for thinking, I took a job at Harley-Davidson. Flushed with funds and bored with motorbikes, I set out on a glamorous new career as a film producer in America. There, I produced some spectacularly unsuccessful films before I discovered an enthralling new trend: \"Transmedia\". I became fascinated with ARGs and their novel approach to audience engagement. I absorbed everything I could find on the subject. Back in Europe, whilst working on a VOD platform I started experimenting with ARGs in schools. Ironically, these experiments were successful and what I learned I would like to share with you.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 645, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jan von Meppen", 
      "organisation": "LudInc", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/republica_2015.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        163
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3652#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Wisseschaftlicher Mitarbeiter am institut f\u00fcr Medienforschung der Universit\u00e4t Rostock. Nach einem Studium der Publizistik- und Kommunikationswissenschaften forscht und lehrt Stephan G\u00f6rland zu Themen rund um die Aneignung und Nutzung von mobilen Medien, Generationenthematiken sowie Fragen rund um den digitalen Wandel.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 646, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stephan G\u00f6rland", 
      "organisation": "Universit\u00e4t Rostock", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/0d7b727da7.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3654#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Andrew is an active advisor to Field Ready, which\u00a0uses\u00a0disruptive technologies such as 3D printing to transform disaster relief supply chains.\n\nAndrew works for the global engineering body the World Federation of Engineering Organisations (on initiatives such as engineering capacity building in Africa), for the World Bank (on local government open data in Tanzania); and for the 'Global Dimension in Engineering Education' project in Europe (on supporting academics).\n\nHe was the first staff Chief Executive of Engineers Without Borders UK until summer 2013 where he made significant progress in the organisation's scope and effectiveness, including a much stronger focus on engineering education and developing its 'massive small change' philosophy. He is a director of the Appropedia Foundation which runs the www.appropedia.org website - a sustainability wiki. He is a trustee of disaster relief training organisation RedR UK and of the Humanitarian Centre in Cambridge, which convenes partnerships to tackle the root causes of poverty. He was the technical editor of the world's first global report on engineering, the UNESCO Engineering Report, which focused on opportunities and challenges for development. Among Andrew\u2019s current interests is the use of Lego to promote generational change in sub-Saharan Africa, and developing the \u2018massive small change\u2019 concept for wider use across society.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 647, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Andrew Lamb", 
      "organisation": "Field Ready", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/field_ready_presenting.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        160
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3656#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Expert in Upcycling Fashion\n\nOver the last seven years Carina Bischof is active in the sustainable fashion scene, especially in Upcycling.\u00a0\n\nShe gained first international experience in terms of upcycling as a design assistant at the renowned label \"From Somewhere\" in London.\n\nIn 2010 she founded together with three colleagues (Arianna Nicoletti, Luise Barsch and Jonathan Leupert) the upcycling label \"aluc\".\n\nA year after they opened the first concept store for upcycling fashion in Berlin. The team behind the Upcycling Fashion Store is\n\nworking now since five\u00a0years to establish the upcycling concept in the German fashion scene.\n\nThey initated a wide range of projects (e.g. the upcycling-fashion blog, the upcycling label \"aluc\", the concept store, the organization of a monthly round table and an upcycling material sourcing project) and gained practical expertise by that.\u00a0\n\nSince January 2014 Carina Bischof is an active board member of the Fashion Revolution Day in Germany.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 648, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Carina Bischof", 
      "organisation": "Fashion Revolution Day Germany ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/cariklein.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        132
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3670#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lange Zeit studierte Dominik\u00a0Kulturwissenschaften und Psychologie an den Universit\u00e4ten Heidelberg und Rom und stieg so Semester f\u00fcr Semester tiefer in die Abgr\u00fcnde der deutschen Hochschullandschaft hinab. Abgeschreckt von den Elfenbeint\u00fcrmen der deutschen Wissenschaftskultur\u00a0zog er nach Berlin, um sich verst\u00e4rkt auf kreatives Schreiben und irgendwas mit Medien zu konzentrieren. So landete er in der Spielebranche und schreibt seit Ende 2013 beruflich\u00a0\u00fcber Videospiele und wie sie uns jenseits des Tellerrandes als Kulturgut und Kunstform beeinflussen und formen. Fehlenden Orientierungssinn gleicht er mit seiner Liebe zur\u00a0Schwerkraft und Koffein aus.\u00a0\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 649, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dominik Schott", 
      "organisation": "gamespilot", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bipolarr.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        111
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3677#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Bernhard P\u00f6rksen ist Professor f\u00fcr Medienwissenschaft an der Universit\u00e4t T\u00fcbingen. Er erforscht die Inszenierungsstile in Politik und Medien und hat sich auf die Analyse von Emp\u00f6rungskommunikation spezialisiert. Seine B\u00fccher \u00fcber das konstruktivistische und systemische Denken (u.a. mit dem Kybernetiker Heinz von Foerster und dem Neurobiologen Humberto Maturana) wurden in mehrere Sprachen \u00fcbersetzt. 2008 wurde er zum \u201eProfessor des Jahres\u201c gew\u00e4hlt. Zuletzt schrieb er \u2013 gemeinsam mit Hanne Detel \u2013 das Buch \u201eDer entfesselte Skandal. Das Ende der Kontrolle im digitalen Zeitalter.\u201c\n\u00a0\nBernhard P\u00f6rksen is a speaker @ MEDIA CONVENTION Berlin\u00a0\nFind out more on Twitter: @ MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 650, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Bernhard P\u00f6rksen", 
      "organisation": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/poerksen_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        39, 
        258, 
        351
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/368#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Alper Cugun (MSc, Delft University of Technology) is an engineer and partner at Hubbub, a Dutch/German design studio that does strategy, invention and prototyping around games and play. Alper was active in the Amsterdam startup scene, led a data visualization agency and helped found the Open State Foundation, a Dutch open government institution. Alper is currently based in Berlin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 651, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alper Cugun", 
      "organisation": "Hubbub", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/16306784977_27fae03fcf_z.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        186
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3682#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Anna ist Gr\u00fcnderin\u00a0von Tandemploy (im Jobsharing).\u00a0Sie hat bereits verschiedene Firmen (mit-)gegr\u00fcndet und setzt sich nun mit Tandemploy f\u00fcr das ein, was ihr auch im eigenen Unternehmen das Wichtigste ist: eine nachhaltige Lebens- und Arbeitsweise.\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 652, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anna Kaiser", 
      "organisation": "Tandemploy", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/anna_kaiser.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3684#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Schreibt f\u00fcr die Frankfurter Rundschau und Spiegel Online abwechselnd \u00fcber Themen aus dem Netz, Politik, Gesellschaft und Kultur. Gibt an der Universit\u00e4t der K\u00fcnste in Berlin Schreibworkshops und tr\u00e4gt an allen m\u00f6glichen Orten zu den Themen \"Geschlechterbilder in den Medien\" oder \"Frauenbewegung in der DDR\" vor. Manchmal bastelt sie vor Publikum Tampongeister oder produziert eine Audiotour zu M\u00e4nnern in Garagen.\n\nAber haupts\u00e4chlich: Missy seit 2011 \u2013 gedruckt und digital. Derzeit leitet sie dort zusammen mit Stefanie Lohaus die Crowdfunding-Kampagne f\u00fcr \"Mehr Missy\", die noch bis zum 29. Mai bei Startnext l\u00e4uft. Das Ziel: Endlich eine relevante Plattform im deutschsprachigen Raum zu schaffen, die Pop und Politik mit feministischer Haltung verbindet. Missy online eben.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 653, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Katrin Gottschalk", 
      "organisation": "Missy Magazine", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/katringottschalk_fotostefaniekulisch_rep.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/3687#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "\u00a0\n\nAndrea van der Grinten\n\nSeasoned consumer marketing manager with marketing experience within FMCG, e-commerce and media in the United States and Europe. Member of\u00a0European Alternatives Amsterdam\u00a0and project leader in the 'Europawijzer'- serious game\u00a0development process.\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 654, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Andrea Van der Grinten", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/image_22.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        142
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3689#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Screen director, originally from Australia and now working out of\u00a0Berlin. Mikael directs high-end promos\u00a0for music venues and arts institutions, as well as documentaries, comedy and ads.\u00a0With a colourful and diverse background across various roles within the motion picture industry, his acute understanding of the medium has brought clarity and innovation to Mikael's\u00a0own projects, as well as those of fellow artists and established clients. He has directed or collaborated on projects that have screened at Oscar-qualified film\u00a0festivals and German/Austrian TV,\u00a0been\u00a0nominated for awards at Hollywood's Streamy Awards,\u00a0and exhibited at the ICA (London), NGV (Melbourne) and Ars Electronica (Linz).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 655, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mikael Brain", 
      "organisation": "Nobody Move", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/profile_pic.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        143
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3694#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Studium an der Kunstakademie D\u00fcsseldorf\n\nseit 1996 Arbeit als freie Photographin\n\nProfessorin f\u00fcr Photographie PBSA university of applied arts D\u00fcsseldorf\n\n\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 656, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mareike Foecking", 
      "organisation": "PBSA university of applied arts", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bildschirmfoto_2015-03-24_um_11.13.16.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        248
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3704#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kurz: Speisen, Feiern, Crowdfunding, Kr\u00e4uter, Entwickeln. Seit 27 Jahren in Berlin viel von allem.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 657, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Konrad Lauten", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/image_23.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        194
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3708#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Danica, better known as Niki to the world wide web, is a\u00a0communications consultant, writer, blogger, poet, and native speaker of Serbian, English and Portuguese. A Serbian native, Niki\u00a0was born and raised on the Iberian Peninsula, with some time spent in the Middle East and U.S.. When she\u00a0isn't\u00a0gladly dedicating her\u00a0time to Global Voices as\u00a0Central & Eastern Europe Editor, she\u00a0plays a part-time adult as a mom of two and CEO of\u00a0Krazy Fish Consulting. In the free time she\u00a0doesn't have but manages to find, she\u00a0listens and shares on Twitter and other social networks as\u00a0NikiBGD.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 658, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Danica Radisic", 
      "organisation": "Global Voices Online", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/niki_black.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        153
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3717#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dirk Franke has battled, baffled, engaged and trolled the trolls for over 10 years. One of the earliest 15 administrators of the German Wikipedia he has seen all the vandals, all the trolls and experienced an immeasurable amount of passive-aggresiveness. He has seen the trolls come and go and he has seen the pink fluffy unicorns stay. Franke worked for Wikimedia Deutschland for two years in 2013/2014 in community communications and is now a freelance communitymanager.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 659, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dirk Franke", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/dirkfranke_wikimania.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        172, 
        175
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3718#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Annie Machon was an intelligence officer for the UK's MI5 in the 1990s, before leaving to help blow the whistle on the crimes and incompetence of the British spy agencies.\n\nShe is now a writer, media commentator, political campaigner, and international public speaker on a variety of related issues: the war on terrorism, the war on whistleblowers, the war on drugs, and the war on the internet.\n\nShe is also the European director of LEAP (www.leap.cc).\n\nAnnie has an MA (Hons) Classics from Cambridge University.\n\nWebsite: www.anniemachon.ch\n\nBook: Spies, Lies and Whistleblowers: MI5 and the David Shayler Affair. Book Guild Ltd. ISBN-10: 185776952X (2005)", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 660, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Annie Machon", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/annie_with_shades.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        157
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3724#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Stefanie Schirmer is a Software Engineer at Etsy and an alumna of Hacker School in New York.\n\nShe studied Applied Computer Science in the Natural Sciences in Bielefeld, Germany, where she developed a type checker for a compiler of a\u00a0language for optimization problems. In her following PhD project she developed metrics for the structure comparison of\u00a0RNA\u00a0molecules. Working as a postdoc\u00a0at the cancer research institute of\u00a0Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, she found her way to Hacker School and to Etsy in Brooklyn and Berlin.\n\nIn the community team she\u00a0build\u00a0spaces for human interaction on the Etsy site and on mobile devices. Together with Hannes Mehnert and Jens Ohlig, she wrote a book about functional programming and curry cooking.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 661, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefanie Schirmer", 
      "organisation": "Etsy", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/7993610770_eda8f933e8_k.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        177
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3726#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Christian studierte Theaterregie\u00a0an der New York University.\u00a0Er ist\u00a0spezialisiert auf die Entwicklung von Festivals und Workshopprogrammen, u.a. f\u00fcr\u00a0die\u00a0EXPO 2000\u00a0und das Deutsch-Franz\u00f6sische Jugendwerk. Als Produzent\u00a0der Neuk\u00f6llner Oper\u00a0erarbeitete er\u00a0\u00fcber 30 Urauff\u00fchrungen der \"4. Oper\" Berlins. Seit 2011\u00a0k\u00fcmmert er sich\u00a0f\u00fcr die Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung um Kultur und Neue Medien, entwickelte im Team u.a. die Konferenzen \"Mobilize!\" und\u00a0 \"Theater und Netz\". Seine Formate untersuchen die Schnittstellen zwischen Netz- und Kulturgesellschaft.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 662, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Christian R\u00f6mer", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/roemer.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        169
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3727#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Juliet Wanyiri is the founder of Foondi Workshops and has been using her background in engineering and design to leverage local technologies for bottom-up innovation. She is also a Stanford FabLearn Fellow and run collaborative design workshops with communities on design thinking, product design and appropriate technologies.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 670, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Juliet Wanyiri", 
      "organisation": "Foondi", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/juliet_wanyiri.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        374, 
        378
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3739#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lina Srivastava is a strategist who works in narrative design, social innovation, and\u00a0digital storytelling for human rights and international development.\u00a0She is the founder of a social innovation strategy group in New York City\u00a0and co-founder of\u00a0Regarding Humanity.\u00a0She has worked\u00a0with a group of social impact organizations around the world including\u00a0UNESCO, the\u00a0World Bank Institute,\u00a0AARP,\u00a0UNICEF, theRockefeller Foundation,\u00a0Apne Aap,\u00a0Shine Global, and\u00a0Donor Direct Action,\u00a0combining grassroots field experience with strategic skills in documentary engagement and community-centered design to\u00a0guide the development of media, art, technology, and design projects from story to social action. She has worked with\u00a0impact campaigns for several documentaries, including Oscar-winning\u00a0Born into Brothels, Emmy-nominated\u00a0The Devil Came on Horseback, Oscar-winning\u00a0Inocente, and Sundance Film Festival award-winning\u00a0Who Is Dayani Cristal?\u00a0A former attorney and\u00a0former Executive Director of\u00a0Kids with Cameras\u00a0and the\u00a0Association of\u00a0Video and Filmmakers, Lina\u00a0has taught design and social entrepreneurship at\u00a0Parsons, The New School of Design, and is on faculty in the Masters of Fine Arts Program in\u00a0Design and Social Innovation at the School of Visual Arts, where she teaches on media, engagement, activism, and transmedia.\u00a0Lina has been an invited speaker at institutions such as\u00a0Yale Law School,\u00a0Lincoln Center,\u00a0MIT Media Lab,\u00a0TEDx, the\u00a0BOND International Development Conference, and the\u00a0Tribeca Film Festival.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 663, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lina Srivastava", 
      "organisation": "Lina Srivastava Consulting", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/p1020624_2_2_2_2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3729#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Thomas Lohninger is an anthropologist and programmer. His activist work is focused on the issue of net neutrality. He worked as a policy advisor for the European Digital Rights advocacy group during the key phase of the EU regulation on net neutrality, has been an expert witness in front of the German Bundestag on the issue of net neutrality, and works as an instrumental part of the SaveTheInternet.eu campaign, which aims at the preservation of net neutrality in Europe.\n\nHe is a member of the executive board of the Arbeitskreis Vorratsdaten \u00d6sterreich (AKVorrat), and also works as a volunteer for the Digital Gesellschaft and the Initiative f\u00fcr Netzfreiheit.\n\n_____________\n\nThomas Lohninger ist Anthropologe und Programmierer. Das Thema Netzneutralit\u00e4t ist Schwerpunkt seiner aktivistischen Arbeit. Er hat in der hei\u00dfen Phase der EU-Verordnung zur\u00a0Netzneutralit\u00e4t bei European Digital Rights als Policy Advisor gearbeitet, war zum Thema Netzneutralit\u00e4t als parlamentarischer Sachverst\u00e4ndiger im Deutschen Bundestag und arbeitet ma\u00dfgeblich an der Kampagne SaveTheInternet.eu zum Erhalt der Netzneutralit\u00e4t in Europa.\n\nEr ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Arbeitskreis Vorratsdaten \u00d6sterreich und engagiert sich daneben ehrenamtlich bei der Digitalen Gesellschaft und der Initiative f\u00fcr Netzfreiheit.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 664, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thomas Lohninger", 
      "organisation": "AK Vorrat \u00d6sterreich", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/fire-200kb.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        355, 
        407
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/373#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jan is a\u00a0psychiatrist and head of the research group Internet and Mental Health\u00a0at the Department of Psychiatry and Psychotherapy of the Charit\u00e9 -University Medicine Berlin. Before he came to the Charit\u00e9 in 2009, he studied philosophy and medicine in Freiburg i. Br. and Hannover and then worked as a researcher at the Universities of Copenhagen and Oxford. In Copenhagen, he completed a PhD\u00a0program on seasonal changes in the environment and their effect on neurotransmission. He described how environments that appear potentially hostile and dangerous are associated with changes in brain chemistry that can lead to more dogmatic behavior. From 2011 to 2014 he headed the neurochemistry research group of his department.\n\nWhile being on a one-year paternity leave in 2014, an older case study he had written on \"Twitter psychosis\" appeared online and caused international attention of the media. He was stunned by this\u00a0great need for information of the public (combined with a great\u00a0potential to overreact of the\u00a0mass media).\u00a0So when he returned from paternity leave in 2015, he changed his research focus and\u00a0founded a center for Internet and mental health\u00a0for which he and his team received the Max Rubner Award - The Innovation Award For Trailblazers At the Charit\u00e9.\u00a0\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 665, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jan Kalbitzer", 
      "organisation": "Charit\u00e9 Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jan-e1424797318161.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        162
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3730#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "* 2,5 years of Piratenpartei - intersectional work on discrmination, office management for the Tempelhofer district faction, arbitrating, something liquid\n\n* Two years community and project management at Wikimedia Germany\n\n* Currently doing data science for a crowdsourced marketresearch startup in Berlin", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 666, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Rebecca Cotton", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/rebecca3.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        172
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3732#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Max Orgeldinger ist Senior Stratege bei Torben, Lucie und die gelbe Gefahr in Berlin. Ihn besch\u00e4ftigen der Einfluss des technologischen Fortschritts auf die Gewohnheiten der Menschen und der Einfluss der Gewohnheiten der Menschen auf den technischen Fortschritt. Nach einem Studium an der European Business School kam der 1989 geborene Wahlberliner 2011 zu TLGG.\n\nSeine aufmerksames Auge f\u00fcr Trends und sein Gesp\u00fcr f\u00fcrs Verhalten machten den heute 25j\u00e4hrigen schnell zu einem gefragten Strategen und Gespr\u00e4chspartner, wenn es um Digitalisierung und das soziale Netz geht. Bei TLGG betreut Max Orgeldinger Kunden wie die Lufthansa und E.ON und war Teil des Teams, das die Gr\u00fcndung der E.ON-Konzerneinheit f\u00fcr digitale Transformation mit vorbereitete.\n\nMax Orgeldinger stammt aus Bayern. Wenn alle Umst\u00e4nde stimmen, ist ein Vortrag in der entsprechenden Kleidung m\u00f6glich.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 667, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Max Orgeldinger", 
      "organisation": "TLGG", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mrnxlohc_400x400.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        146
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3735#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "T\u00e4tigkeitsfeld: Betriebliches Gesundheitsmanagement | Training/Coaching | Prozessberatung\n\nCornelia treiben seit jeher Fragen rund um die Leistungsf\u00e4higkeit und Gesundheit von Unternehmen und den Menschen, die darin arbeiten, um und an. Sie besch\u00e4ftigt sich mit Instrumenten des Personalmanagements und Ans\u00e4tzen der Organisationsentwicklung, mit denen Menschen, auch vor dem Hintergrund von Wertewandel und demografischen Ver\u00e4nderungen, leistungsf\u00e4hig, motiviert und zufrieden ihren gr\u00f6\u00dftm\u00f6glichen Beitrag in ihrem Unternehmen leisten k\u00f6nnen.\u00a0Was ist n\u00f6tig, damit Mensch und Unternehmen gut und f\u00fcr beide Seiten zielf\u00fchrend zusammen arbeiten? Was braucht es, damit Menschen ihre Arbeits- und damit Lebenszeit sinnvoll verbringen k\u00f6nnen? Was bedeutet in diesem Zusammenhang Erfolg? Wie gestaltet sich gute Arbeit? Diese Fragen treiben Cornelia Reindl um und an. Im Rahmen von Projekten mit Schwerpunkt Gesundheitsmanagement begleitet Cornelia Reindl Unternehmen sowie einzelne Mitarbeiter aus verschiedensten Branchen auf dem Weg der Kultur- und Wertever\u00e4nderung hin zu guter Arbeit.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 668, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Cornelia Reindl", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/reindl_cornalia_02-2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        95
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3736#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Science Camp (Iraqi hackerspace) founder... TEDxBaghdad 2013 speaker... 3D animation mentor , passionate about making ideas to tangible reality... and making change in Iraqi society by making science free for all... \u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 671, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nawres Arif", 
      "organisation": "Science Camp", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nawres_arif_102.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3740#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Rayna Stamboliyska\u00a0earned her PhD in Genetics and Bioinformatics from the Ludwig-Maximilians University of Munich, Germany, and is currently completing a Master\u2019s degree in Defence, Security and Crisis Management at the\u00a0Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques\u00a0in Paris, France.\u00a0Rayna advises decision-makers on knowledge technologies in the Middle East/North Africa and Eastern Europe/the Balkans. She is founder of\u00a0RS Strategy, partners with Berlin-based\u00a0r0g_agency and Belgrade-based Krazy Fish, and launched\u00a0Open MENA\u00a0in early 2014 to promote open knowledge in the MENA region.\u00a0\n\nRayna is also an independent researcher and writer with a particular interest in social justice and open technologies. She has always seized the opportunity to live and travel in different places around the world thus connecting and interacting with people from diverse backgrounds. Speaking several languages and embracing multiple cultures\u00a0has ultimately tainted her professional path: that of a science-trained \u2018forensic\u2019 technology geekette passionately advocating for free/open source software, open data and free culture. Her research focuses on freedom of expression in the wider Mediterranean, impact of technology on populations in conflict and post-conflict zones and open science as a development tool.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 672, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Rayna Stamboliyska", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/me_7.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        153, 
        174
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3742#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Caroline Harth ist promovierte Juristin, Videoproduzentin und seit 5 Jahren Inhaberin der Kommunikationsagentur Harthc.ommunications. Digitale Bildung und Digital Storytelling\u00a0ist einer der Schwerpunktthemen von Harthc.ommunciations. Caroline Harth ist Kommunikationsexpertin, Mutter eines 12-j\u00e4hrigen Sohnes und Gesamtelternvertreterin an der Herman-Nohl Schule in Berlin Neuk\u00f6lln. Die Herman-Nohl Schule ist f\u00fcr das Jahr 2015\u00a0zu einer\u00a0Microsoft Showcase Schulen ausgew\u00e4hlt wurden. Hierzu geh\u00f6ren weltweit\u00a0150 Schulen aus 75 L\u00e4ndern,\u00a0die erfolgreich neue Medien in den Schulalltag integrieren. Partner der Schule sind u.a. Sofatutor und die Bertelsmann Stiftung mit ihrem gemeinsamen Projekt \"Flipped Classroom\".\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 673, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Caroline  Harth", 
      "organisation": "Harthc.ommunications", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/caro_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/3748#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "@sebaso lebt und arbeitet seit 20 Jahren mit dem Netz. Manchmal aber auch mit gedrucktem Papier. Und weil das jetzt modern ist, auch mit bewegtem Bild im WWW.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 674, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sebastian Sooth", 
      "organisation": "sebasoTV", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/10845828_10152953161563503_9202818153262800772_o.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        180
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3749#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Vivian besch\u00e4ftigt sich seit 7 Jahren hauptberuflich mit dem Social Web und hat schon eine Menge gesehen, erlebt und mitgemacht.\u00a0Sie organisiert leidenschaftlich gerne Barcamps, ist im Vorstand des Berufsverbandes f\u00fcr Community und Social Media Manager (BVCM e.V.) und\u00a0hat ihre Erfahrungen im Social Media und Community Management gerade in einem Buch verarbeitet.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 675, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Vivian Pein", 
      "organisation": "Der Social Media Manager", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/xing1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/375#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Design\u00a0researcher\u00a0interested in the intersections between queerness,\u00a0decolonial feminism, cyborg bodies\u00a0and speculative design;\u00a0currently a doctoral candidate at the University of the Arts in Berlin.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 676, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Luiza Prado", 
      "organisation": "A Parede", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/luiza_01.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        115, 
        182
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3753#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Anwen is a science and tech writer, journalist and translator from Berlin. She's into\u00a0maths and stats and physics, but also the social sciences, and is interested in all the ways that they overlap in the information society of tomorrow and today.\u00a0\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 677, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anwen Roberts", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/anwen_rp15.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        181
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3754#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Roy has a background in Mechanical Engineering and is a maker and footwear innovator based in Nairobi, Kenya. Currently he set up a local 3D printing industry, while working with techfortrade, to produce 3D printers as well as filament all from waste materials. His project 'Happy Feet' aims to provide bespoke shoes for people with foot deformities as a result of the jigger sand flea in Kenya. He is an alumni and has been an organiser of the International Development Design Summit (IDDS) and went on to organise IDDS Design for Development workshops around the world. Roy is a maker educator and consequently he is a Stanford Fablearn Fellow.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 678, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Roy Ombatti", 
      "organisation": "Happy Feet Footwear", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/10431480_10203327080368263_1485113284064480363_n.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        341
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3764#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Radiojournalist in Berlin. Reporter und Redakteur bei @Breitband im Deutschlandradio Kultur. Moderator der DIY-Sendung \"Eine Stunde @Netzbasteln\" bei @DRadioWissen. Mitbegr\u00fcnder des @Radiobuero.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 679, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Moritz Metz", 
      "organisation": "Radiob\u00fcro", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/moritzmetzsquare.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        155
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/377#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Simon K\u00f6hl studierte Politikwissenschaften und Wirtschaftswissenschaften an der Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen. Er ist Gr\u00fcnder der Lernplattform Serlo, gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Vorstand der Gesellschaft f\u00fcr freie Bildung e. V. und Mitgr\u00fcnder der Ory GmbH. Simon wird als Stipendiant von Ashoka PEP und als Verantwortlicher der Robert Bosch Stiftung gef\u00f6rdert. F\u00fcr das B\u00fcndnis freie Bildung erarbeitet er Handlungsempfehlungen an die Politik zur F\u00f6rderung von Open Educational Resources.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 680, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Simon K\u00f6hl", 
      "organisation": "Serlo", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/simon_koehl_2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        332
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3772#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Florian ist Journalist und arbeitet im\u00a0NZZ Lab.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 681, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Florian Steglich", 
      "organisation": "NZZ Lab", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/fst_userpic.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/378#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Simon Tennant leads the team reinventing messaging.\u00a0He grew up in South Africa, and worked in London, San Francisco, Munich and now Berlin.\u00a0\n\nBefore launching\u00a0Buddycloud, Simon built secure banking systems and a massive music streaming service before taking up the challenge of reinventing messaging.\n\nWhen not with the team in Berlin, Simon sits on XMPP Standards Foundation board, runs marathons and climbs mountains.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 682, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Simon Tennant", 
      "organisation": "Buddycloud", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/simon-tennant.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        335
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3788#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Corinna Sy \u2013 Freischaffende Designerin und Mitbegr\u00fcnderin von CUCULA.\n\nSie hat 2009 ihr Studium an der K\u00f6ln International School of Design mit einem Diplom absolviert und war anschlie\u00dfend im Bereich Trendresearch, Konzeption und Beratung im Automobilbereich t\u00e4tig.\n\nAls Designerin befasst sie sich mit den gestalterischen M\u00f6glichkeiten im Rahmen gesellschaftspolitischer Themen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 683, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Corinna Sy", 
      "organisation": "CUCULA e.V.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/foto-corinna_sy_2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        200
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3792#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Fieke works at Tactical Tech, where she researches and writes on the Politics of Data and digital shadows. She hopes to bring more transparency to the global data industry. Prior to moving to Berlin, Fieke worked on the intersection of the internet, social change and security, working at Hivos to set up and manage their digital emergency programme for human rights defenders and activists. She also co-authored a book called Digital AlterNatives.\n\nFieke holds a Masters degree in International Communication and an Advanced Masters in International Development Cooperation. She is interested in understanding the new spaces, grey areas and changing dynamics that technologies bring to the world.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 684, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Fieke Jansen", 
      "organisation": "Tactical Tech", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/fiekej.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        199, 
        334
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3793#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Artist-Enginer Marc B\u00f6hlen aka RealTechSupport offers the kind of support technology really needs.\u00a0B\u00f6hlen designes information processing systems that generate new qualities from quantitative materials. Speculative Robotics / Public Computational Media / Water works.\n\nB\u00f6hlen is Professor of Media Study at the University of Buffalo, NY, USA. www.realtechsupport.org", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 685, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marc B\u00f6hlen", 
      "organisation": "University of Buffalo", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mb_head4.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        205
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3796#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sebastian D\u00e4schle - Freischaffender Designer\u00a0\n\n\u00a0\n\narbeitet im Spannungsfeld zwischen Gesellschaft, Wirtschaft und Kultur mit den gestalterischen wie konzeptionellen Mitteln des Designers.\n\n\u00a0\n\nEr ist Ideengeber und Mitbegr\u00fcnder des Unternehmens \u201edua-Collection\u201c und der interdisziplin\u00e4ren K\u00fcnstlergruppe \u201ecrucible\u201c.\n\n\u00a0\n\nAls M\u00f6beldesigner hat er mit der international renommierten Galerie Rossana Orlandi in Mailand zusammen gearbeitet.\n\n\u00a0\n\nSeit 2014 ist er Teil des interdisziplin\u00e4ren Projektes CUCULA das auf verschiedenen Ebenen in aktuelle gesellschaftliche Geschehnisse eingreift.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 686, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sebastian D\u00e4schle", 
      "organisation": "CUCULA", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/l2_v327519_973_320_336-1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        200
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3798#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I am a post-doctoral researcher at the University of Mannheim. \u00a0Starting in August '15, I'll be a post-doctoral research fellow at the\u00a0Belfer Center\u00a0in the\u00a0Harvard Kennedy School.\u00a0My research focuses on political violence, state repression and the measurement of human rights. I'm currently researching how changes in access to communication technology and social media affect the dynamics of wartime violence against civilians. I spend a lot of time thinking about how to accurately quantify violence, and writing code\u00a0that does that. Since 2009, I have been working for the Human Rights Data Analysis Group, a non-profit, non-partisan organization that applies rigorous scientific methods to the analysis of human rights violations around the world. We just published a report for the Office of the UN High Commissioner for Human Rights that assessed and analysed the patterns of documented fatalities in the Syrian conflict.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 687, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anita Gohdes", 
      "organisation": "Uni Mannheim / HRDAG", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/argohdes.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        125, 
        262
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3799#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jessy Medernach ist Mitgr\u00fcnderin von CUCULA \u2013 Refugees Company for Crafts and Design und im Team zust\u00e4ndig f\u00fcr die Bereiche Bildung, Recht und Soziales. Nach Studien der Erziehungswissenschaften und Lehramt und einem Master in Kinderrechten kam sie \u00fcber spannende Pfade bei Amnesty International, dem Deutschen Kinderhilfswerk und dem innovativen JugendtheaterB\u00fcro Berlin beim Herzensprojekt CUCULA an. Neben der gemeinsamen Konzeptentwicklung leitet sie das CUCULA Education-Programm, bietet kreative Workshops und Schulunterricht an und steht beim b\u00fcrokratischen und rechtlichen Alltag zur Seite.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 688, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jessy Medernach", 
      "organisation": "CUCULA e. V.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/portrait4.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        200
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3800#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nadine hat Ihr Architekturstudium an der Kuntshochschule Berlin-Wei\u00dfensee abgeschlossen. Seit 2002 arbeitete sie in verschiedenen B\u00fcros in Berlin und Kapstadt an Projekten in den unterschiedlichsten \u00a0Ma\u00dfst\u00e4ben, vor allem an der Entwicklung st\u00e4dtischer Rahmenpl\u00e4ne. 2011 ging sie als Gastwissenschaftlerin an das Potsdamer Institut f\u00fcr Klimafolgenforschung (PIK) und wurde dort von Dr. Fritz Reusswig in einer transdisziplin\u00e4ren Forschergruppe f\u00fcr klimaneutrale Stadtentwicklung ausgebildet. Von 2012 bis 2013 arbeitet sie unter der Leitung von Prof. Pahl-Weber an dem nationalen Megacities Forschungsprojekt \u201cYoung Cities\u201d am Institut f\u00fcr Stadt- und Regionalplanung der TU Berlin und setzte sich mit Herausforderungen im Bereich energie- und ressourcenschonendes Urban Design auseinander. Momentan unterrichtet und forscht sie am Fachgebiet f\u00fcr St\u00e4dtebau und nachhaltige Stadtplanung, CHORA City & Energy, unter der Leitung von Prof. Bunschoten an der TU Berlin. 2013 gr\u00fcndete Nadine die Platform \u201cCreative Climate Cities\u201d and engagiert sich aktiv an der Umsetzung von \u201cKlima Kiezen\u201d bzw. intelligenten Quartieren, die auf der Integration von sozialen und technologischen Innovationen beruhen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 689, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nadine Kuhla von Bergmann", 
      "organisation": "CHORA, TU Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nadine_880x680.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        302
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3803#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Isabell M. Welpe is a Full Professor at the Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen and holds the Chair for Strategy and Organization. Her research interests are in the area of strategic leadership, organizational design and the impact of digital and social technologies.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 690, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Isabell Welpe", 
      "organisation": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/welpe.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        209
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3806#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I do research in computational astrophysics, high performance computing, and big data visualization. I'm primarily interested in the gravitational force, which I consider the most beautiful and mysterious of all of nature's fundamental forces. In February 2015 I began a postdoc in theoretical physics at Caltech; I now live and work out of Los Angeles, California.\n\nIn my free time in the past, I have done a lot of open source and mobile application development oriented around technical activism, gender based violence and social justice, including major contributions to the Signal, Circle of 6, and Encyclopedia Android/iOS applications.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 717, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Christine Corbett Moran", 
      "organisation": "Caltech", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/10458773_10100315415157298_6220312739041005301_n_640.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        311
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3986#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Tim Schumacher ist Chairman und Advisor der Eyeo GmbH mit Sitz in K\u00f6ln. Eyeo ist die Firma hinter dem weltweit ber\u00fchmten Adblockers Adblock Plus, welcher\u00a0bislang mehr als\u00a0350\u00a0Millionen Mal heruntergeladen wurde.\u00a0Seit 2012 unterst\u00fctzt er die von Eyeo ins Leben gerufene \"Initiative f\u00fcr akzeptable Werbung\". Diese soll Werbetreibende dazu motivieren, ihre Werbung besser und nachhaltiger zu gestalten und schafft somit eine nachhaltige L\u00f6sung f\u00fcr das wachsende Problem der Ablehnung von Online-Werbung durch die Nutzer.\n\nAu\u00dferdem\u00a0war Tim Mitgr\u00fcnder und langj\u00e4hriger CEO der b\u00f6rsennotierten K\u00f6lner Sedo AG (Sedo.com) mit aktuell \u20ac 130 Mio \u20ac Umsatz und ca. 350 Mitarbeitern. Tim ist aus der deutschen Start-Up-Welt nicht mehr wegzudenken und ist seit 2012 teils als Business-Angel, teils mit operativem Engagement in der Szene unterwegs. Zu seinen aktuellen Start-Ups geh\u00f6ren\u00a0Eyeo.com/Adblockplus.org, Aklamio, Stuffle, Yieldkit und Ecosia.\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 691, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tim Schumacher", 
      "organisation": "Adblock Plus", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ecosia-tim-klein-square2_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        206
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3823#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Yannick Haan arbeitet bei Wissenschaft im Dialog und ist dort Projektmanager f\u00fcr das Projekt \"Hack your City!\". Zuvor war er wissenschaftlicher Mitarbeiter im Deutschen Bundestag und hat seine Masterarbeit zum Thema E-Partizipation im Stadtentwicklungsbereich verfasst.\u00a0Er ist Autor des Buches 'Gesellschaft im Digitalen Wandel' das im Jahr 2013 bei Friedrich-Ebert-Stiftung erschienen ist. Ehrenamtlich engagiert er sich als Sprecher des Forums Netzpolitik der Berliner SPD und ist Botschafter der Stiftung f\u00fcr die Rechte zuk\u00fcnftiger Generationen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 692, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Yannick Haan", 
      "organisation": "Hack your City", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/575563_10151227057990796_655799505_n_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        247, 
        259
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3826#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Aral Balkan is the founder and lead designer of Ind.ie, a social enterprise creating independent alternatives to Spyware 2.0.\n\nAral's work protects fundamental freedoms, human rights, and democracy by creating independent consumer technologies that don't spy on you.\n\nHe is the author of the Ind.ie Manifesto.\n\nAral is currently working on coding the core of the Ind.ie platform, a beautiful\u00a0distributed social network called Heartbeat.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 693, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Aral Balkan", 
      "organisation": "Ind.ie", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/aral-square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        307
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3829#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Johanna is CEO at the creative business school Hyper Island, which she has empowered to grow to a global scale in four years. Previously she has spent many years at the Swedish public service television company SVT in several leading positions, the most recent one being Director of Program Production. Johanna has vast experience of Leadership in Change and Organisational Development. In 2013 Johanna was awarded the price \"CEO of the Year\" by Motivation.se and Executive People. Right now she is nominated to \"Leader of the Year\" by the publication Chef in Sweden.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 694, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Johanna Frelin", 
      "organisation": "Hyper Island", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/johanna_3524.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        306
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3842#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Joanne Pouzenc is an independent architect / curator / urban researcher / photographer amateur / busy traveler\u00a0based in Berlin. After 8 years of architectural practice between\u00a0France and\u00a0New York, she joins the Bauhaus Dessau foundation program for urban research.\u00a0In 2011, she co-founds\u00a0of CollageLab (www.collagelab.org), a Berlin based transdisciplinary collective for prospective thinking driven by the will to question and discuss socio-political contexts\u00a0and combine field of knowledge with spatial practice as starting point. In 2014, she coordinates and curates Berlin Unlimited (www.berlinunlimited.org), the first transdisciplinary festival about arts, architecture and urban planning drawing from multiples points of views and formats a contemporary vision of the city of Berlin through the observation of its limits and their evolution. In 2015, she investigates new ways of teaching/learning and she initiates the first Atelier d'Architecture Itin\u00e9rant in collaboration with the Architecture School of Toulouse.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 695, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Joanne Pouzenc", 
      "organisation": "CollageLab", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/joanne_profile_square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        208
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3867#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Arndt Pechstein is\u00a0owner of the innovation agency\u00a0'phi360' and founder & president of\u00a0'Biomimicry Germany'. As an expert in biomimicry, design thinking, sustainable development & creative, team-based change processes he runs workshops and advises companies & organizations on human-centered innovation & strategic foresight, and teaches students in sustainability & cross-disciplinary problem-solving.\n\nArndt holds a PhD degree with honors in Neuroscience & Biochemistry and specialized in bio-inspired sustainable design & inventive problem solving to drive systemic innovation. He has been researcher & project manager at research institutes in Germany, Sweden, UK & USA and was awarded numerous scientific awards. He is co-founder & board member of the 'European Biomimicry Alliance', a transnational network of biomimicry design & innovation professionals. With his organization, Arndt was awarded the \"Landmark 2014/15\" Innovation Award by the German government and the Sustainability Award \"Werkstatt N 2015\" by the Council for Sustainable Development.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 696, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Arndt Pechstein", 
      "organisation": "phi360", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/arndt_pechstein_1.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        210
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3869#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kathrin Passig lebt in Berlin vom Schreiben von Sachb\u00fcchern und anderen zweifelhaften T\u00e4tigkeiten. Zuletzt erschien\u00a0Ende 2013 das auf der re:publica 2010 f\u00fcr \"diesen Herbst\" angek\u00fcndigte \"Weniger schlecht programmieren\" (O'Reilly Verlag, zusammen mit Johannes Jander).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 697, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kathrin Passig", 
      "organisation": "Kulturindustrie", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/republicafoto_square_flipped.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        144, 
        145
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/387#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "hat Stadt- und Regionalplanung studiert\n\tbloggt auf urbanophil.net\n\that 2009 den Verein zum Weblog mitgegr\u00fcndet\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 698, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anna Galda", 
      "organisation": "Urbanophil e.V.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/agd_quadrat_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        293
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3883#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Studierte Architektur an der Bauhaus Universit\u00e4t in Weimar und ist mit Umwegen \u00fcber Kunst-, Radio- und Theatermachen f\u00fcr verschiedene Architekturb\u00fcros in Halle (Saale) t\u00e4tig gewesen. Schwerpunkt\u00a0energetische Geb\u00e4ude- und Quartierssanierung.\u00a0Seit 2012 als wissenschaftlicher Mitarbeiter am Fraunhofer Institut f\u00fcr Werkstoffmechanik Halle auf der Suche nach den \u00f6kologischen D\u00e4mmstoffen, innovativen Sanierungsstrategien und neuen Herausforderungen.\u00a0An der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar h\u00e4lt er die Vorlesungsreihe Grundlagen Nachhaltiges Bauen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 699, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Norman Kl\u00fcber", 
      "organisation": "Fraunhofer-IWM", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nklueber.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        213
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3887#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sebastian Quack is an artist, game designer and curator working at the intersection of play, participation and the politics of urban society. Sebastian is a founding member of artist group Invisible Playground and curates Playpublik, an international festival for playful public spaces. He regularly teaches, gives talks and consults organizations on how to engage playfully with the world around them.\n\nSebastian holds an MA in cultural studies and computer science from Humboldt-University Berlin, and a fellowship from the Graduate School at Berlin University of the Arts. Early in his career, Sebastian worked on site-specific, participatory theater projects including Utopia Stock Exchange, before moving into game design by working on Area/Code\u2019s plundr, the world\u2019s first location-based PC game. Notable projects with Invisible Playground have since included Field Office, Lies In The Sand, Museum of Minor Incidents, 72 Hour Interactions \u2013 A World Championship of Gameful Architecture \u2013 and Turtle Wushu, a game that involves a tiny turtle sitting on your hand.\n\nHis newest project, Playful Commons, sets out to explore what kind of licenses administrators and users of public spaces can agree on when it comes to allowing play to take place.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 700, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sebastian Quack", 
      "organisation": "Playful Commons", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sq_portrait_ip_office.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        212
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3888#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Gilly Karjevsky (1979, Israel) is an independent curator and cultural planner. She holds an MA in Narrative Environments from Central Saint Martins College. Co-director of \u201872 Hour Urban Action\u2019 - the international real-time architecture competition since 2010, with most recent projects in Germany, Denmark, Italy and Turkey. Founding curator at CAiR - Program for artists\u00a0residencies in municipal departments. Member of the international artistic committee at \u2018ArtCube\u2019 artists residencies in Jerusalem. Curator of \"Glocal Neighbours\" - a program for knowledge exchange\u00a0between neighbourhoods. Currently developing\u00a0\"Playful Commons\" - a research project on applying ways to publicly\u00a0license use of public space.\u00a0Gilly's\u00a0work is project-based, cross-disciplinary and collaborative, with a focus on projects which test artistic media in public institutions and public space. She is working hard to\u00a0facilitate the integration of artists into processes of urban design and urban planning.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 701, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gilly Karjevsky", 
      "organisation": "Playful Commons ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/_mg_1592.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        212
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3889#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Andrej Holm is an urban sociologist at Humboldt-University Berlin. Main research interests are in the field of gentrification, housing policy, neoliberal transformation of urban policy, and social urban movements.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 702, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Andrej Holm", 
      "organisation": "Humboldt-University Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/holm_2015.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        211
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3891#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Diplomingenieur f\u00fcr Landschaftsarchitektur und Umweltplanung / Spezialisierte sich seit 1992 auf das Thema mittelalterliche G\u00e4rten und Landschaften / Kuratierte 10 Ausstellungen zum Thema Mensch und Natur / Entwickelt seit 2001 Syteme, die Abwassereinleitungen in Fl\u00fcsse, Seen und Meere verhindern / Arbeitet seit 2003 am Projekt SPREE2011- Baden im Fluss. Mitten in Berlin \u2013 ein Projekt zur Reinigung der Spree / Ausgezeichnet vom Rat f\u00fcr Nachhaltigkeit: PROJEKT N\n\n\u00a0\n\nEinzel \u2013 und Gruppenausstellungen / Historisches Museum Bern / Museum f\u00fcr Moderne Kunst Bern / Galerie AEDES Berlin / Architekturbienale Venedig, Deutscher Pavillion, 2008 / Deutsches Architekturmuseum Frankfurt / Expo Shanghai 2010, Deutscher Pavillion / Martin-Gropius-Bau: Weltwissen. 300 Jahre Wissenschaften in Berlin / Nominiert f\u00fcr den Zumtobel-Group Award. Short List", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 703, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ralf Steeg", 
      "organisation": " LURI.watersystem.GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/by_ralf_steeg.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        302
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3895#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Joel Dullroy is campaign manager of the European Freelancers' Movement, bringing together individuals and organizations representing independent workers across Europe. He is author of the e-book Independents Unite! Inside the Freelancers' Rights Movement. Originally from Australia, Joel lives in Berlin and is co-host of Radio Spaetkauf, Berlin's English-language news podcast.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 704, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Joel Dullroy", 
      "organisation": "European Freelancers Movement", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/screen_shot_2014-04-09_at_13.03.26.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/392#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "A native of Lviv, Ukraine, Tetyana has spent the last ten years working in civil society development and studying impact of technology on activism in seven countries across Central and Eastern Europe and the former Soviet Union. Her experience ranges from advocating for local\u00a0change, to promoting legislative reforms and defending free and fair elections in the region and beyond.\n\nSince 2010, Tetyana writes about social media developments and digital activism in Ukraine and its neighbors for Global Voices, where she\u2019s been instrumental in covering Ukraine\u2019s EuroMaidan uprising and its aftermath.\n\nWith a Master\u2019s degree from the Free University of Berlin, in her spare time Tetyana is an independent researcher and traveler.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 705, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tetyana Bohdanova", 
      "organisation": "Global Voices ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/avatar.jpg.320x320px.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        153
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3955#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "After her bachelor studies at the University of Applied Science in Offenburg, Paula Glaser worked for two years in e-commerce. In 2012 she decided to head in a new direction and started studying \u2018Media in Education\u2019 at the University of Pedagogies in Freiburg. During her studies she realized a scientific evaluation of \u2018Jugend hackt 2014\u2019 and started working for the \u2018Open Knowledge Foundation Deutschland\u2019 in February 2015, where she is organizing \u2019Jugend hackt\u2019 together with Maria Reimer.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 706, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Paula Glaser", 
      "organisation": "Jugend hackt", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/paulaglaser.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        183
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3959#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Direktor von Wear It Berlin\u00a0\u2013\u00a0http://www.wearit-berlin.com, dem ersten Festival f\u00fcr wearable technologies\u00a0in Berlin. Initiator von Trafo Pop \u2013\u00a0http://www.trafopop.com\u00a0einem Open Source LED-Jacken Fahrradclub. Impulsgeber und Networker f\u00fcr Technologien am menschlichen K\u00f6rper.\n\nThomas hat seinen Background in der\u00a0Artdirection und Konzeption.\u00a0Nach seinem Studium der visuellen Kommunikation\u00a0an der Bauhaus Universit\u00e4t Weimar, dem Pratt Institute New York und an der EINA Barcelona hat er Berlin sein Designb\u00fcro wirhabenvielvor \u2013\u00a0http://www.wirhabenvielvor.de\u00a0gegr\u00fcndet und zahlreiche renomierte Auszeichnungen f\u00fcr seine Arbeiten erhalten.\u00a0Mit der Gr\u00fcndung der Fahrradgang Trafo Pop hat er ein interdiszipl\u00e4nres open source Projekt rund um Fahrr\u00e4der und LED Jacken initiert. Darauf aufbauend rief er das Wear It Festival ins Leben, welches Designer, Ingenieure\u00a0und Industrie zu dem Thema zusammenf\u00fchrt und einen\u00a0fundierten Einblick in die internationale Szene bietet.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 716, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thomas Gnahm", 
      "organisation": "Wear It \u2013 Wearable tech festival", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/20140718_trafopop_5917-portrait.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        418, 
        433
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3985#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Gissou Nia is an expert on international law and human rights issues in Iran. Ms. Nia joined the International\u00a0Campaign for Human Rights in Iran (ICHRI)\u00a0as Deputy Director in November 2014.\n\nPreviously, Ms. Nia served as Executive Director of the nonprofit Iran Human Rights Documentation Center (IHRDC). Under her leadership, IHRDC produced comprehensive human rights reports on the rights of political prisoners, women, ethnic and religious minorities, and other marginalized groups.\n\nPrior to her tenure at IHRDC, Ms. Nia worked on war crimes trials at the International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia (ICTY) where she represented former government ministers from Bosnia and Kosovo in pre-trial, trial, and appellate proceedings.Ms. Nia also assisted in proceedings at the International Criminal Court (ICC) related to allegations of crimes against humanity committed during the 2007/2008 post- election violence in the Republic of Kenya.\n\nMs. Nia completed her undergraduate studies in political science at the University of California\u2013 Los Angeles and received her law degree from Rutgers University \u2013 Camden School of Law. She lectures and publishes widely on human rights in Iran, as well as the rule of law in post-conflict and transitional societies.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 707, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gissou Nia", 
      "organisation": "ICHRI", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/headshot_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/3971#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lukas F. Hartmann is the technical co-founder of Spacedeck.com and works at the intersection of technology and communications. He programs computers since early childhood. During his studies at University of the Arts in Berlin, he co-created aka-aki, one of the earliest mobile social networks that had a global impact.\n\nHe embraces free and open source software and hardware and dabbles in programming language and operating system design where he focuses on minimalism and simplicity.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 708, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lukas Hartmann", 
      "organisation": "mntmn", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mntmncup.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        180
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3972#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Gabriel Yoran is co-founder of consumer privacy software company\u00a0Steganos and location-based social network, aka-aki.\u00a0Products designed by Gabriel have earned numerous awards, including two Webby Awards, a Lead Award and numerous Best Buy and Product of the Year awards.\u00a0He studied Communication in Social and Economic Contexts and holds a Master of Arts from\u00a0Berlin University of the Arts. He is now a Ph.D. candidate at the\u00a0European Graduate School (EGS)\u00a0in Saas-Fee, Switzerland. He lives in Berlin, Germany and Rhode Island, USA.\nOn a lighter note, he tends to eavesdrop on people in caf\u00e9s, anonymously live-tweeting the most absurd conversations (mostly German) at @cafedialoge.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 709, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gabriel Yoran", 
      "organisation": "Steganos Software GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/gabriel_quadratisch.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        180
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3973#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Spezialgast folgt.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 710, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Special Guest", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/foto_rps.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3978#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Damon Sullivan Damon is founder and CEO of Thug Design. He\u00a0brings his experience as a creative thinker and business strategist to\u00a0high-tech, consumer electronics, and digital product companies to ensure\u00a0solutions meet the business needs of each client while still serving the\u00a0needs and wants of\u00a0the end user. His experience in digital communications and convergent technology\u00a0has influenced product direction\u00a0for many notable fortune 500 companies.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 711, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Damon Sullivan", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/damon_sullivan_6222_800.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/3979#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Gunter Dueck (Jahrgang 1951) lebt als freier Schriftsteller, Philosoph, Blogger, Business Angel und Speaker in Waldhilsbach bei Heidelberg. Er ist derzeit als einer der Initiatoren f\u00fcr das \u201eWiki of Music\u201c t\u00e4tig. Nach einer Karriere als Mathematikprofessor arbeite er fast 25 Jahre bei der IBM, zuletzt bei seinem Wechsel in den Unruhestand als Chief Technology Officer.\u00a0\n\nDueck ist korrespondierendes Mitglied der Akademie der Wissenschaften zu G\u00f6ttingen, Fellow des amerikanischen Ingenieursverbandes IEEE und Fellow der Gesellschaft f\u00fcr Informatik. Er ist Autor vieler Bestseller, zuletzt \u201eDas Neue und seine Feinde\u201c und \u201eSchwarmdumm\u201c.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 712, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gunter Dueck", 
      "organisation": "Omnisophie", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/dueck13-klein-quadrat.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        253
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3980#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Senior policy adviser to Jan Philipp Albrecht, MEP (Greens/EFA), working on internet policy and data protection, including in trade agreements. Also active in Digitale Gesellschaft and elsewhere. Former hacker, former researcher, former member of the German government delegation to the World Summit on the Information Society. Don't even mention data retention.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 713, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ralf Bendrath", 
      "organisation": "Digitale Gesellschaft", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/free_speech_quadratisch.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        53, 
        218
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3981#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ellery Roberts Biddle is a writer, editor, and advocate for the protection of human rights as they exist on the global Internet. She is the director of Advox, the digital rights arm of Global Voices, which is dedicated to reporting on threats to online speech, sharing tactics for defending the digital work and words of citizens, and supporting efforts to strengthen Internet policy and practice worldwide. Global Voices is a multi-lingual volunteer citizen media network that amplifies unheard voices and perspectives on news stories from around the world.\n\nEllery is a 2014-15 fellow at Harvard\u2019s Berkman Center for Internet & Society and has a dual Master\u2019s degree from the University of Chicago, where she studied contemporary regional politics, media, and Internet policy in Latin America. She has particular expertise in digital culture and informal information economies in Cuba, where she has spent many months working as a student and researcher.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 714, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ellery Biddle", 
      "organisation": "Global Voices", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/screen_shot_2015-03-09_at_12.11.10_pm.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        220
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3982#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Fabian Hemmert is a design researcher, born and raised in Germany. During his studies towards an M.A. degree in Interface Design at FH Potsdam, he worked for Nintendo of Europe and Marvel Comics. He holds a doctorate in engineering (Dr.-Ing.) from the Berlin University of the Arts. In 2014, Fabian was a guest professor for interface design at Muthesius Kunsthochschule in Kiel.\n\nToday, Fabian works as a researcher at the the Design Research Lab at the Berlin University of the Arts. His work focuses on new ways of interacting with technology.\n\nFabian is renowned to be one of the foremost thought-leaders in mobile telecommunication, having presented his work at multiple visionary events, including TED, the Chaos Communication Congress, and SXSW.\n\nFabian's TED talk on mobile phones of the future has been viewed more than 700.000 times and translated into 35 languages.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 715, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Fabian Hemmert", 
      "organisation": "Design Research Lab Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/fabianhemmert1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        219, 
        424
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3983#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Born in Sweden and based in Berlin, Malin Elmlid is the founder of the trading network The Bread Exchange. With a business degree in network management and marketing from Lund University in Sweden, and a background in global sales management for the fashion industry, Elmlid has travelled the world looking for authentic stories. Since launching The Bread Exchange, she has traded more than 1400 sourdough loaves worldwide, in destinations including Berlin, the U.S., Belgium, Afghanistan and Morocco. *Bread is a global good,\" she says. Her book, The Bread Exchange: Tales and Recipes From a Journey of Baking and Bartering, was released in October 2014.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 718, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Malin Elmlid", 
      "organisation": "The Bread Exchange", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/image_25.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        158
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/3987#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Carmen Hillebrand ist Abteilungsleiterin Social Media & Content bei dem Gro\u00dfh\u00e4ndler METRO Cash & Carry Deutschland. Sie verantwortet den Auftritt des Unternehmens in sozialen Medien und ist unter anderem Chefredakteurin des METRO Genussblogs. Die studierte Literaturwissenschaftlerin ist \u00e4u\u00dferst Social Media affin und bezeichnet sich als Genussfanatikerin.\n\nSie kocht gerne, bloggt auch privat unter tanzaufdertomate.de und kennt sich sehr gut mit drei kulinarischen Themen aus: Craftbeer, Single Malt Whisky und Mett. Hillebrand blickt auf mehr als 14 Jahre Erfahrung in der Kommunikation zur\u00fcck, vorwiegend im Bereich IT PR & Social Media. So war sie vor ihrem Eintritt bei der METRO im Jahr 2011 zuletzt Pressesprecherin Consumer von Vodafone Deutschland.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 719, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Carmen Hillebrand", 
      "organisation": "METRO Cash &amp; Carry Deutschland", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/carmenhillebrand_klein.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        158
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4000#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I'm a trained designer, food activist, freelance author, artist and\u00a0culinary curator, living and working in Berlin and on the road.\n\nI'm known for\u00a0culinary protest activities in public space\u00a0combining the\u00a0political and social dimensions of food with entertaining ideas which show people that sustainable eating can be fun, and indulgence should be celebrated.\n\nOne of my main interests lies in saving our\u00a0world culinary heritage which is in danger to disappear by building bridges between production and consumption of our food.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 720, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hendrik Haase", 
      "organisation": "wurstsack", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/0a0653bca02511e19dc71231380fe523_7.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        158
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4001#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Marcus Ammon ist als Senior Vice President Film bei Sky Deutschland t\u00e4tig. In dieser Funktion ist er f\u00fcr den Auf- und Ausbau der Sky Film- und Seriensender verantwortlich und nimmt ma\u00dfgeblich Einfluss auf Verhandlungen mit Hollywood-Studios. Er hat unter anderem den Launch der Sender Sky 3D und Sky Atlantic HD sowie die Verpflichtung von Harald Schmidt bei Sky verantwortet. Mit \u00fcber 15 Jahren Berufserfahrung blickt Ammon auf eine lange Karriere im deutschen Film- und Fernsehgesch\u00e4ft zur\u00fcck: Von 2003 bis 2009 war er Managing Director bei MGM Networks Deutschland GmbH, davor von 1999 bis 2002 Programmdirektor bei Universal Studios Networks Germany GmbH (heute: NBC Universal).\n\n_____\n\nMarcus Ammon is the Senior Vice President Film at Sky Deutschland. He is responsible for the set-up and expansion of the Sky film- and TV series channels and has significant influence on the negotiations with Hollywood studios. Among other projects, he lead the launch of the channels Sky 3D and Sky Atlantic HD as well as the engagement of Harald Schmidt at Sky. With more than 15 years of experience, Ammon has already had an extensive career in the German film and TV businesses. Between 2003 and 2009 he was the Managing Director of MGM Networks Deutschland GmbH; before that, he was the Program Director at Universal Studios Networks Germany GmbH (now: NBC Universal).\n\n\u00a0\n\nMarcus Ammon is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 721, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marcus Ammon", 
      "organisation": "Sky Deutschland", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ammon_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        232
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4005#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Bekannt wurde die geb\u00fcrtige Bremerin Meret Becker Anfang der 1990er Jahre durch S\u00f6nke Wortmanns \u201eKleine Haie\". \u00a01991 gewann sie einen Grimme-Preis als Beste Nachwuchsdarstellerin f\u00fcr ihre Rolle als Rum\u00e4nin Ali in \u201eFremde Liebe Fremde\". Im Jahr 1993 erhielt sie f\u00fcr ihre tragenden Rollen in Margarethe von Trottas \u201eDas Versprechen\" (Berlinale-Er\u00f6ffnungsfilm 1993) und in Dominik Grafs \u201eDie Sieger\" den Bayerischen Filmpreis. F\u00fcr \u201eComedian Harmonists\" gewann sie 1997 den Deutschen Filmpreis und die Goldene Kamera. Im gleichen Jahr z\u00e4hlte sie zum Ensemble von Helmut Dietls \u201eRossini\". Meret Becker steht konstant f\u00fcr Film und Fernsehen vor der Kamera, zuletzt im Kinofilm \u201eQuellen des Lebens\" von Oskar Roehler (2011), in dem TV-Film \u201eDie Lehrerin\" (2011) und im M\u00fcnchener \u201eTatort - In der Tiefe der Zeit\" (2014) von Dominik Graf. Zu ihren bekannten Kinofilmen z\u00e4hlen des Weiteren:\u00a0\u201eP\u00fcnktchen und Anton\", \u201eDer Vulkan\" (beide 1998), \u201eUrlaub vom Leben\" (2005), \u201eKomm n\u00e4her\" (Berlinale Panorama 2006), \u201eMeine sch\u00f6ne Bescherung\" (2007) und \u201eBoxhagener Platz\" (2010). _____ A native of Bremen, Meret Becker first came to notice in the early 1990s in S\u00f6nke Wortmann\u2019s \u201cLittle Sharks\u201d. In 1991, she won a Grimme Award for best new actress for her role as the Romanian Ali in \u201cFremde Liebe Fremde\u201d. In 1998, she received the Bavarian Film Prize for her supporting roles in Margarethe von Trotta\u2019s \u201cThe Promise\u201d (a Berlinale opening film in 1993) and Dominik Graf\u2019s \u201cThe Invincibles\u201d.\u00a0In 1997, she won the German Film Prize and the Golden Camera for \u201cThe Harmonists\u201d. In the same year, she was a part of the ensemble cast in Helmut Dietl\u2019s \u201cRossini\u201d. Becker acts frequently in film and television productions.\n\n\u00a0\n\nMeret Becker is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 722, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Meret Becker", 
      "organisation": "Tatort Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/becker_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        236
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4006#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Bertram Gugel hat Kommunikations- und Medienwissenschaft an der Universit\u00e4t Leipzig studiert und f\u00fcr Axel Springer und die Deutsche Telekom gearbeitet. Als unabh\u00e4ngiger Berater hilft er Firmen im Internet-TV- und Online-Video-Umfeld bei der Produktkonzeption und Strategieentwicklung. Seit 2005 schreibt Bertram Gugel in seinem Blog \u201eDigitaler Film\u201c \u00fcber die Schnittstelle von TV, Film und Internet und die daraus entstehenden Herausforderungen, Chancen und M\u00f6glichkeiten. Im Speziellen besch\u00e4ftigt er sich mit Videoangeboten im Internet sowie Trends und Entwicklungen der Online-Videoindustrie.\n\n_____\n\nBertram Gugel studied Communication and Media Sciences at the University of Leipzig. He is developing new products and distribution strategies for Internet Video Companies and TV Stations alike as an independent consultant. Previously he worked for Axel Springer and Deutsche Telekom in the Video and IPTV space. As a Blogger he is covering the convergence between Internet and TV writing about all things where TV, Movies & the Internet collide.\u00a0\n\n\u00a0\n\nBertram Gugel is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 723, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Bertram Gugel", 
      "organisation": "Digitaler Film", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/gugel_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        312
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4021#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Reed Hastings co-founded Netflix in 1997. In 1991, Reed founded Pure Software, which made tools for software developers. After a 1995 IPO, and several acquisitions, Pure was acquired by Rational Software in 1997. Reed is an active educational philanthropist and served on the California State Board of Education from 2000 to 2004. He is currently on the board of several educational organizations including CCSA, Dreambox Learning, KIPP, and Pahara. Reed is also a board member of Facebook, and was on the board of Microsoft from 2007 to 2012. Reed received a BA from Bowdoin College in 1983, and an MSCS in Artificial Intelligence from Stanford University in 1988. Between Bowdoin and Stanford, Reed served in the Peace Corps as a high school math teacher in Swaziland. Reed is married with two children.\n\n\u00a0\n\nReed Hastings is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 724, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Reed Hastings", 
      "organisation": "Netflix", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hastings_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        234
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4022#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nach dem Staatsexamen als Physiotherapeut, Studium der Medienwirtschaft in Berlin und Toronto. Seit 2006 Werdegang bei internationalen Medizintechnik-, Arzneimittelherstellern und Digitalstrategieagenturen in Berlin und Frankfurt a.M.. 2009 Beginn der Forschung\u00a0und Innovationsberatung zu Digital Healthcare Themen auf internationaler Ebene (Health 2.0 Network San Francisco), 2013 Promotion zum digitalen Patienten in Deutschland (Fachbuch im Nomos Verlag: Der digitale Patent), 2014 Gr\u00fcndung der EPatent RSD GmbH in Berlin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 750, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Alexander Schachinger", 
      "organisation": "EPatient RSD GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/schachinger_update.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        225
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4094#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Seit Februar 2011 betreibt Robert Hofmann f\u00fcr alle Freunde des Films den Youtube-Kanal \"Robert Hofmann\", der bis Ende 2014 noch \"DVDKritik\" hie\u00df. Ein Channel, der f\u00fcr t\u00e4gliche Uploads mit Reviews, Trailerchecks, Interviews oder Filmnews steht. Dar\u00fcber hinaus hostet Robert mit wechselnden Youtuber-Freunden und Unterst\u00fctzung diverser Verleiher das innovative Kino-Event der \"SOCIAL MOVIE NIGHT\". Fans und Freunde lieben besonders seine stets zu sp\u00fcrende Leidenschaft f\u00fcr den Film in Zusammenspiel mit dem Talent, seine Umwelt damit anzustecken. Momentan (Stand 24.02.2015) z\u00e4hlt sein Kanal 250.000 Abonnenten und ca. 8 Millionen Klicks monatlich.\n\n_____\n\nRobert Hoffman has operated the \u201cRobert Hofmann\u201d YouTube channel for film fans \u2013 called \u201cDVDKritik\u201d until the end of 2014 \u2013 since February 2011. The channel offers daily uploads of reviews, trailers and commentary, interviews, and film news. In addition, Robert hosts the innovative \u201cSOCIAL MOVIE NIGHT\u201d cinema event in conjunction with a changing cast of YouTube friends, supported by a variety of sponsors. Fans and friends particularly love his never-failing passion for film, along with his ability to infect others with his enthusiasm. His channel currently (as of Feb. 24, 2015) has 250,000 subscribers, and draws around 8 million clicks every month.\u00a0\n\n\u00a0\n\nRobert Hofmann is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 725, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Robert Hofmann", 
      "organisation": "DVDKritik", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hofmann_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        233
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4023#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lydia Meyer, Autorin, Redakteurin und Formaterfinderin, studiert(e) Kulturwissenschaften und Gesellschafts- und Wirtschaftskommunikation in Leipzig und Berlin und landete nach einem kurzen Zwischenstopp auf Island bei der Kooperative Berlin, wo sie sich um Projekte wie Netzreporter, Zeitmaschine, den Digitalen Salon, Torial oder die Netzdebatte der BPB k\u00fcmmert. Meistens hat das, was sie macht, irgendwas mit Internet zu tun. Dort h\u00e4lt sie sich auch au\u00dferhalb des B\u00fcros gern auf, bloggte f\u00fcr verschiedene Netzmusikjournale und Fanzines, liest gern im Netz, findet echte B\u00fccher aber auch gar nicht so schlecht.\n\nTwitter: @sprachskepsis20", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 726, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lydia Meyer", 
      "organisation": "Kooperative Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lydia460.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        88
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4028#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Feminismus, Podcasten und Bloggen. Gameblog Punkt CH\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 727, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sarah Geser", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/10686802_10152930483584752_1196902056723570097_n.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        161
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4029#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Adrian Schneider ist Rechtsanwalt bei Osborne Clarke in K\u00f6ln,\u00a0Mitbegr\u00fcnder des Jurablogs Telemedicus\u00a0und bekennender Geek. In seinem fr\u00fcheren Leben hat er als Software-Entwickler gearbeitet und kann auch heute oft die Finger nicht von der Technik lassen. Wenn er nicht gerade beruflich Unternehmen im Internet-,\u00a0IT- oder Urheberrecht Recht ber\u00e4t, schreibt er bei Telemedicus \u00fcber alle m\u00f6glichen Aspekte des Rechts der Informationsgesellschaft oder schraubt an irgendeinem Code.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 728, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Adrian Schneider", 
      "organisation": "Osborne Clarke", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/adrian_schneider.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        222
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4033#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ronald Horstman, 35 Jahre, ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von Studio71, dem Multichannel-Netzwerk\u00a0von ProSiebenSat.1, und verantwortet die Bereiche A&R, Sales und Marketing. Ronald ist\u00a0bereits seit 2011 bei der TV-Gruppe mit Stationen bei MyVideo und ProSiebenSat.1 Digital in\u00a0leitender Funktion t\u00e4tig.\u00a0Nach seinem BWL Studium in den Niederlanden (Schwerpunkt Internationales Marketing\u00a0Marketing Management), startete er seine Karriere als Strategy und Innovationsmanager bei\u00a0Siemens Communications. Nach 5 Jahren wechselte er zu Sony Music, wo er f\u00fcr die digitale\u00a0Gesch\u00e4ftsentwicklung in der DACH Region verantwortlich war.\n\n_____\n\nRonald Horstman, 35, is general manager [JB1] of Studio71, ProSiebenSat.1\u2019s multichannel network, with primary responsibilities in the areas of A&R, sales and marketing. Ronald has held leadership roles at the TV group since 2011, serving in executive positions at MyVideo and ProSiebenSat.1 Digital. After studying business administration in the Netherlands (with a focus on international marketing management), he began his career as a strategy and innovations manager at Siemens Communications. After five years there, he joined Sony Music, where he was responsible for digital business development in the DACH (Germany-Austria-Switzerland) region.\n\n\u00a0\n\nRonald Horstman is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 729, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ronald Horstman", 
      "organisation": "Studio71", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/horstman_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        241, 
        314
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4034#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ramak Molavi ist Head of Legal bei GameDuell und arbeitet als Rechtsanw\u00e4ltin zu den Themen IT -, social -, mobile - und Gamesrecht in der Kanzlei iRights Law.\n\nSie ist Mitglied der Expertengruppe \"Urheberrecht f\u00fcr die Informationsgesellschaft\" des Google Collaboratory und Mitglied der Berlin Blawger.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 730, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ramak Molavi", 
      "organisation": "iRights Law", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/molavi_republica_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        269
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4035#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nach dem Studium der Betriebswirtschaftslehre und wissenschaftlichen T\u00e4tigkeiten kam er 1983 zum WDR in die Hauptabteilung Finanzen und \u00fcbernahm dort 1986 die Leitung der Abteilung Rechnungswesen.1995 wechselte er als Verwaltungsdirektor zum NDR nach Hamburg. Zudem f\u00fchrte Marmor als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer die Werbetochter NDR Media GmbH. 2006 wechselte er zum WDR und wurde dort Verwaltungsdirektor und stellvertretender Intendant. Seit 2008 ist Lutz Marmor Intendant des Norddeutschen Rundfunks und seit 2013 ARD-Vorsitzender.\n\n_____\n\nLutz Marmor, born in 1954, is originally a native of Cologne. Following studies in business management (graduating with a Dpl.-Kfm degree) and additional academic work, he joined WDR\u2019s finance division in 1983, and took over leadership of the accounting department in 1986. Following service as administrative director at Ostdeutschen Rundfunk Brandenburg (today RBB), he moved to NDR in Hamburg, again as director of administration. Additionally, Marmor served as CEO of NDR\u2019s advertising subsidiary, NDR Media GmbH. In 2006, he joined WDR as administrative director and deputy head. Since 2008, Marmor has served as director-general of Norddeutschen Rundfunk, and since 2013, as ARD chairman.\n\n\u00a0\n\nLutz Marmor is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 731, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lutz Marmor", 
      "organisation": "Norddeutscher Rundfunk", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/marmor_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        232
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4036#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Querdenker f\u00fcr Wissensarbeit,\u00a0Unternehmer, Forscher, Lehrer f\u00fcr\u00a0Hatha Yoga , Theaterp\u00e4dgoge, Improvisationsschauspieler, Trainer f\u00fcr\u00a0LEGO Serious Play", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 751, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan Holtel", 
      "organisation": "brightONE Consulting", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/30a_0224.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/425#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ben is the Director of Content Partnerships for YouTube where he leads the development of content strategy in Europe. Prior to starting with YouTube, Ben was the Director of Online and Interactive at ITV Plc, where he oversaw ITV\u2019s digital and new media businesses. During his tenure, he co-created and was Chairman of Project Kangaroo - the proposed VoD joint venture between BBC, channel 4 and ITV. A former strategy consultant, Ben has over fourteen years experience in the fields of media, entertainment, telecommunications and the internet and has lived and worked on five continents.\n\n\u00a0\n\nBen McOwen Wilson is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 732, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ben McOwen Wilson", 
      "organisation": "YouTube EMEA", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mcowen_wilson_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        237
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4037#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Matthias Murmann, geboren 1984 in Aachen, \u00a0absolvierte eine Ausbildung als Mediengestalter Bild und Ton und studierte anschlie\u00dfend Film und Fernsehen an der Kunsthochschule f\u00fcr Medien in K\u00f6ln. Zwischen 2008 und 2012 drehte er diverse Musikvideos, Werbeclips und Kurzfilme. 2012 gr\u00fcndete er mit Philipp K\u00e4\u00dfbohrer die bildundtonfabrik (btf) in K\u00f6ln-Ehrenfeld, wo er als Produzent und Creative Director arbeitet. Die bft brachte u.a. die mit dem Deutschen Fernsehpreis pr\u00e4mierte Sendung \u201eRoche & B\u00f6hmermann\u201c und die mit dem Grimmepreis pr\u00e4mierte Sendung \u201eNeo Magazin\u201c hervor.\n\n_____\n\nMattias Murmann, born in 1984 in Aachen, trained as an audio-visual media designer, and subsequently studied film and television at the Academy of Media Arts Cologne. Between 2008 and 2012, he directed a variety of music videos, commercials, and short films. In 2012, along with Philipp K\u00e4\u00dfbohrer, he co-founded bildundtonfabrik (btf) in Cologne-Ehrenfeld, where he today serves as producer and creative director. Among other work, bft has produced television programming including the German-Television-Award-winning \u201cRoche & B\u00f6hmermann\u201d, and the Grimme-Prize-winning \u201cNeo Magazin\u201d.\n\n\u00a0\n\nMatthias Murmann is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 733, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Matthias Murmann", 
      "organisation": "bildundtonfabrik", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/murmann_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        240
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4039#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Moritz Pohl studierte Medienkultur an der Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar und arbeitete nach seinem Abschluss am Lehrstuhl f\u00fcr Medienphilosophie als Lehrbeauftragter. 2005 begann er seine berufliche Laufbahn bei RTL Television, zuerst als Volont\u00e4r sp\u00e4ter als Promoplaner und Redakteur. 2009 wechselte er als Referent in die Strategische Programmplanung und leitete diese von 2013 bis M\u00e4rz 2015. In dieser Funktion k\u00fcmmerte er sich um Planungsfragen bei RTL Television sowie RTL Nitro und verantwortete den internationalen Programmresearch der Mediengruppe RTL. Seit April 2015 ist er Leiter der Hauptabteilung \"Zentrale Aufgaben - Programm\" beim rbb.\n\n_____\n\nMoritz Pohl studied Media Culture at Bauhaus-University in Weimar and worked after his degree as a lecturer. In 2005 he started his career at RTL Television, firstly as an intern, afterwards as promotion manager and editor. 2009 he switched into the strategic program planning unit, of which he has been in charge since 2013 until March 2015. Moritz Pohl managed the program schedules of RTL and RTL Nitro and was responsible for the International Program Research at Mediengruppe RTL. Since April 2015 Moritz Pohl is head of main department \"Central Services - Programme\" at rbb.\n\n\u00a0\n\nMoritz Pohl is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 734, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Moritz Pohl", 
      "organisation": "rbb", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pohl_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        235
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4040#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Olaf Scholz schloss sein Studium der Rechtswissenschaften in Hamburg mit dem juristischen Staatsexamen (Bef\u00e4higung zur Aus\u00fcbung des Richteramtes) ab. Seit 1985 ist er als Rechtsanwalt in Hamburg zugelassen. \u00dcber zehn Jahre war er Mitglied des Deutschen Bundestages, von 2005 bis 2007 Erster Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und von 2009 bis 2011 stellvertretender Vorsitzender der SPD-Bundestagsfraktion. Von 2007 bis 2009 bekleidete er das Amt des Bundesministers f\u00fcr Arbeit und Soziales. Seit M\u00e4rz 2011 ist Olaf Scholz Erster B\u00fcrgermeister der Freien und Hansestadt Hamburg.\n\n_____\n\nOlaf Scholz completed his legal training in Hamburg with the state examination in law (qualifying for appointment as a judge). Since 1985, he has been a licensed attorney in Hamburg. He was a member of the German Bundestag for more than 10 years, serving as parliamentary manager of the SPD\u2019s national parliamentary group from 2005 to 2007, and as deputy chairman of the parliamentary group from 2009 to 2011. From 2007 to 2009, he served as federal minster for labour and social affairs. Since March 2011, Olaf Scholz has been first mayor of Hamburg.\n\n\u00a0\n\nOlaf Scholz is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 735, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Olaf Scholz", 
      "organisation": "Freie und Hansestadt Hamburg", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/scholz_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        354
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4041#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jo Sch\u00fcck ist Moderator bei\u00a0aspekte, dem renommierten ZDF-Kulturmagazin. Bereits seit 2007 arbeitet er als Autor und Presenter f\u00fcrs Zweite und steht f\u00fcr die Doku-Reihe ZDFzoom vor der Kamera. Neben Musikformaten wie\u00a0zdf@bauhaus, Berlin LIVE, London LIVE, dem Wacken-, Melt!- oder Hurricane Festival\u00a0 pr\u00e4sentierte er auch das Magazin Der MARKER\u00a0und das\u00a0Politikjournal The VICE Reports. Vor seiner Fernsehkarriere war er Radiomoderator bei Fritz (rbb) in Berlin/Potsdam und bei SBS Radio Alchemy in Sydney. Jo Sch\u00fcck wurde 2014 mit dem CNN Europe Journalist Award ausgezeichnet und ist Tr\u00e4ger des Axel-Springer-Preises f\u00fcr junge Journalisten. F\u00fcr der MARKER war er f\u00fcr den Grimmepreis nominiert.\n\n_____\n\nJo Sch\u00fcck is a moderator at aspekte, the prestigious ZDF cultural magazine show. He has worked at ZDF since 2007 as an author and presenter and is on-screen for the ZDFzoom documentary series. Alongside music formats such as zdf@bauhaus, Berlin LIVE, London LIVE, Wacken, Melt! and Hurricane Festival, he also presents the broadcast magazine Der MARKER and the politics journal The VICE Reports. Prior to his television career, he was a radio presenter at Fritz (rbb) in Berlin/Potsdam and at SBS Radio Alchemy in Sydney. Jo Sch\u00fcck was awarded the CNN Europe Journalist Award in 2014 and won the Axel-Springer-Prize for young journalists. He was nominated for the Grimme Award for his role in Der Marker.\n\n\u00a0\n\nJo Sch\u00fcck is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 736, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jo Sch\u00fcck", 
      "organisation": "ZDF", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/schueck_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        236, 
        240, 
        347, 
        349
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4042#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I seek\u00a0to understand, and perhaps better, the Kenyan condition through my\u00a0writing. I\u00a0am\u00a0one of the founders of Brainstorm, an online journal, and have\u00a0written for The Daily Nation, Saturday Nation, This Is Africa, UP Magazine and pesatalk.com. My\u00a0work is available on www.brendawambui.com", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 752, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Brenda Wambui", 
      "organisation": "Brainstorm", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bree_pic_twiter.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        7, 
        47
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/426#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Sebastian Weil (36) ist Vorsitzender der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung von Studio71, dem Multichannel-Netzwerk (MCN) der ProSiebenSat.1 Gruppe, in dem s\u00e4mtliche web-only Aktivit\u00e4ten des Konzern geb\u00fcndelt sind. Neben seiner Funktion als CEO von Studio71 ist Weil au\u00dferdem Mitglied des \u00fcbergreifenden AdVoD Boards und f\u00fcr alle MCN Aktivit\u00e4ten der ProSiebenSat.1 Gruppe verantwortlich. Vorher war Sebastian Weil unter anderem Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer bei ProSiebenSat.1 Digital und als Director Strategy & Operations in der Holding der ProSiebenSat.1 Media t\u00e4tig, wo er f\u00fcr die bereichs\u00fcbergreifende Steuerung strategischer Projekte zust\u00e4ndig war und an der Weiterentwicklung der Konzernstrategie mitwirkte.\n\n_____\n\nDr. Sebastian Weil, 36, is CEO of Studio71, which as ProSiebenSat.1\u2019s multichannel network (MCN) hosts all the group\u2019s web-only activities. In addition to his function as Studio71 CEO, Weil is a member of the overarching AdVoD Board, and is responsible for all MCN activities within the ProSiebenSat.1 group. Previously, Sebastian Weil served as CEO of ProSiebenSat.1 Digital, and as director of strategy and operations for the ProSiebenSat.1 Media holding company. There, he was responsible for managing multidivisional strategic projects, and contributed to the development of the media group\u2019s overall strategy.\n\n\u00a0\n\nDr. Sebastian Weil is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 737, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Sebastian Weil", 
      "organisation": "Studio71", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/weil_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        232
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4043#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Stefania Milan (stefaniamilan.net) is a researcher, writer and activist curious about the interplay between technology and activism. She enjoys experimenting with digital and action-oriented research methods, and finding ways to bridge research with policy and action. Currently, she is Assistant Professor of New Media and Digital Culture\u00a0at the University of Amsterdam, where she explores\u00a0the politics of big data. Prior she worked at the Citizen Lab, University of Toronto.\u00a0She is the author of \u2018Social Movements and Their Technologies: Wiring Social Change\u2019 (Palgrave Macmillan, 2013) and co-author of \u2018Media/Society\u2019 (Sage, 2011).\u00a0Stefania also advocates for digital rights within the NonCommercial Users Constituency of ICANN. \u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 738, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefania Milan", 
      "organisation": "University of Amsterdam", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/milan-headshot.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        217
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4044#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Undine L\u00f6hfelm hat im vorigen Jahrhundert ein Magazin zur \u00bbArchitektur des Cyberspace\u00ab gestaltet und seitdem eher zur\u00fcckhaltend an diesem mitgebaut. Sie z\u00f6gert seit Jahren ihren ersten Tweet hinaus und hat aufgeh\u00f6rt, als Designerin zu arbeiten, damit sie bei orange-press B\u00fccher verlegen kann (unter anderem \u00bbDas Neue Spiel\u00ab).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 739, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Undine L\u00f6hfelm", 
      "organisation": "orange-press", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/borsenblatt_allein_naher.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        144, 
        145
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4048#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Jana Moser works in the Marketing & Classifieds Division at Axel Springer SE, where she leads a group-wide data strategy project. Additionally, she supports the digital portfolio of Axel Springer SE with special consideration of data protection regulation and new digital innovations and ideas (e.g. Bitcoin). Jana Moser runs a blog about data protection called DATAREALITY. Previously, she worked as a legal counsel at Axel Springer SE and inhouse privacy officer at the social network studiVZ (VZnet Networks Ltd.). For more information about Jana Moser please visit www.datareality.eu.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 740, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jana Moser", 
      "organisation": "Datareality", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/moser_black_white.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        246
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4049#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Josef \u2013 a graphic designer &\u00a0illustrator, who loves ampersands & ellipsis \u2026 currently living & working in Prague. Main field of interest: visual identity & gender identity\u00a0\u2026", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 741, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Josef Janac", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/10265585_10201856848414072_6331875373438426536_o.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4050#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Stefan Kolditz studierte nach dem Abitur Theaterwissenschaften in Berlin und erwarb dort 1990 auch den Doktortitel. Bis 2002 lehrte er an verschiedenen Hochschulinstituten.\u00a0Anfang der 1990er Jahre arbeitet er als Dramaturg am Theater und schreibt sp\u00e4ter das Theaterst\u00fcck \u201eEVA - Hitlers Geliebte\u201c, das am Berliner Ensemble uraufgef\u00fchrt wurde und danach mehr als 20 deutsch- und fremdsprachige Inszenierungen erlebte. Seit Mitte der 1980er Jahre schreibt Stefan Kolditz Drehb\u00fccher f\u00fcr Film und Fernsehen, unter anderem \u201eDie Entfernung zwischen dir und mir und ihr\u201c (1988), \u201eBurning Life\u201c (1994), \u201eDresden\u201c (2006), \u201eAn die Grenze\u201c (2007), \u201eSchatten der Gerechtigkeit\u201c (2009) sowie verschiedene \u201eTatort\"- und \"Polizeiruf 110\"-Episoden. Auch der erfolgreiche ZDF-Dreiteiler \u201eUnsere M\u00fctter, unsere V\u00e4ter\u201c (2014) stammt aus seiner Feder. 2012 erhielt er den Deutschen Drehbuchpreis f\u00fcr \u201eEs war einmal\u201c. Seine j\u00fcngste Arbeit ist \u201eNackt unter W\u00f6lfen\u201c. Stefan Kolditz schrieb das Drehbuch f\u00fcr die Neuadaption des Romans von Bruno Apitz, Regie f\u00fchrte Philipp Kadelbach.\n\n_____\n\nFollowing graduation from high school, Dr. Stefan Kolditz studied theatre in Berlin, receiving a doctorate there in 1990. Until 2002, he taught at various universities. Early in the 1990s, he worked in theatre as a dramaturge, and later wrote the play \u201cEVA \u2013 Hitler\u2019s Geliebte\u201d (Eva \u2013 Hitler\u2019s Lover), which was premiered by the Berliner Ensemble and subsequently saw more than 20 German and foreign-language productions. Since the middle of the 1980s, Kolditz has written screenplays for film and television. His work has included \u201cDie Entfernung zwischen dir und mir und ihr\u201d (1988), \u201cBurning Life\u201d(1994), \u201cDresden\u201d (2006), \u201cAn die Grenze\u201d (2007), \u201cSchatten der Gerechtigkeit\u201d (2009), and a number of individual \u201cTatort\u201d and \u201cPolizeiruf 110\u201d episodes. He also penned the successful three-part ZDF miniseries \u201cGeneration War\u201d (Unsere M\u00fctter, unsere V\u00e4ter; 2014). In 2012, he received the German Screenplay Award for \u201cEs war einmal\u201d. His most recent work is \u201cNaked among Wolves\u201d (Nackt unter W\u00f6lfen), a screenplay for the new adaptation of Bruno Aptiz\u2019s novel, directed by Philipp Kadelbach.\n\n\u00a0\n\nDr. Stefan Kolditz is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 742, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Stefan Kolditz", 
      "organisation": "Tatort Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kolditz_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        236
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4051#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Since 2013 Selmin \u00c7al\u0131\u015fkan is the Secretary General of Amnesty International Germany.\n\nMost recently, she has worked for the organisation European Women\u2019s Lobby in Brussels and has played a major role in creating the European Network of Migrant Women.\n\nFollowing on from her position at Medica Mondiale, in 2010 Ms \u00c7al\u0131\u015fkan started working for the German Society for International Cooperation (GIZ) in Kabul and as a consultant for Care International.\n\nFrom 2003 to 2010, Ms \u00c7al\u0131\u015fkan worked for the women\u2019s rights organisation Medica Mondiale, regularly travelling to Liberia, DRC and Afghanistan to advise local women\u2019s rights organisations and train their members in the fields of political lobbying and civil conflict management.\n\nIn 2002 and 2003, she oversaw a project designed to help elderly migrants in Wuppertal, run by the social welfare organisation of the Protestant Church in Germany.\n\nAt the age of 16, she started campaigning for decent housing conditions in deprived areas, tutoring migrants and translating asylum applications. By the time she was 20, she had helped establish an intercultural girls\u2019 centre in Bonn. She launched various different projects for advising refugees in legal matters and helping women through difficult situations.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 753, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Selmin \u00c7al\u0131\u015fkan", 
      "organisation": "Amnesty International Germany", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/selmin_caliskan-5891_amnesty_sc_low_res.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        86
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4264#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Martin Ott ist bei Facebook seit August 2012 f\u00fcr die Gesch\u00e4ftsentwicklung in der Region Deutschland, \u00d6sterreich, Schweiz und Skandinavien, sowie Zentral- und Osteuropa verantwortlich. Zuvor war er seit 2007 als Co-CEO bei der Skrill Group in London t\u00e4tig, die unter anderem den Bezahldienstleister Skrill/Moneybookers betreibt. Unter Otts Leitung wuchs die Firmengruppe zu einem der f\u00fchrenden und profitabelsten europ\u00e4ischen Online-Payment-Anbieter.\u00a0Von 2003 bis 2007 verantwortete er als COO bei Jamba die Bereiche Marketing und Content, sowie den Aufbau des globalen Endkundengesch\u00e4fts. Vor seiner Zeit bei Jamba gr\u00fcndete und leitete er als CEO die in Tokio ans\u00e4ssige Eken K.K., eine Online-Plattform f\u00fcr Konsumenten-Bewertungen. Ott studierte internationale Betriebswirtschaft an der WHU - Otto Beisheim School of Management in Vallendar, der Finance Academy in Moskau und der Keio Business School in Tokio.\n\n_____\n\nSince August 2012, Martin Ott has been responsible for Facebook\u2019s business development in the region that includes Germany, Austria, Switzerland, Scandinavia, and Central and Eastern Europe. Previously, he served as co-CEO at the Skrill Group in London, which operated the Skrill/Moneybookers payments service provider, among other interests. Under Ott\u2019s leadership, the group grew to become one of Europe\u2019s leading and most profitable online-payment services. As COO of Jamba from 2003 to 2007, he was responsible for the area of marketing and content, as well as for the development of global end-user business. Before his time at Jamba, he founded the Tokyo-based Eken K.K., an online platform for consumer reviews, where he also served as CEO. Ott studied international business administration at the WHU \u2013 Otto Beisheim School of Management in Vallendar, the Finance Academy in Moscow, and the Keio Business School in Tokyo.\u00a0\n\n\u00a0\n\nMartin Ott is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 743, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Martin Ott", 
      "organisation": "Facebook", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ott_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        237
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4052#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Geboren 1955 in Berlin, studierte Dr. Josefine Schr\u00f6der-Zebralla Germanistik und Anglistik an der Freien Universit\u00e4t. Nach der Promotion 1983 arbeitete sie als Redakteurin in der Fernsehspielabteilung des SFB, sp\u00e4ter rbb. Sie war Mitglied des Redaktionsbeirates der \u201eLindenstra\u00dfe\u201c und betreute u.a. die erfolgreiche ARD Krimi Reihe \u201ePeter Strohm\u201c. Seit 1998 ist sie verantwortlich f\u00fcr die SFB/rbb-Tatorte und betreute auch zwei Staffeln der ARD Serie \u201eDie Stein\u201c.\u00a0\n\n_____\n\nBorn in Berlin in 1955, Dr. Josefine Schr\u00f6der-Zebralla studied German and English language and literature at the Freie Universit\u00e4t Berlin. Following the award of her doctorate in 1983, she worked as a producer in the television division of SFB, later rbb. She was a member of the \u201cLindenstra\u00dfe\u201d production committee, and among other work, oversaw the successful ARD crime series \u201cPeter Strohm\u201d. She has been responsible for the SFB/rbb productions of \u201cTatort\u201d since 1998, and also oversaw two seasons of the ARD series \u201cDie Stein\u201d.\n\nDr. Josephine Schr\u00f6der-Zebralla is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 744, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Josephine Schr\u00f6der-Zebralla", 
      "organisation": "Tatort Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/schroeder-zebralla_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        236
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4055#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ethan Zuckerman is director of the Center for Civic Media at MIT, and a principal research scientist at MIT's Media Lab, where he heads research on Media Cloud, a system for quantitative analysis of agenda setting in digital media, and Promise Tracker, a platform that allows citizens to monitor powerful institutions using mobile and web technologies.\u00a0 He is the author of \"Rewire: Digital Cosmopolitans in the Age of Connection\", published by W.W. Norton in June 2013. With Rebecca MacKinnon, Ethan co-founded international blogging community Global Voices. Global Voices showcases news and opinions from citizen media in over 150 nations and thirty languages. Ethan's research focuses on issues of internet freedom, civic engagement through digital tools and international connections through media. He blogs at http://ethanzuckerman.com/blog and lives in the Berkshire Mountains of western Massachusetts.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 745, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ethan Zuckerman", 
      "organisation": "MIT, Center for Civic media", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ethanz.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        227, 
        281
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4060#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ulrike Gu\u00e9rot is Founder and Director of the \u201cEuropean Democracy Lab\u201c at the European School of Governance (eusg) in Berlin, and a lecturer on European integration at the European Viadrina University. Previously, she served as Head of the Berlin office of the European Council on Foreign Relations (ECFR), as Senior Associate for Germany at the Open Society Initiative for Europe (OSIFE), Head of the European Union Unit at the German Council on Foreign Relations (DGAP), and as senior transatlantic fellow with the German Marshall Fund (GMF). She is also a regular writer and commentator on European and transatlantic affairs as well as European Democracy and global Europe both in German and European media. For her engagement in European affairs she has received the French award \u201cL\u2019Ordre pour le M\u00e9rite\u201d in 2003.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 746, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ulrike Gu\u00e9rot", 
      "organisation": "European Democracy Lab", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ulrike_guerot_speaker_profil_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        226
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4061#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "James Bridle is an artist, writer, and publisher based in London, UK. His writing on literature, culture and networks has appeared in magazines and newspapers including Wired, Domus, Cabinet, the Atlantic, the New Statesman, the Guardian, the Observer and many others, in print and online. His artworks have been commissioned and exhibited worldwide and on the internet. He lectures regularly at universities, conferences and other events. His formulation of the New Aesthetic research project has spurred debate and creative work across multiple disciplines. His work can be found at http://booktwo.org.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 747, 
      "linkedin": null, 
      "name": "James Bridle", 
      "organisation": "booktwo.org", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/j-bridle-010.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        228
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4062#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Gabriella (Biella) Coleman holds the Wolfe Chair in Scientific and Technological Literacy at McGill University. Trained as a cultural anthropologist, she researches, writes, and teaches on computer hackers and digital activism. Her first book on Free Software, Coding Freedom: The Ethics and Aesthetics of Hacking has been published with Princeton University Press. Her new book, Hacker, Hoaxer, Whistleblower, Spy: The Many Faces of Anonymous, published by Verso, has been named to Kirkus Reviews\u2019Best Books of 2014.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 748, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gabriella Coleman", 
      "organisation": "McGill University", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/biella_coleman.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        217, 
        229
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4063#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I feel so lucky to be alive at this time when\u00a0all these magical technologies are made available to certain people and they have more opportunities for self-expression and self-actualization. \u00a0So perhaps that makes me a tool of the internet industrial complex. \u00a0How should we best exploit media technology and why bother?", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 749, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Justin Hall", 
      "organisation": "the Justin Hall Show", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/20150412-publictransitcrawl-sq-1024.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        244
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4068#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Projektmanager bei Wikimedia Deutschland e.V. im Bereich Politik und Gesellschaft.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 754, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mathias Schindler", 
      "organisation": "Wikimedia Deutschland", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/img_4820.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/428#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Prof. Max Woodtli ist Mediendidaktiker (Master of Arts in Online and Distance Education), Dozent f\u00fcr Berufs- und Medienp\u00e4dagogik an der p\u00e4dagogischen Hochschule Thurgau, Kommunikationstrainer an diversen Schulen und Instituten sowie an der ETH Z\u00fcrich (BWI).\n\nEr studierte an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich und an der Open University, UK. Er ist ausgebildeter systemischer Coach und Mitglied des Netzwerkes f\u00fcr l\u00f6sungsorientiertes Arbeiten (NLA-Schweiz). Seit 1992 ist er Schulleiter/Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer am eigenen Institut \u00abklick AG und eLearn.ch\u00bb. Am Kaufm\u00e4nnischen Bildungszentrum Zug war er (mit Unterbr\u00fcchen) \u00fcber 10 Jahre als Berufsschullehrer im Bereich ICT und LifeSkills t\u00e4tig. Von 2006 bis 2007 war er wissenschaftlicher Mitarbeiter am E-Learning Center der Universit\u00e4t Z\u00fcrich. Als Dozent f\u00fcr Hochschuldidaktik (didactica, UZH) und Train-the-Trainer ist er zudem in der Aus- und Weiterbildung von Dozierenden, ErwachsenenbildnerInnen (SVEB)1 und von Lehrpersonen in der Schweiz (LWB2, EHB3, WBZ4) und in Deutschland (LI Hamburg / Hessisches Kultusministerium) t\u00e4tig.\n\nEr ist international anerkannter Keynote Speaker und Spezialist in den Bereichen Social Media und Lernen mit digitalen Medien.\n\nThemen: Medienphilosophie, Systemisches Coaching, E-Learning, E-Moderation und E-Coaching, l\u00f6sungsorientierte Kurzzeitberatung und Didaktik, Lern- und Lesestrategien, pers\u00f6nliches Wissensmanagement\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 755, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Max Woodtli", 
      "organisation": "P\u00e4d. Hochschule Thurgau / klick AG", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/max2009.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/429#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "An architect and engineer by training, Carlo Ratti practices in Italy and teaches at the Massachusetts Institute of Technology, where he directs the Senseable City Lab. He graduated from the Politecnico di Torino and the E\u0301cole Nationale des Ponts et Chausse\u0301es in Paris, and later earned his MPhil and PhD at the University of Cambridge, UK.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 756, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Carlo Ratti", 
      "organisation": "MIT Senseable City Lab", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/cr_clarskruger_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        300
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4305#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Krankenschwester an der Uniklink Frankfurt, dort einen Bachelor in Psychologie erworben, aktuell Praktikant der Charite in der Borderline und Traumatherapie.\n\nBerufliche Fragen: Wie nutzen psychisch Kranke das Internet und wie verarbeiten sie die dort erhaltenen Informationen? Wie vermitteln wir Patienten und Angeh\u00f6rigen aus verschiedenen kulturellen und sozi\u00f6konomischen Kreisen Informationen?", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 757, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Deborah Dietrich", 
      "organisation": "Klinikum Johann Wolfgang-Goethe", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/reddress_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        393
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/431#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Bloggt seit 1999 haupts\u00e4chlich \u00fcber lesbische/feministische Themen und regionale Aufreger. Lebt im tiefen Odenwald, eingeklemmt zwischen katholischen Madonnenl\u00e4ndchen und einer evangelikalen Hochburg. Erfand den Hashtag #idpet und war wochenlang damit besch\u00e4ftigt, daf\u00fcr bundesweit Interesse zu wecken.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 758, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nele Tabler", 
      "organisation": "Karnele", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nele_tabler_web_sw.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/432#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Johanna Emge studierte Online-Journalismus (Diplom, FH) an der Hochschule in Darmstadt und schrieb 2011 ihr Diplom \u00fcber \"Feminismus & Netzkultur \u2013 Im Spannungsfeld zwischen Gegen\u00f6ffentlichkeit und Nische\". Nach einem Volontariat war sie als Social Media und Community Managerin bei einem Startup t\u00e4tig, seit Feburar 2014 arbeitet sie in einer halben Stelle als Online-Redakteurin und\u00a0als freie Journalistin. Auf dem Blog lesflaneurs.de schreibt sie \u00fcber das Leben in Frankfurt, Geschichten aus der kleinen Gro\u00dfstadt, Menschen und\u00a0M\u00f6glichkeiten\u00a0sowie den Tatort.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 759, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Johanna Emge", 
      "organisation": "lesflaneuers", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/selfie.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/438#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Thorsten Feldmann ist Saarl\u00e4nder, FC-Fan und Vater einer Tochter. Er lebt und arbeitet in Berlin, h\u00f6rt viel Musik, interessiert sich f\u00fcr Medien, Medieninhalte und Technologie, geht gerne essen, liest gelegentlich und joggt. Studium in Saarbr\u00fccken, K\u00f6ln und Los Angeles, Referendariat in Berlin und New York. Seit fast anderthalb Jahrzehnten ist er Rechtsanwalt, seit 2001 als Partner bei\u00a0JBB Rechtsanw\u00e4lte (www.jbb.de). Dort ber\u00e4t und vertritt er Medienunternehmen, Internet-Provider, IT-Dienstleister, Verlage, Agenturen und manchmal auch gute Blogger. Er betreibt das Blog feldblog.de (www.feldblog.de)\u00a0mit privaten Meinungs\u00e4u\u00dferungen zu Digitalem, Medien und Recht.Seit 2007 ist Thorsten Feldmann Speaker auf der re-publica.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 760, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thorsten Feldmann", 
      "organisation": "JBB Rechtsanw\u00e4lte", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/thorsten_feldmann-17.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        216
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/440#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "1989\u00a0in Bayern geboren und direkt in der gro\u00dfen, weiten Medienwelt aufgewachsen. Angefangen hat das Ganze bei mir mit dem Super Nintendo und dem ersten eigenen Computer. Dann kam das Internet... Ob f\u00fcr Informationen oder zum reinen Unterhaltungszweck, in der medialen\u00a0Welt f\u00fchle ich mich pudelwohl. Neben Games habe ich noch eine Leidenschaft f\u00fcr Filme und Serien und interessiere mich f\u00fcr s\u00e4mtliche Neuheiten im Technikuniversum. Au\u00dferdem studiere\u00a0ich Erziehungswissenschaft (MA)\u00a0an der Universit\u00e4t Regensburg\u00a0und m\u00f6chte die Vielf\u00e4ltigkeit\u00a0der digitalen Medien\u00a0mit den Kenntnissen der P\u00e4dagogik verkn\u00fcpfen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 761, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Maximilian Vilser", 
      "organisation": "Universti\u00e4t Regensburg", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/maximilian.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        203
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4443#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nico Herrmann studierte Medienmanagement an der MEDIADESIGN Hochschule M\u00fcnchen und der Bauhaus Universit\u00e4t Weimar. Noch w\u00e4hrend seines Studiums gr\u00fcndete er mit Martin Breuer und Bastian B\u00fcgler das Start-up \"plants & machines\" und entwickelt seitdem an Roboter-gesteuerten \u00d6kosystemen. Nico verbindet den Naturburschen mit dem Digital Native \u2013 ganz nach dem Motto \"Radeln und Roboter\".", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 762, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nicolas Herrmann", 
      "organisation": "plants &amp; machines", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/buero_falk_2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        301
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4479#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ashwin Rajan is a design &\u00a0experience strategist at Fabric, a firm he founded to help organizations focus on behavior-led innovation. His work spans private, public and non-profit spheres in a fifteen year career\u00a0at firms such as Fjord,\u00a0Copenhagen Institute of Interaction Design (CIID), & Deloitte\u00a0among others. Rajan's\u00a0current\u00a0projects are in both mature and emerging markets,\u00a0in areas such as\u00a0aviation and tourism, wearables, health, finance,\u00a0open data and\u00a0deep learning technologies.\u00a0He\u00a0feels he's had a fortuitous\u00a0education given his intersecting interests, namely\u00a0psychology, sociology,\u00a0and\u00a0interaction design. Of Indian origin, Rajan currently lives in Helsinki where he\u00a0also mentors\u00a0promising startups at the\u00a0Aalto Ventures Program.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 763, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ashwin Rajan", 
      "organisation": "Fabric", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ashprofilepic.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        214
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4481#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nach seinem Studium an der Filmakademie Baden-W\u00fcrttemberg begann er seine Arbeit bei der Phoenix Film in Berlin und betreute dort Serien, Spielfilme und diverse Business Development Themen. Mit dem Film TEUFELSKICKER war er am ersten Projekt der UFA Cinema als Producer beteiligt. KILL YOUR DARLING wurde 2009 das erste gro\u00dfe Transmedia-Projekt in Deutschland. In der UFA FICTION betreute er als Producer Spielfilme von der FR\u00dcHLING-Reihe, DER\u00a0 FALL HARRY W\u00d6RZ bis hin zu AUS DER HAUT. Dar\u00fcber hinaus zeichnet er mitverantwortlich f\u00fcr die New Media Aktivit\u00e4ten. So hat er f\u00fcr die UFA FICTION, das UFA LAB und der BILD das Projekt BEHIND THE STORY initiiert. Weiter konnte er mit dem SZ Magazin und dem BR die filmische Umsetzung DER NSU-PROZESS \u2013 DIE PROTOKOLLE DES ZWEITEN JAHRES als Onlineprojekt realisieren. Marc Lepetit ist dar\u00fcber hinaus Dozent im Bereich \u201eCrossmedia Storytelling\u201c an der Z\u00fcricher Hochschule der K\u00fcnste.\n\n_____\n\nFollowing study at the Film Academy Baden-Wuerttemberg, Marc Lepetit joined Phoenix Film in Berlin, working there on series, feature films, and various business-development issues. His first project as a UFA Cinema producer was \u201cDevil\u2019s Kickers\u201d. \u201cKill Your Darling\u201d in 2009 was Germany\u2019s first big transmedia project. At UFA Fiction, he has worked as a feature-film producer on the \u201cFr\u00fchling\u201d series, \u201cDer Fall Harry W\u00f6rz\u201d, and \u201cAus der Haut\u201d, among other productions. Additionally, Lepetit is a member of the team responsible for new-media activities. In this capacity, he initiated the \u201cBehind the Story\u201d project for UFA Fiction, the UFA Lab, and Bild. In addition, working with SZ Magazine and Bayischer Rundfunk, he implemented the filmed version of \u201cDer NSU Process \u2013 Die Protokolle des Zweiten Jahres\u201d as an online project. Lepetit is also a lecturer in the area of cross-media storytelling at the Zurich University of the Arts.\u00a0\n\nMarc Lepetit is a speaker @MCBerlin15 / #mcb15", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 772, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marc Lepetit", 
      "organisation": "UFA Fiction", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lepetit_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        238
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4535#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Bastian B\u00fcgler\u00a0ist einer der Gr\u00fcnder des Start-ups plants & machines aus Weimar. Das junge Unternehmen entwickelt voll-automatisierte aquaponische Gew\u00e4chsh\u00e4user f\u00fcr den Wohnraum \u2013 Roboter mit denen sie die Lebensmittelproduktion in die Stadt und unsere Wohnungen bringen m\u00f6chten.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 764, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Bastian Buegler", 
      "organisation": "plants &amp; machines", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/basti.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        301
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4482#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Martin Breuer studierte Master of Science Architektur an der Bauhaus Universit\u00e4t Weimar. W\u00e4hrend seines Studiums machte er sich als Grafik- und Webdesigner selbstst\u00e4ndig. Direkt nach dem Abschluss gr\u00fcndete er mit Nicolas Herrmann und Bastian B\u00fcgler die Firma \"plants & machines\" und entwickelt seitdem an roboter-gesteuerten \u00d6kosystemen. Martin ist interessiert an Softwareentwicklung, Microcontoller, freien Lizenzen, rapid Prototyping, CAD und dem Weltall.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 765, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Martin Breuer", 
      "organisation": "plants &amp; machines", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/20141222_133703000_ios_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        301
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4483#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Philine Schneider works in the fields of architecture, curation and research. She holds a diploma in architecture and attended the transdisciplinary post-graduate program in Urban Design and Curatorial Practice of the Bauhaus Dessau Foundation. She worked for international offices in Zurich and Paris, as well as editor for a magazine on architecture and construction since 2010. She is a designer of foldable spaces (Pop Up Architecture) and workes regularly as assistant professor in the Bauhaus Kolleg / Bauhaus Lab at the Bauhaus Dessau Foundation since 2011.\u00a0In 2011 she co-founds CollageLab (www.collagelab.org) in order to investigate on prospective ideas concerning urban planning andarchitecture in the context of political and economical spaces on a global scale.\u00a0She co-curated several exhibitions as \u201cCity Inc.\u201d in the Bauhaus Dessau (2011) as well as in the Swiss Architecture Museum Basel (2012) and \u201cBata Cities\u201d in Brno (2013). In 2014 she was project-manager for the festival Berlin Unlimited\u00a0(www.berlinunlimited.org), the first transdisciplinary festival about arts, architecture and urban planning.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 766, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Philine Schneider", 
      "organisation": "CollageLab", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/philine_klein_2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        208
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4495#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sebastian Wallroth, geboren 1968 (real 68er) sammelt seit 2000 Erfahrungen im Projekt-, Projekt-, Produkt-, Knowledge- und\u00a0Community-Management. Seit 2012 Technical Consultant bei der GfK nurago, gibt er als Beruf \"Internet Projektmanager\" an. Seit 2003 Wikipedia-Autor ist er seit 2011 im Pr\u00e4sidium von Wikimedia Deutschland. Seine fr\u00fchesten Homepagebasteleien stammen von 1996. Seit 2012 ist er Iron Blogger.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 767, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sebastian Wallroth", 
      "organisation": "GfK nurago GmbH", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/_2843_5x5_300dpi.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/451#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Carola Sieling ist Rechtsanw\u00e4ltin, Fachanw\u00e4ltin f\u00fcr IT-Recht, seit 2006 Inhaberin der auf IT-Recht spezialisierten Kanzlei Sieling, Lehrbeauftragte der FH Flensburg sowie der Uni Paderborn, bloggt unter IT-blawg.de und twittert unter @Carola_Sieling.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 768, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Carola Sieling", 
      "organisation": "Kanzlei Sieling", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pfd_3098b_kopie.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        231
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4512#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "J\u00f6rg Blumtritt (*1970) is founder and CEO of Datarella\u2122, a behavioral analytics platform getting insights about human behavior from data, based in Munich, Germany.\n\nAfter having graduated in statistics and political sciences with a thesis on machine learning, he started working as a researcher in behavioural sciences, focused on nonverbal communication. Projects had been funded by EU commission, German federal government and the Max-Planck-Society. After deep diving into insurance mathematics, he subsequently ran marketing and research teams for TV-channels ProSiebenSat.1, RTL II and magazine publisher Hubert Burda Media, introducing new qualitative methods like Netnography (< interNET ethNOGRAPHY) into media research. As European Operations Officer at Tremor Media, Joerg was in charge of building this New York based video ad-network\u2019s European enterprises. Recently he had been working as managing director of MediaCom Germany.\n\nHe is founder and chairman of the German Social Media Association (AG Social Media) and is co-author of the Slow Media Manifesto. Joerg blogs about Media at slow-media.net, about politics at memeticturn.com and about Big Data and the future of social research at beautifuldata.net.\n\nAs strategy consultant and interim manager, Joerg has been working for many companies and organizations in Europe and the US and frequently gives key-note speeches, talks and workshops on future developments of the fields of his expertise: Media and Big Data.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 769, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Joerg Blumtritt", 
      "organisation": "Datarella GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/blumtritt_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        154
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/452#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Tim Pritlove setzt sich seit gut 30 Jahren mit Computern, Netzwerken und Kommunikation auseinander und widmet sich seit einigen Jahren vollst\u00e4ndig der Produktion von Audio-Podcasts im Netz und lebt davon.\n\nUnter dem Label \"Metaebene Personal Media\" produziert er eine Reihe von Talk- und Interviewformate, die zu den beliebtesten im deutschsprachigen Raum geh\u00f6ren.\n\nDas von Tim Pritlove initierte Projekt \"Podlove Personal Media Development\" widmet sich der Weiterentwicklung der technischen Podcasting-Infrastruktur und der in dem Bereich verwendeten Standards.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 770, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tim Pritlove", 
      "organisation": "Metaebene Personal Media", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/tim_pritlove_2009_avatar_512x512.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/453#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "In seiner Funktion als Senior Vice President Digital Europe verantwortet und leitet Jens-Uwe Bornemann die Unternehmungen und Beteiligungen von FremantleMedia im Digitalgesch\u00e4ft in Europa. Dazu geh\u00f6rt unter anderem das gr\u00f6\u00dfte europ\u00e4ische Multi-Channel Network DIVIMOVE in Berlin. Dar\u00fcber hinaus verantwortet er die Implementierung der FremantleMedia-Digitalstrategie in Europa, welches die Verantwortung f\u00fcr die Aktivit\u00e4ten in den Bereichen Digital Content und Networks, Social Media, Second Screen sowie Gaming einschlie\u00dft. Hier arbeitet er eng mit den Digitalteams in den jeweiligen lokalen FremantleMedia Territorien zusammen. Als Senior Vice President Digital bei der UFA verantwortet und leitet Jens-Uwe Bornemann das Digitalgesch\u00e4ft der UFA Gruppe operativ, wozu auch die UFA Labs in Berlin und K\u00f6ln geh\u00f6ren. Er verantwortet, gestaltet und implementiert in enger Zusammenarbeit mit der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung \u00fcbergreifend die digitale Transformation und Digitalstrategie der UFA. In diesem Kontext gr\u00fcndete er auch das UFA Lab, in dem die UFA inzwischen ihre Digitalaktivit\u00e4ten b\u00fcndelt.\n\n_____\n\nIn his function as senior vice president for digital in Europe, Jens-Uwe Bornemann leads and oversees FremantleMedia\u2019s European businesses and partnerships in the digital sector. Among other entities, this includes the biggest European multi-channel network, the Berlin-based DIVIMOVE. In addition, he oversees the implementation of FremantleMedia\u2019s digital strategy in Europe, which includes responsibility for activities in the areas of digital content and networks, social media, second-screen services, and gaming. In this capacity, he works closely with the digital teams in each of the local FremantleMedia territories. As senior vice president digital of UFA, Bornemann leads and holds operational responsibility for UFA\u2019s digital business, including the UFA Labs in Berlin and Cologne. He comprehensively oversees, shapes, and implements UFA\u2019s digital transformation and digital strategy in close cooperation with the executive board. In this context, he also founded the UFA Lab, in which UFA has since combined its digital activities.\n\n\u00a0\n\nJens-Uwe Bornemann is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 771, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jens-Uwe Bornemann", 
      "organisation": "FremantleMedia Group Ltd", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bornemann_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        239
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4533#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jan Rasmus wurde 1966 in Kiel geboren. Nach Seinem Abitur 1986 arbeitete er f\u00fcr zwei Jahre als Freier Mitarbeiter beim Verlag Kieler Nachrichten (Zeitung) und wurde dann Redakteur bei Television Schleswig-Holstein. 1991 arbeitete er als Redakteur bei RTL Kiel und als Korrespondent f\u00fcr die RTL News K\u00f6ln. 1993 wurde er zum Studioleiter von RTL Kiel. In den folgenden Jahren arbeitete er als Chef vom Dienst und stellvertretender Redaktionsleiter f\u00fcr \u201eExclusiv \u2013 das Starmagazin\u201c und \u201eEXTRA \u2013 Das Magazin\u201c. 2005\u00a0 wurde Jan Rasmus Redaktionsleiter von \u201eExtra\u201c, 2012 von \u201eDas Jenke Experiment\u201c und 2013 Redaktionsleiter von \u201eTeam Wallraff \u2013 Reporter undercover\u201c. Seit Januar 2015 ist er Ressortleiter f\u00fcr \u201e Investigativer Journalismus und Dokumentationen\u201c. 2010 erhielt Jan Rasmus den Bayrischen Filmpreis f\u00fcr eine Reportage und 2014 den Deutschen Fernsehpreis f\u00fcr das Team Wallraff in der Kategorie \u201eBeste Reportage\u201c.\n\n_____\n\nJan Rasmus was born in Kiel in 1966. Following his graduation from high school, he worked for two years as a freelance employee of the Verlag Kieler Nachrichten newspaper, and then as a producer at Television Schleswig-Holstein. In 1991, he joined RTL Kiel as a producer and a correspondent for RTL News Cologne. In 1993, he took on the role of studio head at RTL Kiel. In the following years, he worked as managing editor and deputy executive producer for \u201cExclusiv \u2013 das Starmagazin\u201d and \u201cEXTRA \u2013 Das Magazin\u201d. In 2005, Rasmus took over as executive producer of EXTRA, in 2012 took the same role for \u201cDas Jenke Experiment\u201d, and in 2013 joined \u201cTeam Wallraff \u2013 Reporter Undercover\u201d again as executive producer. Since 2015, he has been the department head for investigative journalism and documentary productions. In 2010, Rasmus received the Bavarian TV Award for his reporting work. In 2014, he received the German Television Award for Team Wallraff in the category of Best Reportage.\n\n\u00a0\n\nJan Rasmus is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 773, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jan Rasmus", 
      "organisation": "RTL", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/rasmus_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/4537#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Christoph Schneider ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von Amazon Instant Video Germany. In seiner Position ist er u.a. f\u00fcr die Contentstrategie des Video-on-Demand-Angebots verantwortlich. Seit 2010 war Schneider Mitglied der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung der maxdome GmbH und ab 2011 als Alleingesch\u00e4ftsf\u00fchrer ma\u00dfgeblich f\u00fcr die erfolgreiche Integration der Online-Videothek in die ProSiebenSat1-Gruppe verantwortlich. Zuvor hatte Christoph Schneider 14 Jahre verschiedene F\u00fchrungsaufgaben bei Hubert Burda Media, der Kirch-Gruppe und im Bertelsmann Konzern und zuletzt als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Abantis Media GmbH (Burda) inne. Vor dieser T\u00e4tigkeit war Schneider Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer bei Burda Yukom Publishing GmbH, wo er f\u00fcr die Akquisition und Integration von Yukom Medien (Axel Springer) in den Konzern sowie den weiteren Ausbau der neuen Einheit verantwortlich war. Davor war er Vorstand der Venturepark AG (Bertelsmann), Verlagsleiter der deutschen ELLE (Burda) sowie Leiter Rechtehandel und Koproduktionen f\u00fcr Italien bei der Kirch-Gruppe (Beta-Film).\n\n_____\n\nChristoph Schneider is CEO of Amazon Instant Video Germany, responsible for the video-on-demand service\u2019s content strategy, among other tasks. In 2010, Schneider joined maxdome GmbH as co-CEO, and beginning in 2011, served as sole chief executive responsible for the online video service\u2019s successful integration into the ProSiebenSat1 Group. Schneider has served in leadership roles for the last 14 years, at Hubert Burda Media, the Kirch Group, and Bertelsmann, and most recently as CEO of the Abantis Media GmbH (Burda). Before this position, Schneider was CEO of Burda Yuko Publishing GmbH, where he was responsible for the acquisition and integration of Yukom Media (Axel Springer), and for the further expansion of this new unit. Previously, he was chairman of Venturepark AG (Bertelsmann), publishing director of the German ELLE (Burda), and director of rights acquisition and coproductions for Italy at the Kirch Group (Beta Film).\n\n\u00a0\n\nDr. Christoph Schneider is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 774, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Christoph Schneider", 
      "organisation": "Amazon Instant Video Germany ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/schneider_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        237
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4538#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Esther van Messel wurde 1965 in Wien geboren. Nach ihrem (Bachelor-)Studium in Film & TV Produktion sowie Geschichte an der Universit\u00e4t Tel Aviv wurde sie im Jahr 1990 Head of Distribution bei Warner Bros. Israel. Zwei Jahre sp\u00e4ter wechselte sie zu einer unabh\u00e4ngigen Produktionsfirma in Z\u00fcrich, wo sie als Head of Co-Production and Sales internationale Spielfilme und Dokumentarfilme produzierte. Seit 1998 leitet Esther van Messel ihr eigenes in Z\u00fcrich und Berlin ans\u00e4ssiges Unternehmen FIRST HAND FILMS (FHF), das sich um die weltweite Distribution von Dokumentar- und Spielfilmen sowie TV Serien k\u00fcmmert. Im Jahr 2013 startete die FHF den Kinoverleih in der Schweiz. 2014 vertritt das Unternehmen bereits 300 Filme und Produzenten aus der ganzen Welt. Esther van Messel lebt in der Schweiz und arbeitet als Dozentin, beratende Panelteilnehmerin und Moderatorin auf internationaler Ebene. Sie war Mitglied (diverser) inner- und au\u00dfereurop\u00e4ischen Jurys sowie des Eurodoc Steering Committee, des Auswahlkomitees des \u00d6sterreichischen Filminstituts sowie aktuell der Schweizer Filmf\u00f6rderung und Film Commission.\u00a0\n\n_____\n\nEsther van Messel, born 1965 in Vienna, lives in Switzerland and holds a Bachelor's degree in film & television production and in history from the University of Tel Aviv. In 1990, she joined Warner Bros. Israel and became Head of Distribution. From 1992 she produced international feature films and documentaries as Head of Co-Production and Sales for an independent production company in Zurich. Since 1998, Esther van Messel runs her own company FIRST HAND FILMS in Zurich and Berlin for international distribution of documentaries, TV series and fiction films. In 2013, FHF started theatrical distribution in Switzerland and in 2014, the company represents around 300 films and producers from all over the world. Esther van Messel has been working as lecturer, consultant panel participant and moderator on all five continents. She has served on juries in Europe and abroad and has been appointed member of the Eurodoc Steering Committee, the Selection Committee for the Austrian Film Institute and currently the Swiss Film Subsidy Commission.\n\n\u00a0\n\nEsther van Messel is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 775, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Esther van Messel", 
      "organisation": "First Hand Films", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/van_messel_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        233
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4539#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Der Journalist und Schriftsteller G\u00fcnter Wallraff enth\u00fcllt seit f\u00fcnfzig Jahren Missst\u00e4nde in unserer Gesellschaft, wie Ausbeutung, Rassismus und Unterdr\u00fcckung. Besonderes Aufsehen erregte Wallraff mit seinen verdeckten Recherchen innerhalb der Redaktion der \u201eBild-\u00ad\u2010 Zeitung\u201c als Hans Esser. \"Ganz unten\" aus dem Jahr 1985, Wallraffs Reportage in der Rolle des t\u00fcrkischen Arbeiters \"Ali\" als illegaler Bauarbeiter \u00fcber den menschenverachtenden Handel mit Leiharbeitern, ist mit \u00fcber f\u00fcnf Millionen verkauften Exemplaren das meistverkaufte Sachbuch im Nachkriegsdeutschland. Verdeckt war Wallraff vor kurzem als der obdachlose \u201eWolfgang\u201c in Nachtasylen und vor den Schreibtischen von Sachbearbeitern in Wohnungs\u00e4mtern, als Call\u2010Agent \u201eMichael G.\u201c im \u201eOutbound\u201c\u2010Gesch\u00e4ft oder als Paketauslieferer bei GLS besch\u00e4ftigt. Seine Erfahrungen sind in dem jetzt in Neuauflage erschienen Buch \u201eAus der sch\u00f6nen neuen Welt\u201c zu finden. F\u00fcr gro\u00dfe Resonanz sorgten zuletzt seine Enth\u00fcllungen \u00fcber Burger King, die Pflegebranche oder das Wach- und Sicherheitsgewerbe mit dem \u201eTeam Wallraff\u201c auf RTL.\n\n_____\n\nJournalist and writer G\u00fcnter Wallraff has revealed injustices in our society such as exploitation, racism and oppression for 50 years. Wallraff created a particular sensation with his undercover research inside the Bild Zeitung\u2019s editorial team as \u201cHans Esser\u201d. His 1985 report \u201cGanz unten\u201d (At the bottom), in which Wallraff took on the role of the Turkish \u201cAli\u201d, an illegal construction worker, in order to examine the inhuman treatment afforded to temporary workers, remains the best-selling non-fiction book in post-war Germany, with more than 5 million copies sold. More recently, Wallraff went undercover as the homeless \u201cWolfgang\u201d, sleeping in overnight shelters and meeting housing-services case officers; as call-centre agent \u201cMichael G.\u201d in \u201cOutbound\u201d; and as a package-deliverer employed by GLS. His experiences can be found in the newly published book \u201cAus der sch\u00f6nen neuen Welt\u201d (From the Brave New World). His recent revelations about Burger King, the long-term care industry, and the private security business, produced for his RTL show \u201cTeam Wallraff\u201d, have drawn a strong public response.\n\n\u00a0\n\nG\u00fcnter Wallraff is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 776, 
      "linkedin": null, 
      "name": "G\u00fcnter Wallraff", 
      "organisation": "Team Wallraff", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/wallraff_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        236
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4540#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Harald Welzer ist Direktor von FUTURZWEI. Stiftung Zukunftsf\u00e4higkeit, die praktische und experimentelle Strategien der gesellschaftlichen Transformation unterst\u00fctzt und f\u00f6rdert. Au\u00dferdem ist der Soziologe und Sozialpsychologe Professor f\u00fcr Transformationsdesign an der Universit\u00e4t Flensburg und lehrt zudem Sozialpsychologiean der Universit\u00e4t St. Gallen. Vor seinen derzeitigen Positionen leitete er das Center for Interdisciplinary Memory Research in Essen, war Professor fu\u0308r Sozialpsychologie an der Universit\u00e4t Witten/Herdecke und Forschungsleiter von Teilprojekten der KlimaKultur am Kulturwissenschaftlichen Institut Essen.\n\n_____\n\nHarald Welzer is director of the Stiftung Zukunftsf\u00e4higkeit\u2019s FUTURZWEI project, which supports and promotes practical and experimental strategies for societal transformation. In addition, the sociologist and social psychologist is a professor for transformation design at the University of Flensburg, and teaches social psychology at the University of St. Gallen. Previously, he headed the Centre for Interdisciplinary Memory Research in Essen, was professor of social psychology at Witten/Herdecke University, and head of research for the climate and culture project at the Institute for Advanced Studies in the Humanities in Essen.\n\n\u00a0\n\nProf. Dr. Harald Welzer is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 777, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Prof. Dr. Harald Welzer", 
      "organisation": "FUTURZWEI", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/welzer_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        347
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4543#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "\u201eData Scientist\u201c bei OpenDataCity.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 778, 
      "linkedin": null, 
      "name": "\u2665 Michael Kreil", 
      "organisation": "OpenDataCity", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/avatar.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        242
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/455#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Andrea\u00a0Calderaro is a Senior researcher at the Alexander Von Humboldt's Institute for Internet and Society, running research on internet and international affairs, with a particular focus on the governance of internet infrastructure in the context of digital rights and freedoms, cyber security and conflict transformations, and the role of the EU in global internet policy debates. He is also a Research associate at the Robert Schuman Centre for Advanced Studies/European University Institute and at the Internet Policy Observatory at the Annenberg School for Communication/UPenn.\u00a0He holds a\u00a0PhD from the European University Institute.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 779, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Andrea Calderaro", 
      "organisation": "Institute for Internet &amp; Society", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/_mg_6835.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        76
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4561#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Amelia Andersdotter has represented the Swedish Pirate Party in the European Parliament between December 2011 and July 2014. She is involved with issues surrounding internet in society, and the different questions arising from its wide-spread adoption not only on a technical level, but also on a social, cultural and political level.\n\nAmelia is a highly sought after international speaker and expert on\u00a0topics pertaining to the internet, intellect\u00faal property and IT-policy. She is on the multistakeholder advisory group for the Internet Governance Forum at the UN since 2014. She was named one of the world's ten most important internet activists for the year 2012 for her work with the ACTA-agreement in the European Parliament.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 780, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Amelia Andersdotter ", 
      "organisation": "Pirate Party (Sweden)", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bartjez_cc_sa_teirdes_amelia_andersdotter_piratenpp_photo_by_bartjez.cc_dsc0143_s_max._800px_383123_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        76
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4562#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Maciej Tomaszewski is Policy Officer in the Directorate General for Communications Networks, Content and Technology (DG CONNECT) at the European Commission where he works on different issues related to Internet governance. Previously he has worked on such issues as on-line content and media freedom and pluralism.\n\nBefore joining the European Commission in 2010, Mr Tomaszewski worked on different issues related to new technologies law. He has an expertise in competition law related to new technologies sector and he used to work on patent law in the European Patent Office. He studied law and sociology at the University of Warsaw and holds LL.M in European law from the College of Europe, Bruges.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 781, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Maciej Tomaszewski", 
      "organisation": "DG CONNECT, European Commission", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nccjufpv_400x400.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        76
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4564#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Originally from Canada, Raegan is based in Brussels, Belgium where she leads Access Now's EU office and specialises in net neutrality, privacy and data protection. Raegan is a member of the Steering Group for Code Red, a global initiative to provide advice and resources to assist people who are committed to the goal of protecting rights and freedoms. She is also an Advisory Board member of the Brussels Privacy Hub, an academic research institute focused on privacy and data protection. Since March 2014, Raegan is a Privacy by Design Ambassador, an award from the Privacy Commissioner of Ontario, Canada.\n\nPrior to joining Access, Raegan worked with European Digital Rights (EDRi), an association of 34 privacy and civil rights groups across Europe. Prior to that, Raegan worked in education, assisting students with disabilities achieve their academic goals, and as a primary school teacher in Hong Kong, before devoting herself to human rights advocacy. Raegan is a graduate of the University of Vienna (Austria) and the University of Leipzig (Germany)\u00a0where she received her Masters in Global Studies.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 782, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Raegan MacDonald", 
      "organisation": "Access Now", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/maxresdefault.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        76, 
        129
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4567#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Hans Frei ist Architekturtheoretiker in Z\u00fcrich.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 783, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hans Frei", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/2014_by_cathy_quadrat_800_800.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        205
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4582#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ute Blindert ist #Autorin, #Speakerin und #Unternehmerin. Seit 2006 informiert\u00a0sie mit ihrem Team auf den Karriereportalen www.zuxk.de und www.businessladys.de \u00fcber Karriere und Wege in den Job. Seit einiger Zeit besch\u00e4ftigt sie sich zudem mit dem Thema \"New Work\" und den Herausforderungen, die sich daraus\u00a0f\u00fcr Unternehmen und Arbeitnehmer ergeben. Daf\u00fcr ist sie bei Unternehmen und an Hochschulen vor Ort.\u00a0Als begeisterte Netzwerkerin und Autorin des Buchs \"Per Netzwerk zum Job\" (Campus Verlag)\u00a0engagiert\u00a0sie sich zudem ehrenamtlich bei den Digital Media Women (DMW), moderiert dort Themenabende und Meet-ups und gr\u00fcndete das DMW-Quartier in K\u00f6ln mit. Nicht nur Karrierefragen kennt Ute Blindert\u00a0aus dem eigenen Leben, sondern auch das Thema Vereinbarkeit von Familie und Beruf: Ihre Kinder\u00a0sind mittlerweile 20\u00a0und neun\u00a0Jahre alt.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 784, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ute Blindert", 
      "organisation": "Business Ladys", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/rp15_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        59
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/459#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Karla Steuckmann ist 1960 in Hagen geboren und machte 1980 ihr Abitur. 1985 fing sie ihr Studium der Journalistik an der Universit\u00e4t Dortmund an, wobei sie parallel als Reporterin\u00a0 f\u00fcr TV und H\u00f6rfunk beim WDR Kabelpilotprojekt Dortmund arbeitete. 1987 machte Karla Steuckmann f\u00fcr ein Jahr ein Volont\u00e4rpraktikum beim WDR K\u00f6ln und arbeitete anschlie\u00dfend als Redakteurin und Reporterin beim WDR K\u00f6ln in der Redaktion \u201eHier und Heute\u201c, \u201eHier und Heute unterwegs\u201c, ZAK und b trifft. 1994 wurde sie Redakteurin/Reporterin bei RTL Extra und ist seit 1999 leitende Redakteurin/Autorin bei Extra, wo sie auch f\u00fcr Dokumentationen und Extra Spezial zust\u00e4ndig ist. Seit 2012 arbeitet Karla Steuckmann mit G\u00fcnter Wallraff f\u00fcr RTL-Formate zusammen, wurde leitende Redakteurin f\u00fcrs \u201eTeam Wallraff\u201c und ist seit 2015 dortige Teamleiterin. Sie erhielt 2011 den Medienpreis des Bundesverbandes der Kinder- und Jugend\u00e4rzte e.V. f\u00fcr die Extra-Reportage \u201eKinderarmut\u201c und 2014 zusammen mit ihrem Team Wallraff den deutschen Fernsehpreis in der Kategorie beste Reportage f\u00fcr die erste Staffel \u201eTeam Wallraff \u2013 Reporter Undercover\u201c.\n\n_____\n\nKarla Steuckmann was born in Hagen in 1960, and graduated from high school in 1980. In 1985, she began studying journalism at the University of Dortmund, while simultaneously working as a TV and radio reporter at the WDR cable pilot project in Dortmund. In 1987, Steuckmann interned for a year at WDR Cologne, and subsequently worked as a producer and reporter for WDR Cologne on the editorial teams for \u201cHier and Heute\u201d, \u201cHier und Heute unterwegs\u201d, \u201cZAK\u201d und \u201cB. trifft\u2026\u201d. In 1994, she joined the RTL Extra team as a producer/reporter. In 1999, she took on the role of executive editor and writer for Extra, where she was also responsible for documentary reports and \u201cExtra Spezial\u201d. Steuckmann has worked with G\u00fcnter Wallraff on RTL productions since 2012. She served as executive producer for \u201cTeam Wallraff,\u201d and since 2015, has been the team leader for the show. In 2011, she received the German Pediatric Association\u2019s media award for an Extra report on child poverty, and in 2014, along with Team Wallraff, won the German Television Award in the category of Best Reportage for the first season of \u201cTeam Wallraff \u2013 Reporter Undercover\u201d.\n\n\u00a0\n\nKarla Steuckmann is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 785, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Karla Steuckmann", 
      "organisation": "RTL", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/steuckmann_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/4609#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Claire Marshall is a creative who has worked across television, film and digital for the last 10 years. Her original concepts have have won international awards, including the television industry's most prestigious award, the MIPTV International Pitch in Cannes, which lead to a development deal with Warner Brothers. She has directed television shows and cross platform extensions for the major Australian network including ABC, Channel 7, 9 and 10. She has worked as the Senior Digital Producer for Australia\u2019s largest movie exhibitor which saw her collaborating with film distributors and producers on how to use story extensions and social media to market their films to new audiences. As the co-founder of the Learn Do Share Australia chapter, Claire is now focused on exploring the future of storytelling, and how it can lead to social change.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 792, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Claire Marshall", 
      "organisation": "Learn Do Share Australia", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/press_shot_1024.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        32
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4644#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Pia Osterhaus wurde 1982 in D\u00fcsseldorf geboren und fing 2001 ihr Studium der Anglistik an der Heinrich Heine Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf mit Nebenfach Informationswissenschaften an. Von 2005 bis 2007 besuchte sie die Journalistenschule RTL Television. Anschlie\u00dfend wurde sie Redakteurin f\u00fcr \u201eGoodbye Deutschland\u201c bei VOX und arbeitete als Reporterin f\u00fcr \u201eEXTRA \u2013 das RTL Magazin\u201c bei RTL Television. Seit Oktober 2012 ist sie Reporterin von dem \u201eTeam Wallraff \u2013 Reporter Undercover\u201c bei RTL Television. 2014 erhielt Pia Osterhaus mit dem Team Wallraff den deutschen Fernsehpreis in der Kategorie \u201eBeste Reportagereihe\u201c.\n\n_____\n\nPia Osterhaus was born in D\u00fcsseldorf in 1982. In 2001, she began studies in English language and literature at Heinrich Heine University D\u00fcsseldorf, with a minor in information sciences. From 2005 to 2007, she attended RTL Television\u2019s school for journalists. Subsequently, she served as a producer for VOX\u2019s \u201cGoodbye Deutschland\u201d, and worked as a reporter for RTL Television\u2019s \u201cEXTRA \u2013 das RTL Magazin\u201d. She has been a reporter with RTL Television\u2019s \u201cTeam Wallraff \u2013 Reporter Undercover\u201d since October 2012. In 2014, as a part of Team Wallraff, Osterhaus received the German Television Award in the Best Reportage category.\n\n\u00a0\n\nPia Osterhaus is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 786, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Pia Osterhaus", 
      "organisation": "Team Wallraff", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/osterhaus_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/4610#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kersti is an independent consultant in the field of human rights advocacy, open development and ITC4D, passionate about freedom of expression and access to information. She lives in Amsterdam and works as campaign strategist, co-creator, coordinator and trainer. Currently, she serves as the Techology for Transparency and Accountability Lead of Oxfam, exploring Oxfam's path towards stronger civic tech movement engagements and working with diverse civic rights organisations in various countries. Kersti is also representing the Open Knowledge Foundation as ambassador in the Netherlands and re\u00adsearches on the intersection of technologies, transnational activism and community building as external PhD student of the University of Amsterdam.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 787, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kersti Ruth Wissenbach", 
      "organisation": "Tech4TA Lead Oxfam ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kersti_pic_2bw_small.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        110
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/462#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ich bin Jessika, 31, Ur-Berlinerin, verheiratet, Mutter einer knapp 5-j\u00e4hrigen Tochter, die sich woanders immer zu benehmen wei\u00df, uns selbst aber so manches Mal um den Verstand bringt sowie einer 15 Monate alten Tochter, die mit einem komplexen Herzfehler zur Welt kam. Ich bin Gef\u00e4hrtin, Futterquelle und Kuschelkissen von Kater Findus, unserem \u201c1. Kind\u201d.\n\nIm echten Leben bin ich vollzeit berufst\u00e4tig, leite eine Abteilung und bin sehr gl\u00fccklich damit. Ich bin ein Freigeist, denke und analysiere gern, bin \u00fcberraschend n\u00e4h-talentiert, perfektionistisch und ungeduldig. In meinem Blog Herz und Liebe schreibe ich \u00fcber alles, was mich besch\u00e4ftigt, manchmal zur Seelenhygiene, manchmal um dem Wahnsinn einen Namen zu geben. Meine Texte sind mal lustig, mal tiefgr\u00fcndig mit Herz - aber immer authentisch. Und genau deswegen zeige ich meine Familie ganz bewusst.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 788, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jessika Rose", 
      "organisation": "Herz und Liebe", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jessikarose.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        41
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4622#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Julia Bergmann ist freiberufliche Trainerin fu\u0308r Informationskompetenz und Gr\u00fcndungsmitglied des Vereins Zukunftswerkstatt Kultur- und Wissensvermittlung e.V.\nIhre Themenschwerpunkte sind Informationskompetenz und Informationsvermittlung, Recherchekompetenz, Arbeitsorganisation und -techniken, kollaboratives Arbeiten und Lernen sowie Mobiles Internet.\nZusammen mit Patrick Danowski hat sie 2010 das \u201eHandbuch Bibliothek 2.0\u201c herausgegeben. Im November 2012 ist ihr zweites Buch \u201cArbeitsorganisation 2.0 \u2013 Tools fu\u0308r den Arbeitsalltag in Kultur- und Bildungseinrichtungen\u201d erschienen, das sie gemeinsam mit Dr. Ju\u0308rgen Plieninger geschrieben hat.\nGemeinsam mit Christoph-Deeg hat Sie das Bergmann-Deeg-Modell entwickelt, welches Bibliotheken ein nachhaltiges, einj\u00e4hriges Coaching- und Schulungsprogramm anbietet, um den \u00dcbergang in die digitale Gesellschaft gut zu meistern. Dieses Programm wurde bereits in \u00fcber 30 Bibliotheken erfolgreich umgesetzt.\nSeit Juni 2008 engagiert sie sich als Gr\u00fcndungsmitglied in der Zukunftswerkstatt Kultur- und Wissensvermittlung zu Zukunftsthemen und Trends im Umfeld von Bibliotheken, Museen und Archiven.\nSeit 2014 ist sie Mitglied des EU Think Tanks Library Avengers.\n\u00a0\nJulia Bergmann is a speaker @ MEDIA CONVENTION Berlin\u00a0\nFind out more on Twitter: @ MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 789, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Julia Bergmann", 
      "organisation": "Trainerin f\u00fcr Informationskompetenz", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/speakerbilder_rep_overlay40.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        245
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/4630#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Claude Migisha K. is a Technologist with over 5 years of experience working at the intersection of Technology and Socio-Economic Development. He pioneered the inception of The Rwanda Tech Innovation sphere by; being the Founding Manager of kLab \u2013 a tech innovation hub and by implementing THINK \u2013 a 1 million USD Millicom owned tech incubator, both based in Kigali, Rwanda. He worked as ICT4D expert in sectors ranging from education, health to adolescent girls empowerment with international organizations like; Jhpiego, World Relief, Kepler and GirlHub Rwanda. Claude co-founded Sobanukirwa.rw an access to information website promoting Open Governance in Rwanda, he is also an international ICT4D events speaker.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 790, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Claude Migisha Kalisa", 
      "organisation": "Freelancer Youth and ICT Innovation", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/claude_migisha_kalisa-2_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        370
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/464#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Stephan Porombka, 47, war zuerst Germanist, dann Literaturwissenschaftler mit dem Schwerpunkt Neue Medien und Literaturbetrieb, Hypertext-Experte, Slammer, Kulturjournalist, Qualit\u00e4tsmanager, Vizepr\u00e4sident der Universit\u00e4t Hildesheim f\u00fcr Lehre und f\u00fcr Forschung. Heute ist er Professor an der Universit\u00e4t der K\u00fcnste Berlin, experimenteller Kulturwissenschaftler, produktiver Gegenwartsbeobachter, ZEIT-Kolumnist, der sich ganz besonders f\u00fcr die Formen und Formate des \u201cN\u00e4chsten\u201d interessiert.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 791, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stephan Porombka", 
      "organisation": "Universit\u00e4t der K\u00fcnste, Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/12283316d159c53afae8a3edea698fba-1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        363
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4642#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lingua co-editor for Global Voices in Portuguese. Brazilian journalist doing a PhD on Media and Communication Studies at the Free University of Berlin. Currently doing research on media as practice in the construction of narratives of protests. Previous research topics include citizen media and environmental reporting, as well as public service broadcasting.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 793, 
      "linkedin": null, 
      "name": "D\u00e9bora Medeiros", 
      "organisation": "Global Voices", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/profile2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        151
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4657#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nach seinem Studium der Wirtschaftsmathematik an der Universit\u00e4t Ulm und einem MBA an der University of Illinois in Chicago begann Martin Vesper seine berufliche Karriere beim Telefonanbieter Ameritech Services in den USA. Seit seiner R\u00fcckkehr nach Deutschland bekleidete er verschiedene F\u00fchrungspositionen sowohl auf technischer als auch auf Vertriebsebene, unter anderem bei der Firma Vorwerk, wo er die Bereiche Vertrieb, Controlling und Kundenservice verantwortete. 2001 wechselte er an die Spitze der Yello Strom GmbH, um als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer die Marke Yello als kundenorientiertes Unternehmen im liberalisierten Energiemarkt auszubauen und zu festigen. Daneben war Vesper Bereichsvorstand B2C-Operations bei der EnBW Energie Baden-W\u00fcrttemberg AG und leitete das Business Network \u201ePrivat- und Gewerbekunden\u201c der EdF (Electricit\u00e9 de France, Paris). Seit September 2011 ist Martin Vesper Chief Executive Officer der digitalSTROM AG.\n\nMartin Vesper gilt als Experte f\u00fcr smarte Produkte,\u00a0Prozesse, Energie, optimale Kundenorientierung und starke Marken. Vesper wird das innovative Smart Home-System digitalSTROM in der DACH-Region und weiteren europ\u00e4ischen L\u00e4ndern einem breiten Publikum zug\u00e4nglich machen.\n\nDie digitalSTROM AG bietet mit digitalSTROM eine Smart Home Technologie f\u00fcr jedes Zuhause. Intuitiv in der Anwendung und einfach einzubauen, kommuniziert die Technologie \u00fcber die bestehenden Stromleitungen und vernetzt s\u00e4mtliche elektrische Ger\u00e4te sowie Breitband\u00adger\u00e4te. Das Smart Home System steht f\u00fcr digitalen Lebensstil und ein ganzheitliches Vernetzungs\u00adkonzept.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 794, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Martin Vesper", 
      "organisation": "digitalSTROM AG", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/martin_vesper-300dpi-rgb.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/466#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "\u00c1sta is a researcher and a freedom of expression activist. A historian by training, \u00c1sta focuses on internet censorship and copyright reform. She is a member of the board of the Edgeryder\u2019s thinktank, youth board member for Index on Censorship, co-founder of the Copywrongs initiative and has worked both in the European Parliament and the Icelandic Parliament.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 795, 
      "linkedin": null, 
      "name": "\u00c1sta Helgad\u00f3ttir", 
      "organisation": "IMMI", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/asta_helgadottir.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        190
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4663#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Stefanie Albrecht ist 1979 in W\u00fcrzburg geboren. Nach ihrem Abitur im Jahre 1999 absolvierte sie von 2000-2006 ihr Magister Studium in Medien- und Kommunikationswissenschaft, Politikwissenschaft und Geschichte an der Georg-August Universit\u00e4t G\u00f6ttingen. Neben dem Studium arbeitete sie als Reporterin im NDR Fernsehen Hannover und anschlie\u00dfend als freie Mitarbeiterin bei der Tageszeitung Mainpost W\u00fcrzburg. Von 2007 bis 2008 ging sie auf die RTL Journalistenschule in K\u00f6ln und wurde dann Redakteurin und Reporterin f\u00fcrs RTL Nachjournal. Seit 2014 ist Stefanie Albrecht im Team Wallraff.\n\n_____\n\nStephanie Albrecht was born in 1979 in W\u00fcrzburg. Following her high-school graduation in 1999, she pursued and completed a master\u2019s degree from 2000 to 2006 in media and communication studies, political science, and history at the University of G\u00f6ttingen. In parallel with her study, she worked as a reporter at NDR Television Hannover, and subsequently as a freelancer with the Mainpost daily newspaper in W\u00fcrzburg. From 2007 to 2008, she attended the RTL school for journalists in Cologne, and subsequently joined \u201cRTL Nachjournal\u201d as a producer and reporter. Albrecht has been part of Team Wallraff since 2014.\n\n\u00a0\n\nStefanie Albrecht is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 796, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefanie Albrecht", 
      "organisation": "Team Wallraff", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/albrecht_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/4673#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Arno startete im Januar 2015 den ersten deutschen, unabh\u00e4ngigen und Community-getriebenen Sender Rocketbeans.tv auf Twitch und kn\u00fcpfte damit ohne Umwege an ebenso kreative Formate an: \u00dcber 300 Folgen \u201eGame One\u201c, das Magazin \u201eARD EinsPlus RELOAD\u201c oder \u201eRed Bull PLAY\u201c. Auszeichnungen wie der Grimme Online Award 2011 f\u00fcr \u201egameone.de\u201c und Deutscher Webvideopreis 2014 f\u00fcr \u201eQuelle Internet\u201c machen Arno, sowie die Moderatoren und Mitbegr\u00fcnder Daniel Budiman, Simon Kr\u00e4tschmer, Nils Bomhoff und Etienne Gard\u00e9 zu den einflussreichsten Produzenten Deutschlands im Bereich Gaming. Auf Rocketbeans.tv laufen heute 24/7 unterschiedlichste interaktive Show- und Spielformate rund um den Themenkosmos Popkultur, Gaming und Filme. Nach abgeschlossenem Wirtschaftsstudium arbeitete Arno zun\u00e4chst bei Schwartzkopff TV als Chefredakteur, bevor er 2003 die Riesenbuhei Entertainment gr\u00fcndete und auch hier mit Grimmepreis Nominierungen f\u00fcr die Fernsehformate \u201ePimp my Fahrrad\u201c, \u201eAusflug mit Kuttner\u201c und \u201eGame One\u201c geehrt wurde.\n\n_____\n\nIn January 2015, Arno Heinisch started the first German, independent and community-driven video service Rocketbeans.tv on Twitch, taking an unswerving path towards equally creative show formats. \u00a0To date, more than 300 episodes of \u201cGame One\u201d, the \u201cARD EinsPlus RELOAD\u201d magazine, and \u201cRed Bull PLAY\u201d have been produced. Awards such as the 2011 Grimme Online Award for \u201cgameone.de\u201d and the German Web Video Award for \u201cQuelle Internet\u201d have made Heinisch, along with presenters and co-founders Daniel Budiman, Simon Kr\u00e4tschmer, Nils Bomhoff und Etienne Gard\u00e9 among Germany\u2019s most influential producers in the area of gaming. Today, various interactive shows and games on the themes of pop culture, gaming and films run 24/7 on Rocketbeans.tv. After completing studies in economics, Heinisch initially worked for Schwartzkopff TV as executive editor before founding Riesenbuhei Entertainment in 2003. Here, he was nominated for Grimme Awards for the television shows \u201cPimp my Fahrad\u201d, \u201cAusflug mit Kuttner\u201d and \u201cGame One\u201d.\n\n\u00a0\n\nArno Heinisch is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 797, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Arno Heinisch", 
      "organisation": "Rocket Beans Entertainment", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/heinisch_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        241
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4674#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Christian Humborg is executive director of CORRECT!V, the first non-profit investigative newsroom in the German speaking countries. From 2007 to 2014 he managed the anticorruption-organization Transparency International Germany. Previously, he worked in the private sector for eight years. Christian studied in Konstanz and Leiden \u00a0and holds a PhD from the University of Potsdam. He is a member of the advisory boards of the Whistleblower-Network, Zeitschrift for Politikberatung (Journal for Political Consulting and Policy Advice), Policy Innovation and Transparency International Germany.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 798, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Christian Humborg", 
      "organisation": "CORRECT!V", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/christian_humborg_quadrat.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        170
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4689#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Zahi Alawi arbeitet seit Februar 2005 als freier Redakteur f\u00fcr die Deutsche Welle. Der ausgebildete Politologe und Journalist hat an der Universit\u00e4t An-Najah im pal\u00e4stinensischen Nablus studiert und am Institut f\u00fcr Journalistik der TU Dortmund. Derzeit promoviert Alawi \u00fcber Internetjournalismus in der arabischen Welt und ist seit 2005 verantwortlicher Redakteur (arabisch) f\u00fcr die BOBs (www.thebobs.com). Seit dem besch\u00e4ftigt er sich auch mit dem Thema Blogging \u2013 vor allem in den arabischen L\u00e4ndern. Im Jahr 2010 hat Alawi das Young Media Summit (http://yms2010.wordpress.com/) zusammen mit Matthias Spielkamp in Kairo organisiert.\n\u00a0\nZahi Alawi is a speaker @ MEDIA CONVENTION Berlin\u00a0\nFind out more on Twitter: @ MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 806, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Zahi Alawi", 
      "organisation": "Deutsche Welle/DW Akademie", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/speakerbilder_rep_overlay39.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        120
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/476#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Caro Lobig wurde 1992 in Speyer geboren und machte 2010 ihr Abitur. Anschlie\u00dfend absolvierte sie ihr \u201eOnline-Journalismus\u201c Studium an der Hochschule Darmstadt. Parallel dazu sammelte sie Praxiserfahrungen bei Tageszeitungen, ZDF, Zeit online und S\u00fcddeutsche. 2014 hatte Caro Lobig ihren ersten Undercover-Einsatz im Logistikzentrum Zalando in Erfurt. Ver\u00f6ffentlicht wurde diese Reportage in RTL Extra. Seit Juni 2014 ist sie feste Mitarbeiterin als Reporterin in der Redaktion \u201eTeam Wallraff.\u00a0 Sie ist Autorin des Buchkapitels \u201eZalando is watching you\u201c in Wallraffs \u201eDie Lastentr\u00e4ger\u201c.\n\n_____\n\nCaro Lobig was born in Speyer in 1992 and graduated from high school in 2010, subsequently completing a degree in online journalism at the Darmstadt University of Applied Sciences. In parallel, she gained practical experience at daily newspapers, ZDF, Zeit online and the S\u00fcddeutsche Zeitung. In 2014, Lobig carried out her first undercover-reporting assignment in Zalando\u2019s logistics centre in Erfurt. The report appeared on RTL Extra. Since June 2014, she has worked full time as a reporter for \u201cTeam Wallraff\u201d. She is the author of the \u201cZalando is Watching You\u201d chapter of Wallraff\u2019s book \u201cDie Lastentr\u00e4ger\u201d.\n\n\u00a0\n\nCaro Lobig is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 799, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Caro Lobig", 
      "organisation": "Team Wallraff", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lobig_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        236
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4691#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Torsten Misler wurde 1977 in Frankenberg/Sa. Geboren. 1996 fing er sein Studium der Politikwissenschaften und Journalistik an der Universit\u00e4t Leipzig an, wobei er parallel dazu als freier Mitarbeiter bei Regionalzeitungen und Radiosendern\u00a0 arbeitete. 2001 arbeitete er bei RTL Nord als Reporter f\u00fcr Sachsen, Sachsen-Anhalt und Th\u00fcringen f\u00fcr das \u201eRTL L\u00e4ndermagazin\u201c . Im Jahre 2006 wurde er Reporter in der LSO Landesstudio Ost-GmbH, Leipzig, wo er f\u00fcr die Informationsformate von RTL/infonetwork als \u201ePunkt12-Reporter\u201c t\u00e4tig war. Seit 2013 ist er Reporter im Team Wallraff. 2008 erhielt er den Ernst Schneider-Preis des Deutschen Industrie- und Handelskammertages f\u00fcr das Projekt \u201eHartz IV-Tagebuch\u201c und 2014 den deutschen Fernsehpreis f\u00fcr Team Wallraff in der Kategorie \u201eBeste Reportage\u201c.\n\n_____\n\nTorsten Misler was born in Frankenburg/Sa. in 1977. In 1996, he began studies at Leipzig University in political science and journalism, while working in parallel as a freelance employee at regional newspapers and radio stations. In 2001, he worked for RTL Nord as a reporter covering Saxony, Saxony-Anhalt, and Thuringia for \u201cRTL L\u00e4ndermagazin\u201d. In 2006, he joined the LSO Landesstudio Ost in Leipzieg as a reporter, where he served as a \u201cPunkt12 Reporter\u201d for RTL/infonetwork\u2019s news and information service. He has been a reporter for Team Wallraff since 2013. In 2008, he received the Ernst Schneider Award from the Association of German Chambers of Commerce and Industry for his \u201cHartz IV-Tagebuch\u201d project; in 2014, as a part of Team Wallraff, he received the German Television Award in the Best Reportage category.\n\n\u00a0\n\nTorsten Misler is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 800, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Torsten Misler", 
      "organisation": "Team Wallraff", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/misler_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        236
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4699#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Hans-Hermann Albers ist selbstst\u00e4ndiger Architekt, Urbanist und Unternehmensberater aus Berlin. Studium Architektur & St\u00e4dtebau: TU Graz, TU Helsinki, TAIK Helsinki, TU Athen. Arbeits- und Forschungsschwerpunkte: (digitale) Stadt\u00f6konomie, CSR & nachhaltige Stadtentwicklung, Tourismus, urbane Gro\u00dfereignisse. Verschiedene Lehrauftr\u00e4ge, Kunst- und Forschungsprojekte im Bereich von Architektur & Stadtentwicklung. Blogger bei www.urbanophil.net", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 801, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hans Albers", 
      "organisation": "Urbanophil e.V.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hha2_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        247
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4717#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Projektmanager bei Wikimedia. K\u00fcmmert sich um Freie Bildungsmaterialien. Hat zwei B\u00fccher geschrieben. Beide nicht unter freier Lizenz. Findet er okay.\u00a0An Uni gelehrt. Auf vielen Veranstaltungen gesprochen.\u00a0Redet viel. Redet gerne.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 802, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sebastian Horndasch", 
      "organisation": "Wikimedia Deutschland e.V.", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/horndasch_klein.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/472#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Seit 2012 schreibt Anna Luz de Le\u00f3n ihr Blog Berlinmittemom und behandelt dort alle relevanten Themen rund um das Leben mit Kindern. Neben den klassischen Mom-Blog-Themen wie den Gest\u00e4ndnissen rund ums Erziehungsgeschehen, Kinderbuchtipps und Anekdoten aus dem Familienalltag,\u00a0wagt sie au\u00dferdem regelm\u00e4\u00dfig den Blick \u00fcber den Tellerrand, stellt\u00a0Fragen \u00fcber das moderne Familienleben und befasst sich mit gesellschaftlich relevanten Themen.\u00a0In ihrer Portraitreihe \"Die gute Mutter\" beispielsweise, die seit 2014 unregelm\u00e4\u00dfig auf ihrem Blog erscheint, zeigt sie verschiedene M\u00fctter im Interview, die sie zu ihrem Rollenverst\u00e4ndnis\u00a0und ihrer pers\u00f6nlichen\u00a0Sicht\u00a0auf die gesellschaftliche Situation von M\u00fcttern heute befragt.\n\nDie studierte Germanistin und Kunsthistorikerin lebt als freie Autorin mit Mann und Kindern mitten in Berlin und arbeitet an verschiedenen Buchprojekten. Au\u00dferdem ist sie f\u00fcr Workshops und Vortr\u00e4ge rund um\u00a0Bloggerthemen buchbar.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 803, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anna Luz de Le\u00f3n", 
      "organisation": "Berlinmittemom", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/anna_luz-republica15.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        41
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4727#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Stefan H\u00f6ffken forscht, arbeitet und bloggt seit Jahren \u00fcber neue Entwicklungen im urbanen Kontext. Er hat als wissenschaftlicher Mitarbeiter am Fachgebiet Computergest\u00fctzte Planungs- und Entwurfsmethoden (CPE) der TU Kaiserslautern promoviert, ist Mitglied und Begr\u00fcnder des Netzwerks Urbanophil, Mitbegr\u00fcnder der Raumpiraten und publiziert in vielen Fachzeitschriften. Aktuell arbeitet er bei Plan und Praxis.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 804, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan H\u00f6ffken", 
      "organisation": "Urbanophil eV.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/img_20150221_224718.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        247
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4734#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Philipp Knodel hat an den Universit\u00e4ten Bremen und Oxford zum Wandel von Bildung geforscht, publiziert und innovative Lehrkonzepte entwickelt. Jetzt will er mit App Camps selbst etwas ver\u00e4ndern und junge Menschen f\u00fcrs Programmieren begeistern. Er hat in Hamburg die OpenTechSchool gestartet und organisiert als Education Manager im betahaus Hamburg Workshops rund um Tech, Digitales und Startups.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 805, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Philipp Knodel", 
      "organisation": "App Camps", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/foto_knodel_blog_beitrag.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4735#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Cross-Media Coordinator & Strategy Advisor, ESA\u00a0European Space Agency, Communication Department. Musician, netlabel guy, occassional\u00a0columnist.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 822, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marco Trovatello", 
      "organisation": "ESA \u2013 European Space Agency", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mt_portr_1200x1200.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        254
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4822#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Thilo Kasper arbeitet zwischen Design und Journalismus. Als Fellow des Vocer Innovation Medialabs\u00a0brachte er Internet-Memes zu Zeit-Online und erforscht mit seinem Projekt #EditorialMeme, wie Journalisten Memes nutzen k\u00f6nnen. Als #DigHead und Speaker h\u00e4lt er Vortr\u00e4ge \u00fcber Netzkultur, zum Beispiel f\u00fcr das Institut f\u00fcr Auslandsbeziehungen (ifa), oder baut interaktive Infografiken auf der B\u00fchne des Urban Journalism Salon. Auf\u00a0seinem Putsch-Blog experimentiert\u00a0Thilo mit neuer politischer Bildkultur und untersucht\u00a0in\u00a0praktischen Workshops, wie Politik mit visuellen Mitteln f\u00fcr ein junges Publikum im digitalen Raum erz\u00e4hlt werden kann, unter anderem in Zusammenarbeit mit der Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung. Nebenbei designt er Ice-Cream-Trucks, Magazine und franz\u00f6sische Wahl-O-Maten, oder illustriert, zum Beispiel f\u00fcr das enorm-Magazin, den Piper-Verlag und das Zeit Magazin. Er studierte\u00a0Kommunikationsdesign in Karlsruhe, Berlin und Amsterdam.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 807, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thilo Kasper", 
      "organisation": "Vocer Innovation Medialab", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/republica-tk-15.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        400
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4769#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "G\u00fcnter Zamp Kelp ist ein \u00f6sterreichischer Architekt und Universit\u00e4tsprofessor i.R., der in Berlin lebt und arbeitet.\u00a01967 gr\u00fcndete er zusammen mit dem Architekten Laurids Ortner und dem Maler Klaus Pinter die Architekten und K\u00fcnstlergruppe Haus-Rucker-Co in Wien, die bis 1992 aktiv bleibt.\n\nParallel zu seiner T\u00e4tigkeit als Architekt und K\u00fcnstler (dreimalige Teilnahme an der documenta 1972, 1977, 1982 ) hatte er diverse Gastprofessuren inne, bis er 1988 dem Ruf an die Hochschule der K\u00fcnste, Berlin ( heute Universit\u00e4t) folgte, um dort bis 2009 im Lehrbereich Geb\u00e4udeplanung, Raumgestaltung und Vermittlungstechnik t\u00e4tig zu sein.\n\nNach Aufl\u00f6sung Von Haus-Rucker-Co 1992 enstand das Neanderthal Museum, Mettmann bei D\u00fcsseldorf 1993-96 in der Konstellation G\u00fcnter Zamp Kelp und Julius Krauss, Arno Brandlhuber, das Haus vor dem Wind 2000-2006 im Rheinhafen\u00a0 D\u00fcsseldorf, sowie 2007 die Kunsthalle Mainz in der Konstellation Zamp Kelp neo.studio im Rheinhafen von Mainz.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 808, 
      "linkedin": null, 
      "name": "G\u00fcnter Zamp Kelp", 
      "organisation": "Haus-Rucker-Co", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/gzk1_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        249
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4771#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I'm a Brazilian Design Researcher in Sound Studies, currently a PhD Candidate at the UdK Berlin.\n\nI love all sounds.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 809, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Pedro Oliveira", 
      "organisation": "A Parede", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pedro_03.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        182
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4772#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "!Mediengruppe Bitnik (read - the not mediengruppe bitnik) live and work in Zurich/London. They are contemporary artists working on and with the web. Their practice expands from the digital to affect physical spaces, often intentionally applying loss of control to challenge established structures and mechanisms.\n\nIn early 2013 ! Mediengruppe Bitnik sent a parcel to Wikileaks founder Julian Assange at the Ecuadorian embassy. The parcel contained a camera which broadcast its journey through the postal system live on the internet. Theydescribe \u00abDelivery for Mr. Assange\u00bb as a SYSTEM_TEST and a Live Mail Art Piece. They have also been known for sending a bot called \u00abRandom Darknet Shopper\u00bb on a three-month shopping spree in the Darknets where it randomly bought objects like Ecstasy and had them sent directly to the gallery space.\n\n!Mediengruppe Bitniks works formulate fundamental questions concerning contemporary issues.\n\nTheir works have been shown internationally including: Shanghai Minsheng 21st Century Museum, City Art Gallery Ljubljana, Kunsthaus Z\u00fcrich, NiMk Amsterdam, Space Gallery London, Cabaret Voltaire Zurich, Beton7 Athens, Museum Folkwang Essen, Contemporary Art Center Vilnius, La Ga\u00eet\u00e9 Lyrique Paris, Gallery EDEN 343 S\u00e3o Paulo and the Roaming Biennale Teheran .\n\n!Mediengruppe Bitnik, wwwwwwwwwwwwwwwwwwwww.bitnik.org\n\nCarmen Weisskopf, 1976, Switzerland Domagoj Smoljo, 1979, Croatia", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 810, 
      "linkedin": null, 
      "name": "!Mediengruppe Bitnik", 
      "organisation": "!Mediengruppe Bitnik", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bitnik_portrait_bw_2013_web.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        398
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4779#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Cori first became involved with the topic of death whilst studying Psychology in Scotland, choosing to focus her Bachelor\u2019s thesis on the topic of suicide and self-harm. Don\u2019t get the wrong idea though, she is a far cry from a morbid molly \u2013 is however mesmerized by the notion of dying and rather appalled by the current practices and taboo that enshroud it. Currently based in the innovation team at Point-Blank, she joined the re.death comunity at its outset, and is keen to collaborate and push boundaries together with the motley bunch of enthusiasts.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 811, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Cori Moore", 
      "organisation": "The Cookery", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/cori_moore2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        52
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4780#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Paul Ronzheimer ist Chefreporter im Politikressort der BILD-Zeitung und dort zust\u00e4ndig f\u00fcr Kriegs- und Krisenberichterstattung. Seit Januar 2015 bietet er auf dem YouTube-Channel \"Behind the Story\", das\u00a0 gemeinsam von UFA FICTION, UFA Lab und Bild.de entwickelt wurde, Einblicke in sein turbulentes und oft recht gef\u00e4hrliches Reporterleben. Von 2009 bis 2011 war er Parlamentskorrespondent im Berliner B\u00fcro der Zeitung. Seit 2011 ist er als Reporter vor allem im Ausland unterwegs. Seit November 2013 berichtet er fast durchgehend \u00fcber die Entwicklungen aus der Ukraine. Zun\u00e4chst \u00fcber die Demonstrationen am Maidan, dann \u00fcber die russische Annexion der Krim und schlie\u00dflich vom Krieg in der Ostukraine. Ronzheimer, geboren 1985 in Aurich, volontierte 2005 bei der \u201eEmder Zeitung\u201c und wechselte im Januar 2008 zum Axel Springer Verlag. Dort absolvierte er die \u201eAxel Springer Akademie\u201c.\n_____\nPaul Ronzheimer is lead reporter in the BILD Zeitung\u2019s politics department, covering issues related to war and crisis. From 2009 to 2011, he was a parliamentary correspondent in the newspaper\u2019s Berlin bureau. Since 2011, he has primarily been stationed as a reporter abroad. Since November 2013, he has reported almost exclusively on the developments in Ukraine \u2013 initially on the Maidan demonstrations, then on the Russian annexation of the Crimea, and finally on the war in East Ukraine. Born in 1985 in Aurich, Ronzheimer interned in 2005 with the Emder Zeitung. He joined the Axel Springer Verlag in January 2008, and there graduated from the Axel Springer Academy.\n\u00a0\nPaul Ronzheimer is a speaker @ MEDIA CONVENTION Berlin\u00a0\nFind out more on Twitter: @ MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 812, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Paul Ronzheimer", 
      "organisation": "BILD-Zeitung", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ronzheimer_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        238
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4786#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "B. Traven\u00a0will be appearing on behalf of CrimethInc.,\u00a0an international think tank\u00a0and\u00a0publishing house\u00a0on the cutting edge of anarchist subversion. For\u00a020 years, CrimethInc. has provided frontline coverage of\u00a0autonomous social movements,\u00a0publishing\u00a0a wide array\u00a0of acclaimed books and literature under\u00a0copyright-free collective authorship. Participants in CrimethInc. projects have conducted\u00a0grassroots organizing and\u00a0speaking tours\u00a0on five continents to date. The latest CrimethInc. publication, To Change Everything, appeared in 19\u00a0languages\u00a0as a collaboration between groups in 20\u00a0countries.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 854, 
      "linkedin": null, 
      "name": "B. Traven", 
      "organisation": "CrimethInc. Collective", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/travenheadshot.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        255
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4906#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Als Senior Label Relations Manager k\u00fcmmert sich Marie-Luise Heimer bei Spotify in Deutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz um alle Beziehung zu Labels, Plattenfirmen und Vertriebspartner der Region. \u00a0\n\nMarie-Luise ist seit Jahren in der Musikbranche aktiv. Bevor sie im Mai 2012 zu Spotify kam, war sie bereits f\u00fcr verschiedene renommierte Unternehmen und Institutionen im Bereich der digitalen Musikvermarktung t\u00e4tig. Unter anderem arbeitete sie als Manager Label Relations f\u00fcr Simfy, im Labelmanagement von Zebralution, sowie im Produktmanagement von Motor Music und wirkte als Freiberuflerin bei der Gestaltung des C\u2019n\u2019B in K\u00f6ln mit.\n\nDas R\u00fcstzeug f\u00fcr ihre Aufgaben in der digitalen Musikindustrie hat sich Marie-Luise durch ihr Studium im Fach Musikbusiness an der Popakademie Baden-W\u00fcrttemberg verschafft. Nach einem Auslandsaufenthalt im schwedischen Kalmar schloss sie ihr Studium 2010 mit einem Bachelor of Arts ab.\n\nHier geht\u2019s zu Maries Profil bei Spotify (http://open.spotify.com/user/1121747789)", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 813, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marie-Luise Heimer", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/spotify_marie_heimer-0295_3.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        74
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4791#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Martha Lane Fox co-founded Europe\u2019s largest travel and leisure website lastminute.com with Brent Hoberman in 1998, they took it public in 2000 and sold it in 2005. Martha was appointed a crossbench peer in the House of Lords in March 2013. She is currently chair of Go On UK, a coalition of public and private sector partners that are helping millions more people and organisations online.\n\nIn March 2014 she was appointed Chancellor of the Open University. Martha co- founded and chairs LuckyVoice, revolutionising the karaoke industry. She chairs MakieLab. She is a Non-Executive Director at Marks & Spencer and the Women\u2019s Prize for Fiction. In 2007 Martha founded her own charitable foundation Antigone.org.uk and also serves as a Patron of AbilityNet, Reprieve, Camfed and Just for Kids Law. In 2013 Martha was awarded a CBE.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 814, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Martha Lane Fox", 
      "organisation": "House of Lords", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mlf_profile_2-2_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4792#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Tim is an award winning comic artist and illustrator from Berlin. He also publishes the infamous MONDO comic magazine in which both web and print stars show off their skills. Tim really got a thing for cheeseburgers.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 815, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tim Gaedke", 
      "organisation": "Doppeltim", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/timfuchs3.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        147
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4794#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jeff Chi ist\u00a0der Sohn eines Chinesen und einer Kielerin, n\u00e4chtens Comiczeichner\u00a0und lebt zur Zeit in N\u00fcrnberg. Seit 2008 f\u00fchrt\u00a0er den\u00a0Comicblog Spinken, auf dem bis heute \u00fcber 2.000 Comics erschienen sind. Sein Geld verdient er tags\u00fcber als Webdesigner und -entwickler in der Agentur Tollwerk\u00a0und versteht darum auch ein wenig, wie das Internet funktioniert. (Sein Blog ging online, bevor er seinen Beruf erlernt hatte...)\n\nJeff Chi is the son of a Chinese scientist and a German teacher from Kiel, comic artist at night and currently resident of Nuremberg. Since 2008 he has uploaded more than 2.000 comics to his blog\u00a0Spinken. When the sun is shining he makes a living as a web-designer and -developer at the agency\u00a0Tollwerk. Therefore he knows a little bit about how the web is working. (His blog was launched before that...)", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 816, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jeff Chi", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/avatar_re_publica.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        147
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4795#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dirk Heider was born in T\u00fcbingen in 1985. He studied graphic design in Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd and Basel. His works include graphic identities, typefaces, websites and interactive installations.\n\nSince 2011 he has been running his own graphic design studio in Berlin working for various clients from the cultural and non-profit sector.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 817, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dirk Heider", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/dirk_heider.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        52
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4799#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Susanne Mierau wurde 1980 in Berlin geboren. Sie studierte P\u00e4dagogik mit Schwerpunkt Kleinkindp\u00e4dagogik an der Freien Universit\u00e4t Berlin und arbeitete nach ihrem Abschluss dort am Arbeitsbereich Kleinkindp\u00e4dagogik als Wissenschaftliche Mitarbeiterin, unterrichtete u.a. zu \"Elternbildung und -beratung\". Nebenher absolvierte sie Weiterbildungen zur Stillberaterin, Babymassagekursleiterin, GfG-Geburtsvorbereiterin und GfG-Familienbegleiterin. 2011 erhielt sie die Erlaubnis zur Aus\u00fcbung der Heilkunde und arbeitet seither in eigener Praxis f\u00fcr Naturheilkunde und Familienbegleitung. Gemeinsam mit Doris Niebergall hat sie das Buch \u201eFABELhaft durchs erste Babyjahr\u201c geschrieben, das im Februar 2012 erschien. Sie bloggt unter geborgen-wachsen.de \u00fcber bindungsorientierte Elternschaft und twittert als @fraumierau \u00fcber den Alltag in Berlin mit zwei Kindern. Als Pressespecherin der Gesellschaft f\u00fcr Geburtsvorbereitung, Familienbildung und Frauengesundheit setzt sie sich f\u00fcr\u00a0bessere, unterst\u00fctzende Rahmenbedingungen f\u00fcr Frauen und Familien ein.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 818, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Susanne  Mierau", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/susanne_2013_klein.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/481#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Eleanor Chapman is an Australian architect, urban researcher and advocate for socio-spatial justice. She is concerned with the agency of spatial practitioners and citizens to effect positive change, defend genuinely public space, non-market based housing and environmentally and socially equitable urban environments. Between 2010 and 2014 Eleanor was president of international not-for-profit organisation Architects for Peace.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 819, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Eleanor Chapman", 
      "organisation": "Mapping Public Intensities", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/eleanor_chapman.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        211
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4810#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lisa Neun besch\u00e4ftigt sich seit mehr als 25 Jahren sowohl beruflich als auch privat mit der Schnittstelle zwischen analoger und digitaler Welt. Sie betreibt seit Anfang der 2000er Jahre ein autobiografisches Comicblog unter der Adresse http://www.lisaneun.com/l9log.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 820, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lisa Neun", 
      "organisation": "Toonbloggerin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lisaneun-logo2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        147
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4811#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Robert Stachel (* 1972 in Wiener Neustadt, Nieder\u00f6sterreich) studierte Politik- und Kommunikationswissenschaft an der Universit\u00e4t Wien und an der FU Berlin. In den Neunziger Jahren engagierte er sich f\u00fcr Freie Medien und arbeitete unter anderem an der Umsetzung des Wiener Community-TV-Senders Okto mit. Im Jahr 1996 gr\u00fcndete Stachel gemeinsam mit Peter H\u00f6rmanseder und Ulrich Salamun die Mediensatiregruppe maschek, mit der er sp\u00e4testens 2002 regelm\u00e4\u00dfig auf der B\u00fchne stand. Seit 2005 sind maschek regelm\u00e4\u00dfig im \u00f6sterreichischen Rundfunk ORF mit ihren satirischen  Live-Synchronisationen aktueller Nachrichtensendungen zu sehen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 821, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Robert Stachel", 
      "organisation": "maschek.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/1459973_10152717926053076_4357831875779682428_n.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        267
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4817#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I'm a space science editor and writer for EJR-Quartz at the European Space Agency ESA, based at ESTEC in The Netherlands. My main role is writing news for www.esa.int on scientific results from our fleet of planetary, astronomy and astrophysics missions. I'm part of the team that created the social media campaigns, competitions and cartoons to support the key milestones of the Rosetta mission last year. I'm the voice behind @ESA_Rosetta and I also co-manage the Rosetta blog, Rosetta Mission Facebook page and Instagram account.\n\nPrior to joining ESA in 2012, I worked as online news editor and deputy magazine editor for Astronomy Now, and helped develop their social media presence. I have a PhD and MSci degree in Planetary Science from University College London.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 823, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Emily Baldwin", 
      "organisation": "ESA \u2013 European Space Agency", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/emily_astrofest2015_2200x2200_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        254
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4824#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Eric Jarosinski is a writer, public speaker, and\u00a0#FailedIntellectual. A former professor of\u00a0modern German literature, culture, and critical theory, he recently left academia to devote himself to his post as founding editor of @NeinQuarterly, the Internet's leading\u00a0compendium of utopian negation.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 824, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Eric Jarosinski", 
      "organisation": "@NeinQuarterly", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/image_5.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        256
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4825#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I am a Movement Researcher and Design Consultant offering unique insights into\u00a0relations of moving bodies and technology. Movement and the body are the most effective \u202anexus for understanding the world around us, and from this vantage point we can create perfectly tailored experiences, products, and services for our client audiences.\u00a0My approach can be applied at local or global level. It is derived from heading international corporate change and vision projects as well as from conducting structured anthropological research in the fields of mobilities, organisational transformation, and dance. \n\nMy aim is to generate projects bringing together business, science, and the arts. In particular I am looking to develop stronger links between Smart City technologies and the human body presence and community dynamics in the public space.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 825, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Doerte Weig", 
      "organisation": "Movement Research", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/republica_0.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        214
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4826#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Karin\u00a0Ranero Celius\u00a0is an editor for the DLR English-language web portal, social media\u00a0and the DLR Magazine. In context of the Rosetta Mission she was the voice behind @Philae2014 and conceived the #CometLandling\u00a0social media campaign together with Emily Baldwin and other members of the team.\u00a0\n\nKarin's strong interest in astrophysics and space science led her to work as a science communicator at the Instituto de Astrof\u00edsica de Canarias (IAC) and later at the European Southern Observatory (ESO). Karin holds degrees in Physics (Astrophysics) and Psychology from the University of Denver (USA), and a Postgraduate degree in Museum Studies from the University of Leicester (UK).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 826, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Karin Ranero Celius", 
      "organisation": "DLR German Aerospace Center", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kranero.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        254
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4835#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Italian, born 1970.\n\nAfter high school started at the Academy of the Italian Air Force and completed the basic training as a military pilot from 1989 till 1991.\n\nContinued engineering studies at the Politecnico di Milano, graduated in Aerospace Engineering in 1995.\n\nWorked at Fiat Avio from 1995 till 1999, mainly for the Vega launch vehicle and the Rosetta lander.\n\nJoined\u00a0ESA\u00a0in 1999 as Rosetta operations engineer at\u00a0ESOC.\n\nAfter having launched Rosetta in 2004, nominated as Spacecraft Operations Manager for Venus Express, launched in 2005 and inserted in Venus orbit in 2006.\n\nAt the end of 2006 returned to Rosetta as Spacecraft Operations Manager, a role that he kept till earlier this year after Rosetta completed the hibernation phase.\n\nSince 2013, Head of the Solar and Planetary Missions Division in the Mission Operations Department at ESOC.\n\nAs such also the Ground Segment Manager for all missions in development (Bepi Colombo, Solar Orbiter, Juice, Exomars) and the Flight Director for Rosetta.\n\n( He likes playing football, mountain-biking, mountaineering and skiing)", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 827, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Andrea Accomazzo", 
      "organisation": "ESA \u2013 European Space Agency", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/rosetta_flight_director_andrea_accomazzo_node_full_image_2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        254
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4836#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Koen Geurts is the Rosetta Philae Lander Technical Manager for DLR German Aerospace Center", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 828, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Koen Geurts", 
      "organisation": "DLR ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/9873601114_2fd5a41b3a_z.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        254
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4838#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Anna-Marie Vilamovska is the Secretary for Innovation and Healthcare to the President of the Republic of Bulgaria, H.E. Rosen Plevneliev. She co-chairs the Presidential Councils for Science and Education and for Social and Economic Development and represents Bulgaria at the EC Member States Board on Digital Entrepreneurship. A lead in the Watify Digital Entrepreneurship Campaign and an eSkills 2015 and Sofia Tech Park Ambassador, Anna-Marie also manages the Presidents\u2019 \u201cJohn Atanasoff\u201d Outstanding Young IT Scientists and Entrepreneurs Awards, international in reach, and the \u201cBulgarian Christmas\u201d Charity Initiative, the largest national philanthropic campaign.\u00a0 A RAND Ph.D. alumna, from 2003 to 2005 Anna-Marie designed pension system in Central and South Asia, the Middle East, and Central Europe for IBRD and IDA in Washington, D.C. From 2005 to 2010, she co-led applied research projects at the RAND Corporation in Los Angeles and Brussels in the fields of health information technology, health innovation and economics.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 829, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anna-Marie Vilamovska", 
      "organisation": "Presidency, Republic of Bulgaria", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/amv_pic.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        393
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4842#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jennifer Wilton studierte in Berlin, M\u00fcnster und Madrid und schrieb schon w\u00e4hrend des Studiums f\u00fcr den Berliner Tagesspiegel, sp\u00e4ter f\u00fcr die FAZ, Zeit und den Spiegel. Seit 2006 arbeitet sie f\u00fcr die Welt-Gruppe und ist heute als Ressortleiterin Titelthema/Digitales Storytelling f\u00fcr lange und multimediale Formate in Print und Online zust\u00e4ndig.\n\n_____\n\nJennifer Wilton studied in Berlin, M\u00fcnster and Madrid. She wrote for the Berlin Tagesspiegel while she was still a student, and later for FAZ, Zeit, and Spiegel. She has worked for the Welt Group since 2006. As department head for cover stories and digital storytelling, she is today responsible for long-form and multimedia productions both in print and online.\n\n\u00a0\n\nJennifer Wilton is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 830, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jennifer Wilton", 
      "organisation": "Die Welt/n24", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/wilton_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        238
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4853#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Theresa Grotendorst arbeitet als freie Beraterin f\u00fcr Content Management und Content Strategie in Hamburg. Sie sammelte praktische Erfahrung in der Verlags- und Agenturbranche als auch in Industrie und Wissenschaft. Unter anderem war sie als IT Beraterin bei Gruner + Jahr mit der fachlichen Beratung von Redaktionen wie Stern, GEO, Brigitte u.v.m. im Bereich Content Management vertraut. Theresa Grotendorst hat Technische Redaktion (B.A.) an der Hochschule Karlsruhe und Informationsmanagement (M.Sc.) an der University of Strathclyde in Glasgow studiert. Sie begeistert sich f\u00fcr neue Technologien und Strategien im Bereich Digital Publishing und besch\u00e4ftigt sich damit, wie Technologien unsere Gesellschaft und den Journalismus ver\u00e4ndern. In ihrer Freizeit f\u00f6rdert Theresa Grotendorst Jugendliche und junge Frauen im Bereich IT, Startup und Existenzgr\u00fcndung und organisiert u.a. das 'Startup Weekend Women Hamburg' und 'Jugend hackt Nord'.\n\n_____\n\nTheresa Grotendorst, M.Sc.,  is a Content Strategist and Content Management Consultant based in Hamburg. Her field of expertise is focused on digital publishing with keen interest in making content mobile-ready, adaptive, and smart, working towards a better content experience. Having a professional background in Technical Communication and Information Management, she is passionate about how technology is affecting and changing content publishing and journalism. As an IT Consultant for Gruner + Jahr she worked closely with the editorial teams at Stern, GEO, Brigitte and many more on the issue of content management. In her free time, Theresa is committed to get more young people and especially girls interested in technology and entrepreneurship and organizes e.g. 'Startup Weekend Women Hamburg' and 'Jugend hackt Nord'.\n\n\u00a0\n\nTheresa Grotendorst is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 831, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Theresa Grotendorst", 
      "organisation": "Content Management &amp; Strategie", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/grotendorst_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        315
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4854#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Entwickelt und betreut innovative Formate: Transmedia-Projekte, Games, Second-Screen-Anwendungen etc. zu Dokumentationen,\u00a0fiktionalen Fernsehfilmen und -serien wie \"Die Geschichte des S\u00fcdwestens\", \"Zeit der Helden\", \"Rommel\", \"Alpha 0.7\", \"Romy\", \"Nicht alle waren M\u00f6rder\", \"Heimat3\", \"Stauffenberg\"", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 832, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Bettina F\u00e4cher", 
      "organisation": "S\u00fcdwestrundfunk (SWR)", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/tina_republica_300_300.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        289
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4855#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Markan Karajica ist seit Februar 2015 Chief Commercial Officer (CCO) des Digital-Bereichs der ProSiebenSat.1 Group. In dieser neu geschaffenen \u00fcbergreifenden Funktion berichtet er an den CEO Thomas Ebeling und verantwortet den Aufbau neuer Erl\u00f6smodelle f\u00fcr das Digitalgesch\u00e4ft der Gruppe. Dar\u00fcber hinaus ist er Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer im Vorstandsbereich Digital & Adjacent und verantwortet unter Digital-Vorstand Christian Wegner den konsequenten Aufbau neuer Entertainment-Verticals, um so das globale Wachstum der ProSiebenSat.1 Group im Digital-Bereich voranzutreiben. Zuvor hatte Karajica diverse leitende Funktionen bei der Sendergruppe, zuletzt als Vorsitzender der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung von ProSiebenSat.1 Digital und als Leiter des Sendermarketings von ProSiebensat.1 TV Deutschland.\n\n_____\n\nSince February 2015, Markan Karajica (42) has served as chief commercial officer (CCO) for digital operations for the ProSiebenSat.1 Group. In this newly created, overarching role, he reports directly to CEO Thomas Ebeling and is responsible for the development of new revenue models for the group\u2019s digital businesses. In addition, he is CEO for the Digital & Adjacent executive-board division, and under Executive-Board Member Christian Wegner is responsible for the systematic development of new entertainment verticals, with the goal of promoting the global growth of ProSiebenSat.1 Group\u2019s digital business. Previously, Karajica held a number of management roles at the broadcast group, most recently as CEO of ProSiebenSat.1 Digital, and chief marketing officer for ProSiebenSat1. TV Deutschland.\u00a0\n\n\u00a0\n\nMarkan Karajica is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 833, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Markan Karajica", 
      "organisation": "ProSiebenSat.1", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/karajica_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/4856#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Christoph Keese ist Executive Vice President der Axel Springer SE, einem der f\u00fchrenden digitalen Verlage Europas. Der Journalist und Wirtschaftswissenschaftler besch\u00e4ftigt sich haupts\u00e4chlich mit der \u00dcberf\u00fchrung des traditionellen Print-Gesch\u00e4fts in die digitale Welt und z\u00e4hlt zu den Vordenkern digitaler Gesch\u00e4ftsmodelle f\u00fcr den Journalismus der Zukunft. Er verantwortet als Chefredakteur die \"Financial Times Deutschland\", die \"Welt am Sonntag\" und \"Welt Online\". Im Jahr 2013 verbrachte Keese ein halbes Jahr im Silicon Valley und traf dort Erfinder, Gr\u00fcnder, Wagniskapitalgeber und Professoren in Stanford und Berkeley. Sein Buch \u201eSilicon Valley \u2013 was aus dem m\u00e4chtigsten Tal der Welt auf uns zukommt\u201c erschien im September 2014.\n\n_____\n\nChristoph Keese is executive vice president of Axel Springer SE, one of Europe\u2019s leading digital publishers. The journalist and economist is primarily engaged with the transition of the traditional print business into the digital world, and is a pioneer of digital business models for the journalism of the future. He served as editor-in-chief of \u201cFinancial Times Deutschland\u201d, \u201cWelt am Sonntag\u201d and \u201cWelt Online\u201d. In 2013, Keese spent half a year in Silicon Valley, meeting with innovators, entrepreneurs, venture capitalists, and professors at Stanford and Berkeley. His book \u201cSilicon Valley \u2013 was aus dem m\u00e4chtigsten Tal der Welt auf uns zukommt\u201d (Silicon Valley \u2013 What we will be facing from the world\u2019s most powerful valley) appeared in September 2014.\n\n\u00a0\n\nChristoph Keese is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 834, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Christoph Keese", 
      "organisation": "Axel Springer SE", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/speakerbilder_rep_overlay_68.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        347
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4858#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Franziska von Kempis (1985) ist studierte Historikerin, gelernte Fernsehjournalistin und selbst entwickelte YouTube-Redakteurin. Ihre journalistischen Wurzeln liegen bei Radio Vatikan und S\u00fcddeutsche Online, das Wissensfernsehen hat sie in der Redaktion der ProSieben-Show \u201cGalileo\u201d verinnerlicht. Aktuell arbeitet sie f\u00fcr die Medieninitiative Mesh Collective im UFA Lab, hier entwickelt und betreut sie vielseitige Education-Formate und Wissens-Kampagnen f\u00fcr YouTube und andere Plattformen. Nebenbei dichtet sie politisch-satirisch auf ihrem eigenen YouTube-Kanal.\n\n_____\n\nFranziska von Kempis (1985) studied as a historian, trained as a TV journalist, and is a self-taught YouTube producer. While her journalistic roots lie with Radio Vatikan and S\u00fcddeutsche Online, she learned the ropes of educational programming as a part of the editorial team for the ProSieben show \u201cGalileo\u201d. She currently works for the Mesh Collective media initiative at UFA Lab, where she develops and oversees diverse educational programmes and campaigns for YouTube and other platforms. In addition, she produces her own satirical political-themed channel on YouTube.\n\n\u00a0\n\nFranziska von Kempis is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 835, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Franziska von Kempis", 
      "organisation": "Fernsehjournalistin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/von_kempis_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        316
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4859#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Im Jahr 1972 trat Barbara Hendricks in die SPD ein. Seit 1994 ist sie Mitglied des Bundestages und seit 2013 die Ministerin des Bundesministeriums f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 836, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Barbara Hendricks", 
      "organisation": "Umweltministerium (BMUB)", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hendricks_portrait_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        260
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4861#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sarah Kember is a writer and academic. She is Professor of New Technologies of Communication at Goldsmiths, University of London. Recent publications include a novel The Optical Effects of Lightning (Wild Wolf Publishing, 2011) and a monograph Life After New Media: Mediation as a Vital Process (The MIT Press, 2012). She co-edits the journals of photographies and Feminist Theory. Current research includes a feminist critique of smart media (iMedia. The gendering of objects, environments and smart materials, Palgrave, forthcoming) and an affiliated novel, provisionally entitled A Day In The Life Of Janet Smart. Sarah is also co-PI of an RCUK funded project on digital publishing and part of the Centre for Creativity, Regulation, Enterprise and Technology (CREATe).\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 837, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sarah Kember", 
      "organisation": "Goldsmiths, University of London", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sarah_kember.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        266
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4862#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "David Hiltscher (34) ist Vice President Gaming Communities beim weltweit gr\u00f6\u00dften eSport-Unternehmen ESL mit Sitz in K\u00f6ln. Hiltscher verantwortet dort seit 2006 den Online-Auftritt mit 6 Millionen registrierten Spielern und mehr als 10.000 Einzelturnieren pro Jahr, die auf der Online-TV-Plattform Twitch \u00fcbertragen werden. Neben dem Ligabetrieb ist seine Kernaufgabe die Akquise neuer Nutzer, Zuschauer und Partner f\u00fcr das weltumspannende Online- und TV-Netzwerk der ESL. Zuvor gr\u00fcndete Hiltscher 2005 den \"Kicker\" des deutschen eSports, readmore.de, der heute zur Computec Media Gruppe geh\u00f6rt.\n\n_____\n\nDavid Hiltscher (34) is vice president of gaming communities for the Cologne-based ESL, the world\u2019s biggest e-sports company. Since 2006, Hiltscher has been responsible for the company\u2019s online presence, with 6 million registered game players and more than 10,000 individual tournaments per year distributed on the Twitch online-TV platform. In addition to his gaming-league activities, Hiltscher\u2019s core tasks include the acquisition of new users, viewers, and partners for ESL\u2019s global online and TV network. Previously, Hiltscher founded \u201creadmore.de\u201d \u2013 the \u201cKicker\u201d magazine of German e-sports \u2013 which today belongs to the Computec Media Group.\n\n\u00a0\n\nDavid Hiltscher is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 838, 
      "linkedin": null, 
      "name": "David Hiltscher", 
      "organisation": "ESL", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hiltscher_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        313
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4865#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nils Kr\u00fcger is co-founder of Spherebox, an easy to setup network for secure communication and file exchange. It features a simple sign-up process and connects users and devices with one click. It works on mobile and desktop devices.\n\nEverything sent using Spherebox is end-to-end encrypted. It is a decentralized zero configuration and maintenance network using peer-to-peer connections for file transfer.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 839, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nils Kr\u00fcger", 
      "organisation": "Spherebox", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nils_speaker2_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        335
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4867#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Claudia Roth was born in Ulm in 1955. After obtaining her Abitur (higher-education entrance qualification), she went on to study Theatre Studies at LMU Munich. After two semesters, she left the lecture halls for the theatre and worked as dramaturgy assistant and later a dramaturge at the St\u00e4dtische B\u00fchnen theatre in Dortmund and Hoffmans Comic Teater in Unna. From 1982 to 1985 she managed the rock band Ton Steine Scherben.\n\nShe was press spokeswoman for the first parliamentary group of the Greens in the Bundestag. In 1989 she was elected to the European Parliament and remained a member until 1998. From 1994, she was chairwoman of The Greens in the European Parliament. She was elected to the German Bundestag in 1998 and from 1998 to March 2001 served as chairwoman of the newly formed Committee on Human Rights and Humanitarian Aid.\n\nFrom March 2003 to October 2004 she gave a face to human rights policy in Germany in her role as Commissioner for Human Rights Policy and Humanitarian Aid at the Federal Foreign Office. Her political activities have always focused particularly on human and civil rights, climate change, fighting racism, and culture. She is an active and influential advocate of the \u201cOne World\u201d philosophy and of the alter-globalisation movement in Germany.\n\nRoth was elected chairwoman of Alliance 90/The Greens for the first time in 2001, and was subsequently re-elected in 2004, 2006, 2008, 2010 and 2012. She left this post in 2013 and was elected a Vice President of the German Bundestag on 22 October. Alongside her political activities, Roth has been the spokeswoman of the Sustainability Commission of the German Football Association (DFB) since 2010 and is a member of the board of trustees of the DFB\u2019s cultural foundation. She is a member of the Humanist Union, Pro Asyl and the Lesbian and Gay Federation in Germany.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 840, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Claudia Roth", 
      "organisation": "German Bundestag", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pressefoto-claudia-roth-2012.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        389
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4873#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Estelle is a Policy Analyst at Access (accessnow.org). Prior to joining Access, Estelle interned with European Digital Rights (EDRi), an association of 32 privacy and civil rights groups across Europe and at the UNESCO in Barcelona.\n\nShe graduated with three BA in Applied Languages from the Universities in France, Ireland and Spain and a Master in European Law from the University of Granada. Her master thesis examined the shared competences between the EU and its member states in the protection of Fundamental Rights.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 841, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Estelle Masse", 
      "organisation": "Access", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/estelle2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        218
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4880#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Alfredo Brillembourg was born in New York in 1961. He received his Bachelor of Art and Architecture in 1984 and his Master of Science in Architectural Design in 1986 from Columbia University. In 1992, he received a second architecture degree from the Central University of Venezuela and began his independent practice in architecture. In 1993 he founded Urban-Think Tank (U-TT) in Caracas, Venezuela. Since 1994 he has been a member of the Venezuelan Architects and Engineers Association and has been a guest professor at the University Jose Maria Vargas, the University Simon Bolivar and the Central University of Venezuela.\n\nStarting in 2007, Brillembourg has been a guest professor at the Graduate School of Architecture and Planning, Columbia University, where he co-founded the Sustainable Living Urban Model Laboratory (S.L.U.M. Lab) with Hubert Klumpner. Along with Hubert Klumpner, Brillembourg holds the chair for Architecture and Urban Design at the Swiss Institute of Technology (Eidgenossische Technische Hochschule, ETH) in Zurich, Switzerland. As co-principle of U-TT, Brillembourg has received the 2010 Ralph Erskine Award, the 2011 Holcim Gold Award for Latin America, \u00a0the 2012 Holcim Global Silver Award for innovative contributions to ecological design practices and the \u00a02012 Golden Lion Award in the 13th Venice Architecture Bienal.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 842, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alfredo Brillembourg", 
      "organisation": "Urban-Think Tank, ETH Z\u00fcrich", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ab_color.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        261
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4881#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Danish-German journalist, Editor-Europe at Journalismfund.eu. Specialised in European affairs, former Brussels correspondent, co-founder and/or member of a several European and international journalism projects and networks.\n\nAuthor of handbook for journalist on cross-border journalism, currently available in Danish, forthcoming translations.\n\nThese days organising the annual Dataharvest & European Investigative Journalism Conference in May in Brussels.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 855, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Brigitte Alfter", 
      "organisation": "Journalismfund", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/brigitte1564_pasbillede_491x598_2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        25
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4908#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ilyse Iris Magy is an artist and community organizer based in San Francisco, California. \u00a0She creates participatory art experiences and public interventions to invite others to critically investigate their civic, social, and material systems. These durational and multi-faceted projects employ combinations of design, performance, text, textiles, video, interview, and installation to engage and almost always include their audience. Magy received an MFA in Social Practice from California College of the Arts in 2013. For her latest project, Lines Made by Walking, Magy lead and mapped five walking tours across San Francisco where participants determined and field-recorded the content. She currently works for SF Transit Riders, a grassroots advocacy group fighting to improve local public transportation.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 843, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ilyse Iris Magy", 
      "organisation": "Civic Artist", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ilysetrashcan_square_img_2611.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        211
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4887#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Julia Lettinger verantwortet als Head of Strategy bei Sky Deutschland Projekte im Bereich Unternehmensstrategie und Corporate Development. Zu ihren Aufgaben z\u00e4hlen die Markt- und Wettbewerbsanalyse, die wirtschaftliche Bewertung von strategischen Handlungsoptionen, neue Gesch\u00e4ftsinitiativen und Kooperationen. Unter Julia Lettingers F\u00fchrung wurde bei Sky ein strukturierter Prozess zur Beobachtung von Wettbewerbern, M\u00e4rkten, Gesch\u00e4ftsmodellen und Trends, sowie ein neues Vermarktungskonzept eingef\u00fchrt. Zuvor war Julia Lettinger im Bereich Investment Banking und Corporate Finance bei Duff & Phelps t\u00e4tig, wo sie u.a. Fusionen und \u00dcbernahmen in der Telekommunikations- und Medienindustrie begleitete. Julia Lettinger studierte Political Economy an der London School of Economics und Betriebswirtschaftslehre an der Universit\u00e4t Augsburg und ist Alumni der Heinz-Nixdorf Stiftung f\u00fcr Nachwuchsf\u00fchrungskr\u00e4fte in Asien-Pazifik.\n\n_____\n\nAs head of strategy for Sky Deutschland, Julia Lettinger is responsible for projects in the area of business strategy and corporate development. Her duties include market and competitive analysis, the economic evaluation of strategic alternatives, new business initiatives, and partnerships. Under Lettinger\u2019s leadership, a structured process for monitoring competitors, markets, business models, and trends has been introduced, as well as a new marketing policy. Previously, Lettinger worked in the area of investment banking and corporate finance at Duff & Phelps, with a focus on mergers and acquisitions in the telecommunications and media industries. Lettinger studied political economy at the London School of Economics and business administration at the University of Augsburg. She is an alumni of the Heinz-Nixdorf Stiftung\u2019s program for young executives in the Asia-Pacific region.\n\n\u00a0\n\nJulia Lettinger is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 844, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Julia Lettinger", 
      "organisation": "Sky Deutschland", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lettinger_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        313
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4889#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jeannine Michaelsen begann ihre Moderationskarriere beim ersten deutschen Internetfernsehen \"Ehrensenf\". Es folgten journalistisch-moderative Engagements wie \"Die lange Nacht der US-Wahl\" (ZDF), \"log in\" (ZDFinfo) oder \"X:enius\" (Arte). \u00a0Dem breiteren Publikum pr\u00e4sentiert sie seit 2012 \"Joko und Klaas \u2013 Das Duell um die Welt\" (Pro7), welches mittlerweile drei Staffeln sowie Nominierungen f\u00fcr Grimme- und Fernsehpreis innehat.\u00a0Seit 2014 begleitet Jeannine Michaelsen au\u00dferdem das erfolgreiche Musik-Format \"Sing meinen Song\" mit einer eigenen Doku. Sie moderiert regelm\u00e4\u00dfig Live-Veranstaltungen wie zuletzt die \"1Live Krone\", den \"Young IT Day\" oder die Wettbewerbsvorstellungen der 65. Berlinale.\n\n_____\n\nJeannine Michaelsen began her career as presenter with the first German Internet-based TV programme, \u201cEhrensenf\u201d. Several positions as a journalistic television host followed, including on \u201cDie lange Nacht der US-Wahl\u201d (ZDF), \u201clog in\u201d (ZDFinfo), and \u201cX:enius\u201d (Arte). Since 2012, she has reached a broad public with \u201cJoko and Klaas \u2013 Das Duell um die Welt\u201d (Pro7), which has been produced for three seasons and has been nominated for Grimme and German Television Awards. In 2014, Michaelsen produced a documentary about the successful musical program \u201cSing meinen Song\u201d. She regularly serves as a presenter on live events, including recent appearances on \u201c1Live Krone\u201d, the \u201cYoung IT Day\u201d, and at the awards presentation ceremony for the 65th Berlinale.\n\n\u00a0\n\nJeannine Michaelsen is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 845, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jeannine Michaelsen", 
      "organisation": "Die Fernseher", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/michaelsen_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        239, 
        240, 
        350
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4890#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Geboren 1977 in Norwegen. Studierte Filmwissenschaften und Filmproduktion (Filmakademie Baden-W\u00fcrttemberg), gefolgt von MEGA Master in Audiovisual Management (Media Business School, Ronda, Spanien). Gr\u00fcndete 2005 zusammen mit Autor & Produzent Tom Streuber in Berlin die KNUDSEN & STREUBER MEDIENMANUFAKTUR GmbH. 2010 gr\u00fcndete Knudsen zus\u00e4tzlich die Produktionsfirma DEN SISTE SKILLING AS in Bergen, Norwegen. Ihre Filme umfassen REINE GESCHMACKSACHE und GNADE (Berlinale Wettbewerb 2012), sowie z.Z. in Produktion: Animationsfilm RICHARD THE STORK (DE/ BEL, LUX, NO) und DOLL IN THE CEILING (NO/ CAN). Knudsen ist EAVE Producer und Mitglied der Europ\u00e4ischen Filmakademie.\n\n_____\n\nBorn in 1977 in Norway, Kristine Knudsen studied film theory and film production (Filmakademie Baden-W\u00fcrttemberg), followed by a master\u2019s degree in audiovisual management (Media Business School, Ronda, Spanien) though the Master of European Governance and Administration (MEGA) program. In 2005, along with author and producer Tom Streuber, she founded KNUDSEN & STREUBER MEDIENMANUFAKTUR GmbH in Berlin. In 2010, Knudsen also founded the Bergen, Norway-based DEN SISTE SKILLING AS production firm. Her films include \u201cFashion Victim\u201d (Reine Geschmacksache) and \u201cMercy\u201d (Gnade), the latter of which was selected for competition in the 2012 Berlinale. Current projects in production include the animated film \u201cRichard the Stork\u201d (Germany/Belgium, Luxembourg, Norway) and \u201cDoll in the Ceiling\u201d (Norway/Canada). Knudsen is an EAVE producer and a member of the European Film Academy.\n\n\u00a0\n\nKristine Knudsen is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15\u00a0/ #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 846, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kristine Knudsen", 
      "organisation": "Knudsen &amp; Streuber Medienmanufaktur", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/knudsen_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        233
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4891#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Guido hat Erzie\u00adhungs\u00adwis\u00adsen\u00adschaf\u00adten stu\u00addiert und besch\u00e4f\u00adtigt sich bis heute damit, wie Men\u00adschen ler\u00adnen. Seit 2000 arbei\u00adtet er in der poli\u00adti\u00adschen Erwach\u00adse\u00adnen\u00adbil\u00addung im Bereich Com\u00adpu\u00adter und Medien des DGB Bildungswerk. Das hat zwangs\u00adl\u00e4u\u00adfig zu einer Ver\u00adkn\u00fcp\u00adfung von Ler\u00adnen und Medien gef\u00fchrt. Guido bem\u00fcht sich um eine Harmonisierung der digitalen und der Bildungswelt. Seit 2012 betreibt er zusammen mit Felix Schaumburg der Bildungspodcast Bildung-Zukunft-Technik", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 856, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Guido Brombach", 
      "organisation": "DGB Bildungswerk", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/guido_brombach.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/491#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Olivier Amar is CEO and Co-Founder of MyPermissions. A long time Internet marketing professional, he previously served as Vice President of Online Marketing and Digital at Get Taxi, and prior to that, as Chief Marketing Officer for UFXbank and UFXmarkets, where he grew revenue by over 300%. Amar has also led marketing and SEO initiatives for Harrah's Hotels and Casinos and the World Series of Poker, as well as companies such as EL AL airlines, AIG insurance, Microsoft (Redmond) and many others.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 857, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Olivier Amar", 
      "organisation": "MyPermissions", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/profile_picture_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        335
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4916#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Gemma Galdon Clavell is a policy analyst working on surveillance, social, legal and ethical impacts of technology, smart cities, privacy, security policy, resilience and policing. She is a founding partner at Eticas Research & Consulting and a researcher at the Universitat de Barcelona\u2019s Sociology Department. She completed her PhD on surveillance, security and urban policy in early 2012 at the Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, where she also received an MSc in Policy Management, and was later appointed Director of the Security Policy Programme at the Universitat Oberta de Catalunya (UOC).\n\nPreviously, she worked at the Transnational Institute, the United Nations\u2019 Institute for Training and Research (UNITAR) and the Catalan Institute for Public Security. She teaches topics related to her research at several foreign universities, mainly in Latin America, and is a member of the IDRC-funded Latin American Surveillance Studies Network.\n\nAdditionally, she is a member of the international advisory board of Privacy International and a regular analyst on TV, radio and print media. Her recent academic publications tackle issues related to the proliferation of surveillance in urban settings, urban security policy and community safety, security and mega events, the relationship between privacy and technology and smart cities.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 847, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gemma Galdon Clavell", 
      "organisation": "Eticas Research &amp; Consulting", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/2013-06-11_11.17.50-1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        263
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4892#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Johannes Loxen ist gelernter Astro-Physiker und Gr\u00fcnder der SerNet, ein auf Informationssicherheit und OpenSource-L\u00f6sungen spezialisiertes Unternehmen. Er ist ausserdem als Aufsichtsrat bei der DENIC e.G. aktiv (Registry f\u00fcr \".de\") und Handelsrichter am Landgericht G\u00f6ttingen. Ausf\u00fchrliche Informationen hier: http://tinyurl.com/foxpogo", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 848, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Johannes Loxen", 
      "organisation": "SerNet", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jolo-talk-aquare.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        265
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4893#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nonny de la Pe\u00f1a has been called \u201cThe Godmother of Virtual Reality\u201d by Engadget and The Guardian, while Fast Company named her \u201cOne of the People Who Made the World More Creative\u201d for her pioneering work in virtual reality. As CEO of Emblematic Group, she uses cutting edge technologies to tell stories\u2014both fictional and news-based\u2014that create intense, empathic engagement on the part of viewers.\nA graduate of Harvard University, a former correspondent for Newsweek and television drama writer, de la Pe\u00f1a has more than 20 years of award-winning experience in print, film and TV. Her virtual reality work has been featured by the BBC, Mashable, Vice, Wired and many others. \u00a0Screenings and showcases around the globe have included the Sundance and Tribeca Film Festivals, The World Economic Forum in Davos, Formula 1 Singapore, The Victoria and Albert Museum, The Moscow Museum of Modern Art, and Games For Change; she has also garnered top awards at major gaming festivals such as Indiecade. Ms. de la Pe\u00f1a is also an Annenberg Fellow at the University of Southern California\u2019s School of Cinematic Arts.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 849, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nonny de la Pe\u00f1a", 
      "organisation": "Immersive Journalism", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nonnydelapena-2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        280
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4894#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Tabea R\u00f6\u00dfner, geboren am 7.12.66 in Sassenberg, ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und dort Sprecherin f\u00fcr Medien, Kreativwirtschaft und digitale Infrastruktur der Bundestagsfraktion von B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN. Sie ist zudem Mitglied und Obfrau im Ausschuss f\u00fcr Kultur & Medien, stellv. Mitglied im Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur und im Wirtschaftsausschuss. Vor ihrem Bundestagsmandat war die studierte Film- und Musikwissenschaftlerin zuletzt als Schluss - & Planungsredakteurin (CvD) beim ZDF t\u00e4tig.\n\n_____\n\nBorn in Sassenberg on Dec. 7, 1966, Tabea R\u00f6\u00dfner has been a member of the German Bundestag since 2009, serving there as the spokeswoman on issues of media, creative industries, and digital infrastructure for the Alliance 90/Green Party parliamentary group. She is also a member of and senior party representative on the Cultural and Media Affairs Committee, and a substitute member of both the Transport and Digital Infrastructure and the Economic Affairs and Energy committees. R\u00f6\u00dfner studied film and music, and before her election to the Bundestag served as a managing editor at ZDF.\n\n\u00a0\n\nTabea R\u00f6\u00dfner is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 850, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tabea R\u00f6\u00dfner", 
      "organisation": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/roessner_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        316
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4896#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Philipp ist Lead Designer bei Firefox. Er denkt intensiv dar\u00fcber nach, wie das Netz funktionieren sollte \u2013 so dass andere sich keine Gedanken machen m\u00fcssen. Davor war er Mitbegr\u00fcnder der Designagentur envis precisely und Interaction Designer bei BMW. Er mag gutes Essen, gutes Bier und schlechte Witze.\n\n_____\n\nPhilipp is the lead designer of Firefox. That means he\u2019s thinking hard about how the web ought to work so that you don\u2019t have to. Previously, Philipp was a co-founder of design agency envis precisely, and an interaction designer at BMW. He enjoys good food, good beer, and bad jokes.\n\n\u00a0\n\nPhilipp Sackl is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 851, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Philipp Sackl", 
      "organisation": "Mozilla", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sackl_repfinal_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        313
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4897#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Primavera De Filippi is a researcher at the CERSA / CNRS / Universit\u00e9 Paris II. She is currently a research fellow at the Berkman Center for Internet & Society at Harvard, where she is investigating the legal challenges of \u201cgovernance-by-design\u201d in online decentralized architectures, such as Bitcoin, Ethereum etc. Primavera holds a PhD from the European University Institute in Florence, where she explored the legal challenges of copyright law in the digital environment. In addition to her academic research, Primavera acts as a legal expert for Creative Commons in France and as a coordinator for the Open Knowledge Foundation. She co-founded and currently coordinate the Internet Governance Forum (IGF) dynamic coalition on Network Neutrality and Platform Responsibility. Finally, Primavera is currently an active member of an artistic collective that produces interactive works \u00a0released under open licenses (www.okhaos.com)", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 852, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Primavera De Filippi", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ddc2_1_1.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/4898#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Vanessa Rex is in her second year of her in job training as information scientist. Not only guys can fix computers it is fun for some girls, too. Try it!", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 853, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Vanessa Rex", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/vanessarex.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        265
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4902#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jg. '64, Studium der Theater-, Film- und Fernsehwissenschaft in K\u00f6ln, Modern Arts, Design & Film in NewCastle UK. Aktuell: Berater bei der Soon-Systems GmbH, Ulm; Lehrauftr\u00e4ge f\u00fcr Design/Musik (z.B. HfK Bremen); zertifizierter Business-Coach; Autor f\u00fcr Funk (DLF); Vortr\u00e4ge zu Netz/Musik/Design/OS-Software; sporadischer Blogger.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 871, 
      "linkedin": null, 
      "name": "G. Martin Butz", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mbutz_01.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        9
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/495#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Harry Halpin is a Research Scientist at CSAIL MIT.\u00a0 He is the President of the Board of the LEAP Encryption Access Project, working on end-to-end encryption for riseup.net, an activist e-mail provider. Previously, he finished his Ph.D in Informatics at University of Edinburgh under Andy Clark on Social Semantics and then was a postdoctoral researcher at Centre Pompidou where he worked with Bernard Stiegler.\u00a0 He co-chairs the Philosophy of the Web workshop series collected in Philosophical Engineering (Wiley, 2014).\u00a0 He's had the dubious honor of being spied on by undercover cop Mark Kennedy and targetted by the FBI for his revolutionary solidarity against all forms of domination and exploitation. His academic writing on everything from Anonymous to complexity theory appears in obscure philosophical journals and even more obscure techical conferences.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 858, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Harry Halpin", 
      "organisation": "CSAIL MIT", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/harryphotorepublica2015.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        255
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4919#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Medienarbeiter, Hedonist und Kettenraucher. Eines davon k\u00f6nnte t\u00f6dlich enden. Bis dahin als maschek mit satirischer Analyse und durchaus parodistischer Bearbeitung von Fernsehbildern besch\u00e4ftigt.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 859, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Peter H\u00f6rmanseder", 
      "organisation": "maschek.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bildschirmfoto_2015-04-06_um_13.00.41.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        267
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4921#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ich bin eigentlich einfach nur ein 14-j\u00e4hriger Sch\u00fcler, der das \"Internet\" liebt.\u00a0Ich glaube jedoch, dass es\u00a0einen grossen Unterschied zwischen meinem Internet und deinem Internet gibt :P Ich geh immer noch in die Schule und arbeite an einem neuen YouTube-Format, das seht ihr aber dann\u00a0auf meinem Panel ;)\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 860, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Joshua Arntzen", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/speakerbilder_rep_overlay_neu63.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        277
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4925#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Elina was born in Athens, where she still lives.\u00a0Elina left Greece to study Law in France and International and European Law in Belgium. Returning to Greece, she founded the Greek branch of the pan European digital youth media\u00a0cafebabel.com\u00a0She is the vice-President of Babel International and since 2006 she has participated and implemented various projects related to new media, always involving a pan-European newsroom and network of media professionals. \u039fn 2014 she founded the\u00a0Youth Investigative Journalism Prize.\n\nElina was awarded Charlemagne Youth Prize on May 2012 in Germany. Elina is also the co-founder of\u00a0oikomedia.com,\u00a0a networked digital platform\u00a0designed to trace and connect journalists, fixers and media professionals around the globe. Elina currently works as a data journalist and\u00a0project manager of media projects that include ICT and data processing, driven by the ever-increasing intersection between technology, science and social needs \u2013 demands, providing for social and political innovation.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 861, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Elina Makri", 
      "organisation": "oikomedia.com", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/af_elina8.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        25
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4926#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Philipp Wex has a master\u2019s degree in Computer Science and complemented his studies with a MBA education. During his 13 years with Daimler, which also included assignments at Mercedes-Benz Research and Development North America, he has held various positions in the areas of Telematics research, Telematics & UI advanced engineering, Connected car, Business Innovation, New Mobility Concepts, and UI series development. Philipp is currently responsible for all speech interaction and gesture recognition programs at Daimler / Mercedes-Benz and leads an engineering group in the Mercedes Technology Center.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 862, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Philipp Wex", 
      "organisation": "Daimler AG", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bild_quadratisch_philipp_wex.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        427
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4927#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Regina Mehler verf\u00fcgt \u00fcber mehr als 20 Jahre Marketing Know-how, \u00fcberwiegend in F\u00fchrungsrollen der IT Branche. Sie engagierte sich bei Marktf\u00fchrern wie Access Computer, Avid Technology, Chordiant, Siebel Systems, Software AG und Adobe. In diesen Unternehmen war sie federf\u00fchrend f\u00fcr innovatives Marketing und Change Management verantwortlich. In ihrem gerade auch auf Englisch erschienenen Buch \u201eDer Phoenix-Effekt\u201c hat sie f\u00fcr Furore in den F\u00fchrungsetagen zum Thema Innovationsmanagement und Marketing durch Querdenken gesorgt. Sie sitzt im Aufsichtsrat eines IT Unternehmens und ist in den Beirat des europ\u00e4ischen Marketingnetzwerkes CMO Council berufen worden. 2010 hat sie die Women Speaker Foundation gegr\u00fcndet. Dass Regina Mehler bei den eigenen Vortr\u00e4gen und Auftritten immer die einzige Frau auf der B\u00fchne war, hat sie als brisante L\u00fccke auf dem Markt identifiziert. Mit einem \u201ePool of Female Excellence\u201c aus hochqualifizierten Frauen, die sie als Rednerinnen und Moderatorinnen f\u00fcr Fachveranstaltungen und Podiumsdiskussionen vermittelt, will sie ihren aktiven Beitrag zum gesellschaftlichen Wandel leisten.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 863, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Regina Mehler", 
      "organisation": "Women Speaker Foundation", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/regina_mehler_portrait_quadratisch.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        452
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4928#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Florian Kerkau \u2013 Jahrgang 1969 \u2013 gru\u0308ndete 2007 die Goldmedia Custom Re-search GmbH. Schwerpunkt des Unternehmens ist die Zuschauerforschung sowie Markt- und Meinungsforschung. Die Gesellschaft ist besonders auf innovative Medienforschung spezialisiert und hat in diesem Bereich eigene Instrumente entwickelt, die patentiert sind. Nach dem Studium an der Technischen Universit\u00e4t Berlin arbeitete und promovierte er am \u201eCenter for Media Research\u201c im Fachbereich Psychologie der Freien Universit\u00e4t Berlin im Bereich der Methodenentwicklung fu\u0308r die Medienforschung. Dr. Kerkau erforscht im Auftrag von nationalen und internationalen TV-Marken sowie Medienunternehmen Nutzerverhalten und Zielgruppen im medialen Kontext. Daru\u0308ber hinaus bera\u0308t er Medienunternehmen bei der Umsetzung von Forschungserkenntnissen zur Produktoptimierung, bei der Entwicklung von Zukunftsstrategien, der Ausrichtung des Marketings sowie zu den Herausforderungen des digitalen Wandels.\n\n_____\n\nDr. Florian Kerkau, born in 1969, founded Goldmedia Custom Research GmbH in 2007. The company\u2019s focus is audience research, as well as market and opinion research. The firm specialises particularly in innovative media research, and has developed its own patented instruments in this area. Following study at the Technische Universit\u00e4t Berlin, he worked and attained his doctorate at the Centre for Media Research in the Freie Universit\u00e4t Berlin\u2019s psychology department, with a focus on the development of methodologies for media research. On behalf of national and international TV brands and media companies, Dr. Kerkau researches user behaviour and target groups in the context of the media. In addition, he advises media companies on using research results to optimise products, developing strategies for the future, targeting marketing efforts, and coping with the challenges of the digital transition.\n\n\u00a0\n\nDr. Florian Kerkau is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 864, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Florian Kerkau", 
      "organisation": "Goldmedia Custom Research GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kerkau_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        316
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4933#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Philipp Otto\u00a0arbeitet als Berater, Wissenschaftler, Journalist und Verleger. Er ist Gr\u00fcnder und gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Partner des Think Tank iRights.Lab und des Verlages iRights.Media. Er leitet die Redaktion des Online-Magazins\u00a0iRights.info\u00a0und arbeitet in Kooperation mit vielen Partnern aus Regierung, Politik und Wirtschaft zu strategischen Fragen der Digitalisierung, der digitalen Agenda und ihrer Umsetzung auf nationaler wie auf europ\u00e4ischer Ebene. Sein besonderes Augenmerk gilt dabei auch den politischen und wirtschaftlichen Entwicklungen in den USA und China. Seit knapp zehn Jahren besch\u00e4ftigt er sich u.a. mit Netzpolitik. Er schreibt Strategiepapiere, Gutachten, Analysen und ist u.a. Herausgeber des \u201eJahresr\u00fcckblick Netzpolitik\". Zudem konzipiert und leitet er verschiedene weitere Projekte und Expertenrunden. Hin und wieder sitzt er auch auf einem Podium oder h\u00e4lt Reden.\n\n_____\n\nPhillipp Otto works as a consultant, scholar, journalist and publisher. He is founder and managing partner of iRights.Lab, a think tank, and iRights.Media, a publishing house. He heads the editorial team of the iRights.info online magazine, and in conjunction with numerous partners from the government, policy, and business spheres, works on strategic issues of digitisation, the Digital Agenda, and its implementation at the national and European levels. He also pays particular attention to political and economic developments in the United States and China. He has been engaged with Net policy for nearly 10 years, among other issues. He is the author of strategy papers, expert reports, and analyses, and is the publisher of \u201cJahresr\u00fcckblick Netzpolitik\u201d, among other publications. In addition, he has initiated and led numerous other projects and expert groups, and often participates in panel discussions and conference speeches.\n\n\u00a0\n\nPhilipp Otto is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 872, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Philipp Otto", 
      "organisation": "iRights.Lab &amp; iRights.Media", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/otto_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        351
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4950#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Spieler; Freidenker; Fu\u00dfballfanatiker; Kirchenmusiker; Gr\u00fcndungsmitglied einer Untergrundbewegung; Germanist und Theologe; Didaktiker; Science Slammer; Juniorprofessor f\u00fcr literarisches Lernen an der PH Ludwigsburg", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1369, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jan Boelmann", 
      "organisation": "PH Ludwigsburg", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/19555_1342367204393_959619_n.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/941#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Robert Bridge, is Vice President of International Editorial and Marketing at Yahoo and has worked for the Company since 2010. Robert is responsible for the company\u2019s marketing strategy and operations, which includes consumer and B2B marketing, across EMEA, LATAM, India, South East Asia and Canada. Before heading up International Marketing at Yahoo, Robert oversaw Marketing for the EMEA region, including Research and Public Relations. Prior to that, Robert was responsible for the EMEA B2B marketing activities, which aimed to engage with agencies, advertisers and partners. Prior to joining Yahoo, Robert was Global Marketing Director at Phorm, a personalisation technology company, where he was responsible for their worldwide trade and consumer marketing. He also worked in the US as Vice-President of Marketing and Business development for Transit TV, a digital out-of-home company and US-based division of the Torstar Corporation. Before working in the US for Transit TV, Robert was the Strategic Development Manager for the digital division of the Telegraph group, where heintroduced some of the first pay-walls within digital media. His first job after graduating was on the John Lewis management programme. Robert received a BSC with Honours in Environmental Biology from the University of Newcastleupon- Tyne in the UK.\n\n\u00a0\n\nRobert Bridge is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 865, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Robert Bridge", 
      "organisation": "Yahoo", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bridge_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        237
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4936#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Riem Spielhaus forscht zu Islam und Muslimen in Europa. Dabei interessieren sie vor allem die Institutionalisierung des Islams, die politische Partizipation und die Religionspraxis von, sowie die Wissensproduktion zu Musliminnen und Muslimen.Sie ist postdoc-Fellow am Erlanger Zentrum f\u00fcr Islam und Recht in Europa (EZIRE) an der Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg und\u00a0war st\u00e4ndiges Mitglied der Deutschen Islamkonferenz (2006-2009). Ihre im Ergon-Verlag erschienene Dissertation \u00fcber die Entwicklung eines islamischen Bewusstseins in Deutschland zwischen Selbstidentifikation und Fremdzuschreibung erhielt den Augsburger Wissenschaftspreis f\u00fcr Interkulturelle Studien 2010.\n\nRiem Spielhaus studies Islam and Muslims in Europe with a special interest in production and dissemination of Islamic knowledge, identity politics, institutionalization of Islam, and religious practice of Muslims in Europe. She studied the formation and configuration of knowledge on Muslims within academia based on a comparison of quantitative national and multinational polls and Islamic life in the urban contexts of Hamburg and Berlin.\u00a0She is research fellow at the Erlangen Centre for Islam and Law in Europe. Her dissertation on the emergence of a Muslim community in Germany \u201cWho is a Muslim anyway?\u201d was rewarded the Augsburg Science Award for Intercultural Studies 2010.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 866, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Riem Spielhaus", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/riem_spielhaus_islamwissenschaftlerinportrait.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        279, 
        286
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4942#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "geb. 1966; Studium Theaterwissenschaft, Germanistik, Nordamerikastudien, Kunst- und Kulturwissenschaften in M\u00fcnchen und Berlin und 1996 Abschluss mit Magister; seit 2001 als Referent in der Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung/bpb t\u00e4tig, seit Mai 2014 leitet er den Fachbereich Zielgruppenspezifische Angebote der bpb. Zu seinen fachlichen Schwerpunkten z\u00e4hlen die digitale Gesellschaft und digitale Lernangebote.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 867, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Arne Busse", 
      "organisation": "bpb", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/arne_busse_2009_3_72dpi.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        106
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4946#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Miriam Ballhausen lebt in Berlin und arbeitet seit 2012 als Rechtsanw\u00e4ltin bei JBB Rechtsanw\u00e4lte (www.jbb.de). Dort ber\u00e4t und vertritt sie Unternehmen der IT-Branche und Softwareentwickler in Fragen des Software-, Urheber- und Lizenzvertragsrecht. Einen besonderen Schwerpunkt bildet dabei die Beratung ihrer Mandanten im Bereich des Open-Source-Software-Rechts. \u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 868, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Miriam Ballhausen", 
      "organisation": "JBB Rechtsanw\u00e4lte", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ballhausen-1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        284
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4947#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ulrich Kelber ist seit Dezember 2013 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister der Justiz und f\u00fcr Verbraucherschutz mit dem Arbeitsschwerpunkt Verbraucherschutz. Seit 2000 ist er Bundestagsabgeordneter und vertritt als direkt gew\u00e4hlter Abgeordneter seine Heimatstadt Bonn im Deutschen Bundestag. Er ist verheiratet und hat f\u00fcnf Kinder. Der Dipom-Informatiker arbeitete nach seinem Studium zun\u00e4chst am Forschungszentrum Informationstechnik im GMD (heute Teil des Fraunhofer-Instituts), danach als Wissensmanagement-Berater bei einem mittelst\u00e4ndischen Software-Haus. Er war von 2005 bis 2013 stellvertretender Vorsitzender der SPD-Bundestagsfraktion und koordinierte die Politikbereiche Verbraucherschutz, Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft, Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit sowie Nachhaltigkeit.\n\n_____\n\nUlrich Kelber has served as parliamentary state secretary for the Federal Ministry of Justice and Consumer Production since 2013. He has been a member of the Bundestag since 2000, and serves as the directly elected Bundestag representative for his native city of Bonn. He is married and has five children. After graduating with a degree in political science, he initially worked at the GMD-Forschungszentrum Informationstechnik (today a part of the Fraunhofer Institute), and then as a knowledge-management consultant at a mid-sized software company. From 2005 to 2013, he served as deputy chair of the SPD Bundestag parliamentary group, coordinating activities in policy areas including consumer protection, nutrition and agriculture, the environment, conservation, nuclear-reactor safety, and sustainability.\n\n\u00a0\n\nUlrich Kelber is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 869, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ulrich Kelber", 
      "organisation": "MdB", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kelber_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        351
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4948#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Freier Journalist in Berlin f\u00fcr Politik und Technologie, seit Anfang 2013 in erster Linie als netzpolitischer Korrespondent t\u00e4tig f\u00fcr Deutschlandfunk, Deutschlandradio Kultur und DRadio Wissen im Hauptstadtstudio, davor f\u00fcr Tageszeitungen, Magazine und Radiosender wie Zeit, Spiegel, taz, Tagesspiegel, WDR, MDR, c\u2019t und andere Medien. Lebt seit 1995 mit dem Internet, studierte Politikwissenschaft in Bonn und Berlin.\n\n_____\n\nAn independent Berlin-based journalist covering politics and technology, Falk Steiner has since early 2013 served primarily as a Net-policy correspondent for Deutschlandfunk, Deutschlandradio Kultur, and DRadio Wissen in their Berlin studio. Previously, he worked for newspapers, magazines, and radio stations including Zeit, Spiegel, taz, Tagesspiegel, WDR, MDR, and c\u2019t, among others. He has been on the Internet since 1995, and studied political science in Bonn and Berlin.\n\n\u00a0\n\nFalk Steiner is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 870, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Falk Steiner", 
      "organisation": "Deutschlandradio-Hauptstadtstudio", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/steiner_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        355, 
        356
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4949#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Cory Doctorow is a science fiction author, activist, journalist and blogger \u2014 the co-editor of Boing Boing and the author of the YA graphic novel IN REAL LIFE, the nonfiction business book INFORMATION DOESN\u2019T WANT TO BE FREE< and young adult novels like HOMELAND, PIRATE CINEMA and LITTLE BROTHER and novels for adults like RAPTURE OF THE NERDS and MAKERS. He works for the Electronic Frontier Foundation and co-founded the UK Open Rights Group. Born in Toronto, Canada, he now lives in London.\n\nphoto credit: Jonathan Worth (jonathanworth.com) (CC BY-SA 2.0)", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 873, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Cory Doctorow", 
      "organisation": "Electronic Frontier Foundation", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/8537324028_d0b98ecfd2_z.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        310
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4952#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Manuel Uhlitzsch ist seit 2008 CEO und Managing Director der Magic Internet GmbH / MyVideo in Berlin. Das Unternehmen ist eines von Deutschlands f\u00fchrenden Video Entertainment Portalen mit zehn Millionen Unique User. Von 2007 bis 2008 war er Investor, Co-Founder und Managing Director von TagWorld.com (flux.com; Santa Monica und M\u00fcnchen), einem wachstumsstarken Multimedia Social Network, das an Viacom Inc. /MTV Networks verkauft wurde. Von 2001 bis 2006 war Uhlitzsch als Managing Director bei der WEB.DE Internet Service GmbH / WEB.DE AG (United Internet AG) in Karlsruhe und M\u00fcnchen t\u00e4tig und baute dort einen von Deutschlands gr\u00f6\u00dften und f\u00fchrenden Online-Abonnement-Services mit \u00fcber 600.000 zahlenden Mitgliedern auf. Von 1996 bis 2000 war er als Vizepr\u00e4sident im Marketing der RTL Television GmbH K\u00f6ln verantwortlich f\u00fcr Off-Air Marketing, Brand- und Online Strategy. Von 1992 bis 1996 war Uhlitzsch Marketing Manager bei der Axel Springer Media Group Berlin / BILD. Er studierte Marketing & Kommunikation an der Universit\u00e4t der K\u00fcnste, Berlin.\n\n_____\n\nSince 2008 Manuel Uhlitzsch has been CEO and Managing Director of Magic Internet GmbH / MyVideo in Berlin, one of Germanys leading Video Entertainment Portals with 10 Mio. unique users. From 2007 to 2008 he was investor, co-founder and Managing Director of TagWorld.com (flux.com; Santa Monica and Munich), a fast-growing multimedia social network, sold to Viacom Inc. /MTV Networks. Before that (2001\u20102006), Uhlitzsch worked as Managing Director at WEB.DE Internet Service GmbH / WEB.DE AG (United Internet AG) in Karlsruhe and Munich, building up one of Germany\u2019s biggest and leading online subscription services with more than 600,000 paying members. From 1996 to 2000 he was Vice President Marketing at RTL Television GmbH Cologne and responsible for off-air marketing, brand- and online strategy. Until 1996 Uhlitzsch had been Marketing Manager at Axel Springer Media Group Berlin / BILD for four years. He studied Marketing & Communication at Universit\u00e4t der K\u00fcnste, Berlin.\n\n\u00a0\n\nManuel Uhlitzsch is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 874, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Manuel Uhlitzsch", 
      "organisation": "Magic Internet GmbH / MyVideo", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/uhlitzsch_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        236
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4954#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Maurice Baiers a.k.a. \"Big Moe\" ist 98.8 KISS FM \u2013 Moderator und der Crossmedia-Redakteur des Berliner Jugendsenders. Als Technik-und Musik-Nerd startete er schon w\u00e4hrend seines Informatik-Masterstudiums beim Radio durch und ist im Team der \u201eKISS FM-KICKOFF-Morningshow\u201c der Mann f\u00fcr Off Air-Events, Techniktrends und Social-Media-Stunts.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 875, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Maurice  Baiers", 
      "organisation": "98.8 KISS FM", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/maurice_baiers_400x400.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        273, 
        274
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4956#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mark Little is the founder of Storyful, the world\u2019s first social media news agency.\u00a0 He leads a team of journalists and technologists who discover and verify the most compelling content on platforms like YouTube and Twitter. His company works with the biggest news organizations, brands and social networks in the world, including YouTube, ABC News and the New York Times. Storyful was acquired by News Corp in December 2013. Mark has more than two decades of experience in journalism.\n\nOn re:publica 2015 he is part of the program of the MIZ_innovationspace@rp15.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 876, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mark Little", 
      "organisation": "Storyful", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/little_mark_400x400.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/4957#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Alexander von Streit ist Mitbegr\u00fcnder und Chefredakteur des durch Crowdfunding finanzierten, unabh\u00e4ngigen Online-Magazins \"Krautreporter\", sowie Gr\u00fcndungsherausgeber der Debattenplattform \"Vocer\" und Direktor des Vocer Innovation Medialab. Zuvor verantwortete er unter anderem als Chefredakteur die deutsche Ausgabe des Magazins \"Wired\", leitete das Digital-Ressort bei \"Focus Online\", war Chefredakteur des Medienmagazins \"Cover\" und schrieb f\u00fcr \u00fcberregionale Magazine, Zeitungen und Online-Angebote \u00fcber Medien, Technik und Gesellschaft. Volontiert hat Alexander von Streit nach seinem Studium (Politikwissenschaft, Soziologie, Sozialpsychologie \u2013 LMU, M\u00fcnchen) bei der \u201eFrankfurter Rundschau\u201c. Er ist Mitherausgeber des Buches \"Digitale Mediapolis. Die neue \u00d6ffentlichkeit im Internet\".\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Alexander von Streit im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 877, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alexander von Streit", 
      "organisation": "Die Krautreporter", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/von_streit_alexander_400x400.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        276
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4958#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jonas Wixforth, geboren am 19. Januar 1986 in Bielefeld. Studium Journalistik und Kommunikationswissenschaft an der WWU M\u00fcnster und an der Uni Hamburg. Abschluss: Master of Arts. W\u00e4hrend des Studiums schrieb Jonas Wixforth f\u00fcr diverse Tageszeitungen und arbeitete als Reporter und Nachrichtenmoderator zun\u00e4chst im H\u00f6rfunk bei Antenne M\u00fcnster und sp\u00e4ter f\u00fcr den NDR-H\u00f6rfunk in Hamburg. 2012/2013 absolvierte er das trimediale Programmvolontariat im WDR.\n\nSeit 2013 ist Jonas Wixforth Redakteur beim WDR in der Programmgruppe Aktuelles Fernsehen und dort mitverantwortlich f\u00fcr die \u00fcberregionalen Informationssendungen \"Aktuelle Stunde\", \"WDR Aktuell\" und \"WDR Extra\". 2014 entwickelte er gemeinsam mit Katrin Schlusen f\u00fcr den WDR das Social Media-Format #3sechzich, \u00fcber das seit Januar 2015 t\u00e4glich Videos und andere Inhalte f\u00fcr YouTube, Instagram, Twitter und Facebook produziert werden.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 878, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jonas Wixforth", 
      "organisation": "WDR", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jonas_wixforth_400x400.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        276
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4959#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jan M\u00f6lleken ist Moderator und Redakteur beim Berliner Radiosender FluxFM. W\u00e4hrend seines Volontariats an der Evangelischen Journalistenschule in Berlin entdeckte er seine Leidenschaft f\u00fcr's Radio, pflegt diese seitdem begeistert und versucht sie als Coach an den Radionachwuchs \u2013 z.B. vom Berliner Campusradio couchFM - weiterzugeben. Wenn ihm die Zeit daf\u00fcr bleibt, schreibt er au\u00dferdem Texte zum Lesen. Artikel von ihm erschienen u.a. bei Spiegel-Online, Zeit-Online, taz, Tagesspiegel, Welt und Bild am Sonntag.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 879, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jan M\u00f6lleken", 
      "organisation": "FluxFM", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/moelleken_jan_250x250.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        280, 
        281
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4960#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Pauline Tillmann (32) hat beim Bayerischen Rundfunk in M\u00fcnchen (Radio / TV) volontiert und arbeitet seitdem als Reporterin, Autorin und Dozentin. 2011 ist sie mit einem Stipendium nach Kiew gegangen, im Anschluss dann nach Moskau und St. Petersburg. In der Stadt von Peter dem Gro\u00dfen ist sie die einzige deutsche Korrespondentin und beliefert die ARD mit Beitr\u00e4gen und Radio-Features. Daneben hat sie ein iPad-Buch \u00fcber \"Frei arbeiten im Ausland\" herausgebracht und zwei Crowdfunding-Kampagnen erfolgreich abgeschlossen. Ihr neuestes Baby ist \"Deine Korrespondentin\", womit sie die Sichtbarkeit von Frauen erh\u00f6hen will, nach dem Motto: \"Von Frauen. \u00dcber Frauen. F\u00fcr alle.\" Mehr unter: www.pauline-tillmann.de und www.deine-korrespondentin.de.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 880, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Pauline Tillmann", 
      "organisation": "Deine Korrespondentin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/tillmann_fuer_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        276
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4961#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Start beim Ausbildungsradio M94,5 in M\u00fcnchen. Dann Beitragsautor in den BR-Redaktionen Wissen und Bildung, Z\u00fcndfunk. Sp\u00e4ter in der Online-Redaktion beim BR-Jugendradio on3. Jetzt Radio- und Online-Redakteur beim Z\u00fcndfunk.\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Armin Hirsch im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 881, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Armin Hirsch", 
      "organisation": "Z\u00fcndfunk", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/armin_hirsch_fuer_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        275
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4962#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ralf M\u00fcller-Schmid ist Wissenschaftsjournalist und seit 2012 Programmleiter bei DRadio Wissen. Seit 1993 arbeitete er als freier Autor f\u00fcr den H\u00f6rfunk der ARD sowie f\u00fcr die Neue Z\u00fcrcher Zeitung und die Frankfurter Allgemeine Zeitung. Nach einem Lehrauftrag f\u00fcr Philosophie an der TU Chemnitz (2001-2003) war er wissenschaftlicher Referent der Irmgard Coninx Stiftung im Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung (WZB) und promovierte am Fachbereich Philosophie und Geschichtswissenschaften der Johann-Wolfgang-Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt. Von 2006 bis 2009 war M\u00fcller-Schmid Redakteur bei Deutschlandradio Kultur.\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Ralf M\u00fcller-Schmid im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 882, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ralf M\u00fcller-Schmid", 
      "organisation": "DRadio Wissen", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ralf_mueller-schmid_fuer_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        270, 
        275
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4964#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr Frank Melchior is head of the audio research group and the Audio Research Partnership at BBC Research and Development. Before he joined the BBC in 2012, Frank worked as a senior researcher at the Fraunhofer Institute for Digital Media Technology and was\u00a0Chief Technical Officer at IOSONO, a startup company now owned by BARCO. He has spent his professional career developing audio systems and leading\u00a0interdisciplinary\u00a0R&D teams on various projects including immersive audio, live sound applications, automotive audio and motion picture sound. Frank is very passionate about creating new ways to bring the emotion and creative ideas embedded in sound to the listener. Currently he is leading a research team which creates next generation audio experiences for the BBC.\u00a0\n\nAt re:publica 2015 Dr Frank Melchior appears in the MIZ_innovationspace@rp15 by MIZ-Babelsberg.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 883, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Frank Melchior", 
      "organisation": "BBC", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/melchior_frank_fuer_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        275, 
        281
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4965#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Florian Fritsche ist seit Mai 2014 bei ANTENNE BAYERN als Leiter digitale Unternehmensentwicklung t\u00e4tig. Seine Karriere begann der studierte Kommunikationswissenschaftler 1997 schon bei ANTENNE BAYERN als Praktikant und schrieb 1999/2000 seine Diplomarbeit zum Thema \u201eantenne.de\u201c. Weiter f\u00fchrte seine berufliche Laufbahn 2001 zur Verlagsgruppe Georg von Holtzbrinck. 2003 wechselte er als Assistent der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung PSR Mediengruppe nach Leipzig. 2004 begann er bei Regiocast zun\u00e4chst als Assistent des Sprechers der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung in Berlin. Von 2007 bis 2014 war er bei Regiocast Digital als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer t\u00e4tig und leitete dort Deutschlands Fu\u00dfball-Radio 90elf.\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Florian Fritsche\u00a0im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 884, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Florian Fritsche", 
      "organisation": "Antenne Bayern", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/florian_fritsche_antenne_bayern_hochformat.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        275, 
        281
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4966#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jennifer Schwanenberg\u00a0mag Neues, darum baut sie gerade den Next Media Accelerator in Hamburg auf. Au\u00dferdem st\u00e4rkt sie Innovationen innerhalb der dpa-Gruppe den R\u00fccken.\u00a0Als Tourguide im Silicon Valley hat sie Chefredakteuren und Digitalmanagern deutscher Verlage bereits gezeigt, wo die Reise hingehen kann.\u00a0In den Jahren zuvor hat sie an der Hochschule Bonn-Rhein-Sieg das Institut f\u00fcr Medienentwicklung und -analyse aufgebaut und die Genossenschaft\u00a0EDLAB\u00a0gegr\u00fcndet.\u00a0Obwohl sie auch schon mal ein Kochbuch realisiert hat, liegt ihre Leidenschaft in der Entwicklung neuer Medienprodukte, die zum ver\u00e4nderten Informationsbed\u00fcrfnis unserer mobilen Zeit passen.\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Jennifer Schwanenberg\u00a0im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 885, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jennifer Schwanenberg", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/schwanenberg_jennifer_fuer_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        273
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4967#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Marcus von Jordan w\u00e4chst seit 1971 vornehmlich in Bayern auf.\u00a0Er studierte technisch erfolglos, aber sehr begeistert Geschichte und politische Wissenschaft in M\u00fcnchen, bevor er sich zum Landwirt ausbilden lie\u00df und ein paar Jahre als Biobauer arbeitete. 1998 gr\u00fcndete er eine Kommunikationsagentur, die erfolgreich und fast ausschlie\u00dflich f\u00fcr BMW arbeitete und u.a. der Tr\u00e4ger der konzerneigenen IT-Messe war.\u00a0\n\nSeit 2008 schreibt und publiziert er auch Erste-Hilfe B\u00fccher und gibt entsprechende Kurse an Schulen (www.kleiner-retter.de). Seit 2011 arbeitet er an dem Journalistenportal torial (www.torial.com) und ist seit 2014 auch Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und Teilhaber der August-Schwingenstein-Stiftung, die torial betreibt.\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Marcus von Jordan im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 886, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marcus  von Jordan", 
      "organisation": "torial", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/von_jordan_maracus_fuer_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        273
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4968#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Martin Kotynek ist stellvertretender Chefredakteur von ZEIT ONLINE und insbesondere f\u00fcr Innovation und f\u00fcr die strategische Weiterentwicklung des Nachrichtenangebotes verantwortlich. Er kommt gerade von einem Jahr an der Stanford Universit\u00e4t im Silicon Valley zur\u00fcck, wo er als Knight Journalism Fellow zu Innovationsprozessen, digitalen Medienstrategien und \u00fcber die F\u00fchrung von Medienunternehmen geforscht und eine Ausbildung im \"design thinking\" gemacht hat. Zuvor war er Investigativ-Redakteur bei der ZEIT in Berlin. Bei der S\u00fcddeutschen Zeitung war er Politikredakteur und f\u00fcr das \"Thema des Tages\" (Seite Zwei) verantwortlich. 2013 wurde Kotynek vom Medium Magazin zu den Top 30 unter 30 gew\u00e4hlt.\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Martin Kotynek\u00a0im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 887, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Martin Kotynek", 
      "organisation": "ZEIT ONLINE", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/martinkotynek_portrait.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        273
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4969#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Langj\u00e4hrige Beratungst\u00e4tigkeit und Unternehmer im Bereich Mobile, Online, Multiplattformentwicklung, commerce L\u00f6sungen und im Entertainmentbereich. Interim Management und Coaching f\u00fcr Start-up\u00b4s. Beteiligungsberatung und -management f\u00fcr VC\u00b4s. Mitglied im media.net Berlin, Alumni der MLOVE Future of Mobility. Dar\u00fcber hinaus ist Oliver Koch-Pahl Mentor im Axel Springer Plug&Play Accelerator und dem media.net catapult.\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Oliver Koch-Pahl im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 888, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Oliver Koch-Pahl", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/koch-pahl_oliver_fuer_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        274
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4970#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Reto Wettach ist Professor am Studiengang Interface Design der FH Potsdam, wo er die Themen \"Physical Interaction Design\" und \"Service Design\" lehrt und erforscht. Gleichzeitig ist Reto Gr\u00fcnder und Design Direktor bei IXDS, einer Service- und UX-Design Agentur mit B\u00fcros in M\u00fcnchen und Berlin. Au\u00dferdem ist er der Initiator von Fritzing, eine Open-Source-Initiative, die Nicht-Ingenieuren die kreative Arbeit mit Hardware erm\u00f6glicht.\n\nVor seinem Ruf nach Potsdam war Reto Wettach Professor am Interaction Design Institute in Ivrea/Italien und Designer bzw. Forscher bei Sony in Tokyo und bei IDEO in San Francisco. Reto Wettach hat Industrial Design an der UdK Berlin und Maschinenbau an der TU Berlin studiert. Davor hat er eine Lehre als Steinmetz und Steinbildhauer in Freiburg i. Br. absolviert.\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Reto Wettach im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 889, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Reto Wettach", 
      "organisation": "IXDS", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/wettach_reto_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        274
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4971#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Friedrich K\u00fcppersbusch\u00a0studierte Journalistik an der Universit\u00e4t Dortmund. Nach einem Volontariat beim Westdeutschen Rundfunk (82/83) dort Radiomoderator, sp\u00e4ter Autor und ab 1990 Moderator des politischen Magazins \"ZAK\" (Grimme-Preis 1991). 1996 Gr\u00fcndung der probono GmbH, als deren Inhaber er Formate produzierte rund 60 Formate wie \u201emaischberger\u201c (n-tv, 90 \u2013 96) , \u201eRaus aus den Schulden\u201c (RTL, 2008 \u2013 2011), \u201elogin\u201c (ZDFinfo) und \u201eDuell\u201c (n-tv seit 2003). 2013 auf dem Schirm mit \u201eTagesschaum\u201c (WDR und spiegel.de). Daneben Autor w\u00f6chentlicher Kolumnen f\u00fcr die tageszeitung, rbb radioeins und Nordwestradio (Radio Bremen und NDR).\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Friedrich K\u00fcppersbusch im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 890, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Friedrich K\u00fcppersbusch", 
      "organisation": "probono Fernsehproduktion GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/friedrich_kueppersbusch_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        270
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4972#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ren\u00e9 Wappler, geboren am 22.05.1971 in Cottbus, volontierte 1990 beim Cottbuser Generalanzeiger und studierte ab 1991 in M\u00fcnchen Kommunikationswissenschaft, Politik und Slavistik. W\u00e4hrend der Semesterferien arbeitete er regelm\u00e4\u00dfig bei Bild Leipzig. Nach dem Studium ging er zur\u00fcck nach Cottbus, wo er seit dem Jahr 1998 als Redakteur bei der Lausitzer Rundschau t\u00e4tig ist - derzeit in der Spremberger Lokalredaktion. Im Jahr 2012 erhielt er den Leuchtturm-Preis vom Netzwerk Recherche, im Jahr 2013 den Henri-Nannen-Preis f\u00fcr Verdienste um die Pressefreiheit.\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Ren\u00e9 Wappler im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 891, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ren\u00e9 Wappler", 
      "organisation": "Lausitzer Rundschau", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/wappler_fuer_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        271
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4975#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kai Wiesinger feierte 1990 sein Theaterdeb\u00fct mit \"Harold und Maude\u201c in M\u00fcnchen. F\u00fcr seinen ersten Kinofilm \u201eKleine Haie\u201c von S\u00f6nke Wortmann wurde er zwei Jahre sp\u00e4ter mit dem Bayerischen Filmpreis ausgezeichnet. Es folgten internationale Produktionen wie \"The Sunset Boys\u201c und Sherry Hormanns \"Frauen sind was Wunderbares\". Mit Rainer Kaufmanns Kinokom\u00f6die \"Stadtgespr\u00e4ch\" war Kai Wiesinger 1995 erneut in einem deutschen Publikumserfolg zu sehen. 1996 brillierte er in dem von Publikum und Presse gleicherma\u00dfen gefeierten Thriller \"14 Tage lebensl\u00e4nglich\u201c von Roland Suso Richter und erhielt f\u00fcr diese Rolle den zweiten Bayerischen Filmpreis sowie eine Nominierung f\u00fcr den Deutschen Filmpreis. F\u00fcr Joseph Vilsmaiers \"Comedian Harmonists\u201c \u2013folgte 1998 der dritte Bayerische Filmpreis. Einen internationalen Erfolg feierte Kai Wiesinger 1999 in dem vieldiskutierten Kinofilm \"After the Truth - Nichts als die Wahrheit\u201c. 2001 spielte er im zweiterfolgreichsten \u00f6sterreichischen Kinofilm aller Zeiten \"Poppitz\". F\u00fcr das Projekt \"ERUV - The Wire\" wechselte Kai Wiesinger Anfang 2005 hinter die Kamera, um den Alltag einer j\u00fcdischen Gemeinde in New Jersey zu portr\u00e4tieren und gewann daf\u00fcr den Planet Dokumentarfilmpreis. Desweiteren war er u.a. in \u201eBis nichts mehr bleibt\u201c zu sehen, im Kinofilm \u201eWunderkinder\u201c, in \u201eDer Tote aus dem Eis\u201c und als Christian Wulff im Dokudrama \"Der R\u00fccktritt\u201c. F\u00fcr die Darstellung des Ex-Bundespr\u00e4sidenten wurde er mit dem Bayerischen Fernsehpreis geehrt. Ab 22.4. ist er an der Seite von Bettina Zimmermann in der Webserie \u201eDer Lack ist ab\u201c bei MyVideo zu sehen, die auf einer Idee von ihm basiert und f\u00fcr die er auch an den Drehb\u00fcchern schrieb sowie Regie f\u00fchrte. Neben der Schauspielerei ist die Photographie Kai Wiesingers gro\u00dfe Leidenschaft.\n\n\u00a0\n\nKai Wiesinger is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 892, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kai Wiesinger", 
      "organisation": "Der Lack ist ab", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/wiesinger_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        236
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4976#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Bettina Zimmermann gab ihr Leinwanddeb\u00fct in der Kom\u00f6die \u201eFisimatenten\u201c (2000, Regie: Jochen Kuhn) und war seit dem in zahlreichen Kino- und TV-Produktionen zu sehen. Im Fernsehen \u00fcbernahm sie Rollen u.a. 2005 im f\u00fcr den Deutschen Fernsehpreis nominierten Mehrteiler \u201eDie Luftbr\u00fccke\u201c von Dror Zahavi, f\u00fcr die sie als beste Schauspielerin des Jahres mit dem Diva Award ausgezeichnet wurde, in \u201eDie Sturmflut\u201c (2006, Regie: Jorgo Papavassiliou), 2007 in den Dreiteilern \u201eAfrika, mon amour\u201c von Carlo Rola und \u201e2030 - Aufstand der Alten\u201c von J\u00f6rg L\u00fchdorff, der ebenfalls f\u00fcr den Deutschen Fernsehpreis nominiert wurde sowie f\u00fcr die Goldene Rose und in Paris beim Festival Europ\u00e9en Des 4 Ecran ausgezeichnet wurde, 2009 in \u201e2030 - Aufstand der Jungen\u201c (Regie: J\u00f6rg L\u00fchdorff), der 2010 f\u00fcr den Bernd Burgemeister Fernsehpreis nominiert wurde, dem Eventmovie \u201eAuf der Jagd nach dem Bernsteinzimmer\u201c (2011, Regie: Florian Baxmeyer) und 2013 in der Grimme Preis nominierten Krimireihe \u201eVerbrechen\" nach Ferdinand von Schirach. Im Kino spielte sie u.a. in der Liebeskom\u00f6die \u201eMondscheintarif\u201c (2001, Regie: Ralf Huettner) nach dem gleichnamigen Roman von Ildik\u00f3 von K\u00fcrthy, 2002 in \u201eVaya con Dios\u201c von Zoltan Spirandelli und \u201eErkan & Stefan - Gegen die M\u00e4chte der Finsternis\u201c (Regie: Axel Sand) sowie 2009 in \u201eShoot the Duke\u201c (Regie: Stephen Manuel). Aktuell steht Bettina Zimmermann f\u00fcr die Dreharbeiten zu EIN FALL F\u00dcR ZWEI vor der Kamera. Ab 22.4. ist sie an der Seite von Kai Wiesinger in der Webserie \u201eDer Lack ist ab\u201c bei MyVideo zu sehen.\n\n\u00a0\n\nBettina Zimmermann is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 893, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Bettina Zimmermann", 
      "organisation": "Der Lack ist ab", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/zimmermann_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        236
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4977#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "2014 erschien ihr Buch \u201ePapa hat sich erschossen\u201c (S. Fischer), ein reflektierter Tatsachenbericht, der den Suizid ihres Vaters behandelt und wie ihre Familie mit diesem Tabu und der Trauer umgegangen ist. Jungnikl ver\u00f6ffentlicht Texte in der \u00d6sterreich-Ausgabe der Zeit, dem Monatsmagazin Datum, der Tageszeitung Der Standard und der Wiener Wochenzeitung Falter. Sie lebt in Wien und Hamburg.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 894, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Saskia Jungnikl", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/saskia217rafaelaproell-1024x682.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        271
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4978#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Girma Fantaye an Ethiopian Writer and media enthusiast based between Uganda and Slovenia.\u00a0\n\nHe was the cofounder and the deputy editor in chief of the now defunct Amharic current affair weekly newspaper, Addis Neger, in Ethiopia. \u00a0When the government shut the newspaper he fled to Uganda. Since 2010 is living in exile. In 2011/12 academic years, he named the John S. Knight Journalism fellow at Stanford University. He was exploring on the mechanism how to make exile media sustainable and relevant to their first country.\u00a0After the fellowship year he back to Uganda to finish his book project.\u00a0\n\nIn February 2013 he published his First collection of poetry entitled \u201cthe Quest for the Lost City\u201d.\u00a0In August 2014 he published his debut novel Self Meda \u00a0(translated as \u201cField of Queue) in Addis Ababa. He is working on his second novel.\u00a0 Now he is the Guest writer at the city of Ljubljana.\u00a0\n\nAt re:publica 2015 Girma T. Fantaye appears in the MIZ_innovationspace@rp15 by MIZ-Babelsberg.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 895, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Girma T. Fantaye", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/fantaye.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        271
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4979#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Heiko Wichmann lebt in Hamburg. Nach dem Studium der Philosophie arbeitet er seit 20 Jahren\u00a0als Software-Programmierer. Er sieht sich selbst als Coder, als Smartphone-Liebhaber, als EDV-Fachmann, als Digital-Literat und als Qualit\u00e4ts-Journalismus-Supporter.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 914, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Heiko Wichmann", 
      "organisation": "Software Engineer", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/portraet_2011.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        242
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/502#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Tam\u00e1s Bodoky, founder and editor of Atlatszo.hu\u00a0is an\u00a0investigative journalist based in Budapest, Hungary. Bodoky has been a journalist since 1996. Before joining Index.hu, where he worked for 9 years in different journalistic and editorial positions, he was a science and technology journalist at the Magyar Narancs weekly. Bodoky won the G\u0151b\u00f6ly\u00f6s Soma Prize for investigative journalism in 2008, and the Szabads\u00e1g Prize in 2009 for his articles on Hungary's 2006 unrest and police brutality. Bodoky has won the Iustitia Regnorum Fundamentum and the Hungarian Pulitzer Memorial Prize for his FOI lawsuits and investigative articles on corruption cases. Bodoky holds an MSc degree in Agricultural Sciences and a PhD degree in Communication. Bodoky teaches journalism at K\u00e1roli G\u00e1sp\u00e1r University, Budapest. Bodoky is a Marshall Memorial Fellowship alumnus, and a member of the international investigative journalism networks \u201cOrganized Crime and Corruption Reporting Project\u201d and \u201cThe International Consortium of Investigative Journalists\u201d.\n\nAt re:publica 2015 Tam\u00e1s Bodoky appears in the MIZ_innovationspace@rp15 by MIZ-Babelsberg.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 896, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tam\u00e1s Bodoky", 
      "organisation": "Atlatszo.hu", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bodoky.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        271
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4980#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Pierre-Carl Langlais is a French PhD student at Paris-Sorbonne in information and communication science. His doctoral thesis aims to apply data mining techniques to the study of 19th century press. He is involved in several open knowledge projects such as Wikipedia (he has become an admin of the French version in 2012). He frequently writes articles on open access and the future of scientific publishing on a well-read French media, Rue89 and his blog, Sciences communes. In october 2014, he has disclosed, with Rayna Stamboliyska, the content of a \"national license\" between the Elsevier, and French Universities.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 897, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Pierre-Carl Langlais", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/artworks-000051956968-8rsi3c-crop.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        174
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4983#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Digital Naiv oder Digital Native. Eher Digital Resident. Marketing Lead Mobile & Social Solutions bei der IBM Deutschland-\u00d6sterreich-Schweiz, Journalist, Schreiberling aus Passion. Meine bevorzugten beruflichen Leidenschaften sind neue Arbeitsformen, die digitale Transformation, Social Business, Social Media, Marketing, Enterprise 2.0 und Collaboration. Privat bin ich Fussballfan (die einzig wahre Borussia, die vom Niederrhein), Katzenpapa, Wein- und Grilliebhaber.\n\nDigital Naive or Digital Native. More Digital Resident. \u00a0Marketing Lead Social & Mobile Solutions for IBM in Germany, Austria and Switzerland, Writer and Journalist by heart. My prefered topics of interest in business are a new way to wotk, the Digital Transformation, Social Business, Social Media, Marketing, Enterprise 2.0 and Collaboration. Privat I am a football fan, father o two cute cats, lover of good wine and BBQ.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 898, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan Pfeiffer", 
      "organisation": "IBM", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/_mg_4884-2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        287
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4985#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nicola Ab\u00e9 ist Nahost-Korrespondentin des SPIEGEL mit Sitz in Tel Aviv. Seit 2010 arbeitet sie f\u00fcr das Nachrichtenmagazin, zun\u00e4chst in der Multimedia-Redaktion. Sp\u00e4ter berichtete sie aus Krisengebieten wie Afghanistan, \u00c4gypten und Irak und beobachtete als Parlamentskorrespondentin den Berliner Politikbetrieb. Geboren im Dezember 1979, wuchs Ab\u00e9 in Deutschland und in einer nigerianischen Kleinstadt auf. In M\u00fcnchen studierte sie Politikwissenschaft, sp\u00e4ter besuchte sie die Zeitenspiegel Reportageschule in Reutlingen.\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Nicola Ab\u00e9 im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 899, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nicola Ab\u00e9", 
      "organisation": "SPIEGEL", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nicolaabe_400x400.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/4987#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "WISSENSCHAFTLICHER MITARBEITER & DOKTORAND, Uni Potsdam \u00a0\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Frederik Kraft im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 900, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Frederik Kraft", 
      "organisation": "Universit\u00e4t Potsdam", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/frederik_kraft_fuer_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        280
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4988#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Laura Bender ist ausgebildete Marketing- und Kommunikationswirtin.\n\nSie sammelte erste journalistische Erfahrungen in verschiedenen Onlineredaktionen und eignete sich so auch schrittweise Wissen im Onlinemarketing an. Als Projekt- und Customer Engagement Managerin konnte sie ihre Kompetenzen in diesen Feldern unter Beweis stellen und ihrer Leidenschaft f\u00fcr Social Media fr\u00f6nen. Nebenbei betreibt sie zwei Blogs, die sich mit unterschiedlichen Lifestylethemen und weiblichen Geekwissen befassen. Derzeit studiert Laura Bender Wirtschaftskommunikation an der Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft Berlin.\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Laura Bender im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 901, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Laura Bender", 
      "organisation": "MIZ_soundexperiment", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bender_fuer_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        281
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4991#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Franziska Kr\u00fcger studierte Publizistik und Kommunikationswissenschaften sowie\u00a0Kulturwissenschaften an der FU Berlin. Nach ihrem Magisterabschluss arbeitete sie\u00a0in verschiedenen Filmproduktionen als Junior Redakteurin f\u00fcr nationale und\u00a0internationale Dokumentarfilmprojekte.\u00a0Das Interesse f\u00fcr das Medium Radio\u00a0bekam sie durch die Produktion von Beitr\u00e4gen f\u00fcr einen Online Radiosender. In\u00a0den\u00a0letzten Projekten lag ihr Schwerpunkt auf der Produktion von crossmedialen\u00a0Formaten und die Vernetzung von Inhalten mit unterschiedlichen\u00a0Medien. Im\u00a0Team der Gebrueder\u00a0Beetz Filmproduktion entwickelte sie innovative\u00a0Kulturdokumentationen, die als kreatives trimediales Projekt produziert wurden\u00a0und durch die\u00a0Vernetzung verschiedener Medien ein gr\u00f6\u00dferes Publikum erreichen\u00a0konnten.\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Franziska Kr\u00fcger im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 902, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Franziska Kr\u00fcger", 
      "organisation": "MIZ_soundexperiment", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/krueger_fuer_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4992#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Andrin Schumann begann ihren Weg durch die Medienwelt beim Uniradio in Leipzig. Die dort entstandene Liebe zum H\u00f6rfunk f\u00fchrte sie nach Berlin, wo sie Kulturjournalismus studierte und\u00a0Halt bei ZDF aspekte, Radio Bremen oder der taz machte. Anschlie\u00dfend war sie in Paris als Redakteurin f\u00fcr ein deutsch-franz\u00f6sisches Magazin und dann in Brandenburg als Regie- und Produktionsassistentin f\u00fcrs rbb-Fernsehen unterwegs. Momentan arbeitet sie als freie Journalistin unter anderem f\u00fcr das Tablet-Magazin van. \u00a0\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Andrin Schumann\u00a0im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 903, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Andrin Schumann", 
      "organisation": "MIZ_soundexperiment", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/foto_andrin.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4993#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Harald ist Cloud Technical Evangelist f\u00fcr Bluemix bei der IBM Deutschland. Er geh\u00f6rt in die Cloud Ecosystem Development-Organisation der IBM und betreut vor allem Software-Entwickler (ISVs), IT Start-Ups und Universit\u00e4ten.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 904, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Harald Uebele", 
      "organisation": "IBM Cloud Ecosystem Development", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/harald_uebele.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        288, 
        383
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4994#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Wahlberliner, Slammer, Rapper, Performancepoet\u2026 und manche nennen ihn auch \u201egut\u201c. Das Markenzeichen des 1982 in Amberg geborenen und 2009 zugereisten Wahlberliners sind zum einen seine gesten-reiche Sprache und zum anderen ein Stimmenspektrum, das zwischen leise lispelnd und geisteskrank cholerisch variiert. B\u00fchnenpr\u00e4senz wird beim ihm gro\u00df geschrieben, was ihm mittlerweile den Titel als Dresdner Comedy Slam Champion der Saison 12/13, Kreuzbergslammeister 2012, Vize-Meister der Berlin- Brandenburgischen Poetry Slam Meisterschaften 2013 im Berliner Ensemble und neuerdings auch den deutschsprachigen Vizemeistertitel im Poetry Slam einbrachte. Seit Anfang 2014 verkauft er auch sein erstes vollkommen selbst produziertes und vertriebenes H\u00f6rbuch \u201eGleisheiten\u201c und tourt damit auf Slams und Leseb\u00fchnen quer durch Deutschland.\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Paul Weigl im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 905, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Paul Weigl", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/weigl.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        282
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/4995#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Peace :) Ich interessiere mich f\u00fcr Schwarmintelligenz, freies Wissen, V\u00f6lkerrecht, zivile Konfliktbearbeitung, Sex, Bienen und Medizin. Meine vernachl\u00e4ssigten\u00a0Hobbies\u00a0sind Musikmachen und Plattenauflegen.\u00a0Ich twittere als @_Jenny_Lou\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 906, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jenny-Louise Becker", 
      "organisation": "EN-PAZ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/1231422_10151581224017595_324305068_n.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        136, 
        338
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/500#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "David\u00a0is Head of Strategy of the Vodafone Institute for Society and Communications.\u00a0He is responsible for the strategic development of the institute\u2019s programmes as well as heading up research and policy work in our various areas of work. He is particularly interested in digital learning, E-government, effects of digital innovation on labour markets and Big Data for good.\n\n\u00a0\n\nBefore he joined the Vodafone Institute he was Head of the Vodafone Foundation\u2019s Think Tank in Germany. David studied philosophy, political science and literature and holds a PhD from Oxford University. After his graduation he worked as a writer and political editor for various newspapers in Germany.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 907, 
      "linkedin": null, 
      "name": "David Deissner", 
      "organisation": "Vodafone Institute ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/deissner.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        327
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5007#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Leiter Presse- und Informationsstab im Bundesministerium f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit (BMUB)\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 908, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Michael Schroeren", 
      "organisation": "Umweltministerium (BMUB)", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/2568497024228424highres71-63271890253amichaelschroe252820.12.2013_18253a53253a05253a6732529_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        260
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5010#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sebastian Backhaus kommt aus Freiburg im Breisgau und lebt in seiner Wahlheimat Berlin.\u00a0Nach Zwischenstationen als Berater in Werbe- und PR-Agenturen ist er seit 2007 Berater und Projektmanager f\u00fcr nachhaltige Unternehmen und NGOs. Dar\u00fcber hinaus h\u00e4lt er Vortr\u00e4ge und Workshops zu den Themen Social Media und Nachhaltigkeit und schreibt Fachartikel und Kolumnen f\u00fcr Zeitschriften und Online-Magazine. Seit 2014 ist er als Berater und Projektmanager f\u00fcr die Fairkehr GmbH und tippingpoints GmbH mit Sitz in Bonn und Berlin t\u00e4tig.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 909, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sebastian Backhaus", 
      "organisation": "Fairkehr GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sebastian-backhaus-foto.1024x1024.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        260
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5011#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Julia Mussgnug verschlug es nach dem beruflichen Einsteig in der Werbebranche und Stationen in Karlsruhe und D\u00fcsseldorf zum Studium an der Universit\u00e4t der K\u00fcnste nach Berlin.\u00a0Hier arbeitet sie seither in Agenturen, Film- und Medienunternehmen.\n\nSeit 2011 ist sie bei der Kreativagentur Tinkerbelle unter anderem f\u00fcr das Bundesumweltministerium als Etat Direktorin t\u00e4tig.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 910, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Julia Mussgnug", 
      "organisation": "Tinkerbelle GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/juliamussgnug.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        260
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5012#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ali Jelveh is Co-Founder and CEO of Protonet. The German-Iranian software engineer\u00a0previously was amongst the first developers at XING and studied physics. He\u2019s on a mission to transform the Internet from centralization in the cloud to a state of distributed infrastructure and independent users. Ali is also the initiator of the Free Your Data campaign, which opts for a new kind of transparency law in Europe. When he isn\u2019t working, he spends his time thinking, planning and simulating.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 911, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ali Jelveh", 
      "organisation": "Protonet", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ali_jedi.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        299, 
        330
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5013#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "\u201eInnovation zum Wohle des Menschen begeistert und motiviert mich.\u201c\n\nKurt N. Rindle ist als Cloud Evangelist und Portfolio Leader verantwortlich f\u00fcr den Ausbau und die Weiterentwicklung des Cloud-L\u00f6sungsangebots der IBM in Deutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz. Die Schwerpunkte seiner Arbeit liegen in der Entwicklung von Cloud-L\u00f6sungen f\u00fcr Unternehmen aller Branchen und Gr\u00f6\u00dfen.\n\nVon 2008 bis 2010 war Kurt N. Rindle als Dynamic Infrastructure Sales Leader f\u00fcr die Entwicklung und den Vertrieb von L\u00f6sungskonzepten im Bereich IT- Industrialisierung, -Virtualisierung und -Automatisierung zust\u00e4ndig. Davor war er sieben Jahre ma\u00dfgeblich an der Entwicklung und erfolgreichen Marktpositionierung von IBM RFID-L\u00f6sungen beteiligt. Unter seiner F\u00fchrung konnten Referenzprojekte im Bereich RFID Innovation mit weltweit f\u00fchrenden und international agierenden Unternehmen wie Metro Group AG, Deutsche Post World Net, Airbus, VW, BMW und Daimler realisiert werden.\n\nSeine Laufbahn begann Kurt N. Rindle 1989 als Developer TechSupport bei Apple Deutschland. Danach folgten Positionen an der Universit\u00e4t Ulm sowie als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Rindle & Partner GmbH und der deutschen Tochter des Softwareunternehmens Option GmbH.\n\nKurt N. Rindle h\u00e4lt ein Diplom im Fachbereich Informatik sowie einen Master of Business Administration der Universit\u00e4ten Augsburg und der Katz Executive School of Business in Pittsburgh, USA. Er ist zertfizierter Executive Consultant und Mitglied des IBM Technical Expert Councils, einem Team aus weltweiten Technologie-Experten.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 912, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kurt Rindle", 
      "organisation": "IBM Deutschland", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/knr_small_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        288
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5014#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nadine is a cross-innovation professional with extensive experience in the music industry, technology sector and the space between. She has worked as promotion and marketing manager at acclaimed indie record labels and as head of projects and events at the Berlin Music Commission, the music business network of Berlin. Most recently, she has been specializing in interdisciplinary projects as a freelancer, heading the content department of Berlin\u2019s interdisciplinary technology festival Tech Open Air as well as developing event formats on the intersection of technology and science for the Technologiestiftung Berlin. Apart from that she has managed international cross-innovation projects for prolific clients such as Projekt Zukunft, Initiative Musik and Berlin Music Week.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 913, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nadine Riede", 
      "organisation": "Tech Open Air", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nadine.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        66
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5018#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Michela Magas\u00a0is an innovation catalyst who bridges the worlds of science and art, design and technology, and academic research and industry, with a track record of 20 years of innovation.\u00a0With a background of design innovation for Apple, Nike and Nokia, she founded\u00a0the\u00a0Music Tech Fest \u2013\u00a0the global festival of music ideas\u00a0which pulls the entire music tech ecosystem under one roof \u2013 from the music industry and media, to artists, performers, developers, researchers and hackers. In 2014, the festival was held in Wellington, Boston, London, Berlin and Paris.\u00a0Michela directed the roadmap\u00a0the future of music tech in Europe, in conjunction with seven of the top music technology research centres, and\u00a0is on the Advisory Board of the European Commission\u2019s\u00a0Horizon2020\u00a0programme, both at meta level and more specifically on music tech, the creative industries and future IoT business models.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 915, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Michela Magas", 
      "organisation": "Music Tech Fest", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/stromatolite_michela_magas_square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        66, 
        296, 
        396
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5022#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Alexandra Tobor, geboren 1981, bl\u00e4ht ihren Migrationshintergrund zu Romanen auf. 2012 bei Ullstein erschienen ist die Integrationsgroteske\u00a0\"Sitzen vier Polen im Auto\",\u00a0der Nachfolger \"Minigolf Paradiso\" wird 2015 bei Rowohlt erwartet. Alexandras\u00a0Podcast-Aktivit\u00e4t\u00a0begann als\u00a0Gespr\u00e4chspartnerin\u00a0von Holger Klein im Laber-Format\u00a0\"Die Wrintheit\". Recht bald folgte im Alleingang\u00a0\"In trockenen B\u00fcchern\", eine pers\u00f6nlich-lockere\u00a0Auseinandersetzung mit Sachliteratur zu spannenden Themen.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 916, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alexandra Tobor ", 
      "organisation": "In trockenen B\u00fcchern ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bildschirmfoto_2015-04-11_um_12.01.04.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        161
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5025#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Arne Bense forscht und lehrt im Bereich aktueller musikbezogener Entwicklungen einer zunehmend computerisierten Gesellschaft im Sinne einer erweiterten systematischen Musikologie, die Aspekte medialer Inszenierungen, Performativit\u00e4t und \u00e4sthetischer Strategien aufgreift. Geboren 1981 in Berlin, nach dem Zivildienst Studium f\u00fcr das Lehramt an Gymnasien mit den F\u00e4chern Musik/Biologie an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck, Abschluss mit Auszeichnung im Sommersemester 2007. Anschlie\u00dfend Promotion bei Prof. Dr. Bernd Enders (systematische Musikwissenschaft), abgeschlossen im Mai 2012. Seit 2011 Mitglied der Forschungsstelle Musik- und Medientechnologie (FMT) der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck und seit 2012 wissenschaftlicher Mitarbeiter am Institut f\u00fcr Musikwissenschaft und Musikp\u00e4dagogik der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck mit Lehrt\u00e4tigkeiten dort, an der Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg sowie der Hochschule Osnabr\u00fcck (IfM).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 917, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Arne Bense", 
      "organisation": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sb_bense.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5028#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ich bin 15 Jahre alt wohne in Hamburg und liebe Soziale Netzwerke. Ich nutze so ziemlich alle die es gibt und liebe es. Ich bin noch Sch\u00fclerin und gehe in die 9te Klasse.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 918, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Elizabeth (Elly) Kratzer", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/speakerbilder_rep_overlay_neu6.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/5034#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kav\u00e9 Salamatian is a full professor at University of Savoie. His main areas\u00a0of researches are Internet measurement and modeling, and networking\u00a0information theory. He was previously reader at Lancaster University, UK and\u00a0associate professor at University Pierre et Marie Curie. He his currently visiting professor at the Chinese Academy of Science. Kav\u00e9 has graduated\u00a0in 1998 from Paris SUD-Orsay university where he worked on joint source\u00a0channel coding applied to multimedia transmission over Internet for his Phd.\u00a0In a former life, he graduated with a MBA, and worked on market floor as a\u00a0risk analyst and enjoyed being an urban traffic modeler for some years. He\u00a0is working these day on figuring out if networking is a science or just a\u00a0hobby and if it is a science what are its fundamentals.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 919, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kave Salamatian", 
      "organisation": "University of Savoie", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kaveantwerp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        94, 
        139
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5037#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Paul von Ribbeck, Luther Blisset, Jean Peters \u2013 u.a. mit diesen Namen ist der Clown, Aktivist und Gr\u00fcnder von Peng Collective in den Medien aufgetreten. Er ist das letzte mal aufgefallen, als er von Shell als innovativer Ingenieur eingeladen wurde,\u00a0ein Auto vorzustellen, was die Luft reinigen kann. Das Experiment explodierte\u00a0auf der B\u00fchne\u00a0zu einer \u00d6lfont\u00e4ne.\n\nAnsonsten forschte er in London, Berlin und Kopenhagen zu sozialen Bewegungen, schrieb zu dem Thema f\u00fcr die taz,\u00a0gibt regelm\u00e4\u00dfig Workshops zu Kommunikationsguerilla und kreative Kampagnen, baute ein Kinderzirkusnetzwerk zwischen Europa und dem Nahen Osten auf, trampte 3500 km durch Europa um Freihandelsabkommen zu stoppen,\u00a0ist\u00a0CEO von Horst K\u00f6hler Consulting und\u00a0Jonathan Meese sagte ihm \u00fcberraschender Weise,\u00a0er k\u00f6nne besser malen als er.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 920, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jean Peters", 
      "organisation": "Peng", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/513x513.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/504#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Geb. 1953\n\nStudium Germanistik, Jura, Soziologie\n\nRichter seit 1988 (Amtsgericht, Landgericht, Bundesgerichtshof)\n\nHonorarprofessor Universit\u00e4t W\u00fcrzburg\n\nLiteraturverzeichnis Homepage: www.fischer-stgb.de\n\nKolumnist Zeit-Online: \"Fischer im Recht\"\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 921, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thomas Fischer", 
      "organisation": "Bundesgerichtshof Karlsruhe", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/thomas_12.02.05.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5045#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Helping bloggers make a living. I am publisher and events guy by training. All I want is to save the free press.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 922, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jens Schindler", 
      "organisation": "PayPeanuts", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jens_schindler_bw.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        395
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5050#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Marie completed her Bachelor in Intercultural Business Communication and Languages and her Master in IT Product Design at the University of Southern Denmark. She is specialised in the field of Interaction Design, User Research and Analysis.\u2028 In her thesis she was focusing on tangible methods that are applicable in user research of smart home environments.\n\nAt the Design Research Lab in Berlin she was enrolled in smart home projects, in which she was developing user interfaces and was focusing on the integration of social aspects into technology. She is furthermore organizing workshops including e-textiles for the Codeweek.\u00a0Currently, she is working on an identity management platform for citizens to store and manage documents digitally.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 923, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marie Beuthel", 
      "organisation": "Design Research Lab Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/marie_beuthel_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        250
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5060#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Abschluss Studium Master of Education (Informatik und Mathematik) 2014\n\nSeit 2014 Referendarin in Th\u00fcringen", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 935, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kristin Rammelt", 
      "organisation": "Didaktik Informatik \u2013 TU Darmstadt", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/img_0418.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        268
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5089#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Bet\u00fcl Ulusoy ist ein Kopftuchm\u00e4dchen. Manchmal antwortet sie auf die Frage, warum sie ein Kopftuch tr\u00e4gt, mit: \"Das geht Sie \u00fcberhaupt nichts an!\" Aber nur, wenn es mal sein muss. Sonst ist sie ganz nett und erkl\u00e4rfreudig. Sie ist darum auch Referentin f\u00fcr Themen wie Recht & Diskriminierung, Islam & Frauen, Diversity & interreligi\u00f6ser Dialog. \u00dcber diese Dinge bloggt sie auch gern.\n\nAu\u00dferdem gibt sie regelm\u00e4\u00dfig Moscheef\u00fchrungen in der Sehitlik Moschee am Columbiadamm in Berlin.\n\nBet\u00fcl Ulusoy hat Jura studiert und ist derzeit Rechtsreferendarin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 924, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Bet\u00fcl Ulusoy", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/betul_2014_c_anna-agliardi-4127.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        286
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5062#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Anne Wohlauf studied Interface Design at the Potsdam University of Applied Sciences.\nShe joined the Design Research Lab in 2008 as a research assistant and is now working there as a designer on the project\u00a0\u201cIdentity\u201d.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 925, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anne Wohlauf", 
      "organisation": "Design Research Lab Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/anne_wohlauf.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        250
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5063#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Abgeschlossenes Studium der Mathematik und Informatik f\u00fcr gymnasiales Lehramt an der Technischen Universit\u00e4t Darmstadt.\u00a0Von 2013 - 2014 didaktische Leitung des Lernlabors Abenteuer Technik in Darmstadt.\u00a0Seit Januar 2014 wissenschaftlicher Mitarbeiter im Bereich der Didaktik der Informatik in Darmstadt.\n\nPreistr\u00e4ger des CodeWeek Awards 2015", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 926, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dominik Heun", 
      "organisation": "Didaktik Informatik \u2013 TU Darmstadt", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ohne_titel_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        268
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5065#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Michael Bart wurde am 8. September 1978 in T\u00fcbingen geboren und studierte in Freiburg und Wien Geschichte und Germanistik. Michael Bart leitet seit April 2008 das w\u00f6chentlich ausgestrahlte Jugend- und Musikmagazin DASDING.tv (bis 2012 im SWR Fernsehen, seither in der jungen Primetime von EinsPlus). Zus\u00e4tzlich betreut er als Chef vom Dienst das Musikmagazin BEATZZ sowie die Sendung BEATZZ Session, mit Live-Auftritten von musikalischen Newcomern und etablierten Stars direkt aus dem E-Lab in Baden-Baden. Dar\u00fcber hinaus ist Michael Bart Gr\u00fcndungsmitglied der SWR Taskforce \u201eOnline Only\u201c sowie der AG \u201eSmarte Produktionen\u201c. Vor seinem Einstieg bei DASDING.tv entwickelte und produzierte Michael Bart, neben Image- und Werbefilmen, zahlreiche Beitr\u00e4ge und Formate unter anderem f\u00fcr Pro7, Sat1, kabel eins, D-MAX und n-tv. Michael Bart gilt seitdem als der j\u00fcngste TV-Produzent Deutschlands, der bereits mit 26 Jahren sowohl f\u00fcr die RTL Group wie auch f\u00fcr die Sender der ProSiebenSat.1 Media AG und f\u00fcr Discovery Communications Beitr\u00e4ge und Formate realisiert hat. Im Rahmen seiner vielf\u00e4ltigen TV-Produktionen stand Michael Bart sowohl hinter als auch vor der Kamera\n\n_____\n\nMichael Bart was born on September 8, 1978 in T\u00fcbingen and studied History and German Literature in Freiburg and Vienna. Since April 2008, he has served as director for the weekly youth and music magazine DASDING.tv (broadcast until 2012 on SWR television, since then on early primetime at EinsPlus). He is also Managing Editor of music magazine BEATZZ and the BEATZZ Session programme, which broadcasts live performances by newcomers and stars directly from the E-Lab in Baden-Baden. Michael Bart is also co-founder of SWR\u2019s \u201cOnline Only\u201d taskforce and \u201cSmart Produktionen\u201d AG. Before joining DASDING.tv, he developed and produced image films and commercials as well as numerous features and formats for broadcasters such as Pro7, Sat1, kabel eins, D-MAX and n-tv, making him Germany\u2019s youngest TV producer. At the age of 26, Michael Bart was realising content and formats for the RGL Group and broadcasters such as ProSiebenSat.1 Media AG and Discovery Communications. Throughout his work with TV productions, Michael Bart has stood both behind and before the camera.\n\n\u00a0\n\nMichael Bart is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 927, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Michael Bart", 
      "organisation": "DASDING.tv, SWR", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bart_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        349
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5066#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Eric has led the team of 500+ Google security and privacy engineers. His team\u2019s accomplishments include improved and wider use of network encryption, stronger consumer authentication technology, detection and blocking of foreign espionage, transparency on government request for data, sophisticated malware analysis, tools and frameworks for safer building of web applications. Before Google, Eric was a Research Director and Fellow at Bell Labs. He has a Ph.D. in Computer Science from Stanford. Eric has recently returned to hands-on engineering at Google.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 928, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Eric Grosse", 
      "organisation": "Google", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ericgrosse579.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        403
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5069#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Marcus Haberkorn leitet im Studiengang Intermedia Design an der Hochschule Trier das Lehrgebiet \"Hypermedia\". Seine Lehre deckt systematisch das Feld des User Experience Design f\u00fcr interaktive Systeme ab. An der Schnittstelle zum Game Design arbeitet er insbesondere zum Themenfeld Gamification.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 929, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marcus Haberkorn", 
      "organisation": "Hochschule Trier: Intermedia Design", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mh.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        289
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5072#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Als Bachelor-Absolvent und aktuell Master-Student der Hochschule Trier habe ich 2014 mit drei Kommilitonen das Start-Up \"Gentlymad\" gegr\u00fcndet. Unser Fokus liegt auf der\u00a0Entwicklung von Games. Unser erster Titel \"In Between\" gewann 2014 den Red Dot Award \"Best of the Best\" und ist aktuell f\u00fcr den deutschen Computerspielpreis im Bereich \"Bestes Nachwuchskonzept\"\u00a0nominiert. In Between wird Mitte 2015 erscheinen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 930, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stephan Wirth", 
      "organisation": "Gentlymad", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/10679582_10201957352893903_4280760178081145205_o.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        289
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5074#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ricardo Ruiz is a project coordinator at InCiti - Research Institute on Inovations for Cities/Federal University of Pernambuco. He is also presidente of 3Ecologias.net, a software development company focused on interactions and team methodologies. Has worked in dozens of Federal, State and Municipal Digital Inclusion programs. Now he is the main responsible for LabCEUs - An initiative of 10 makers space on the countryside, founded by the Ministery of Culture of Brazil.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 931, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ricardo Ruiz Freire", 
      "organisation": "InCiti / UFPE", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/rr.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        261
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5075#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Board Member at the European Youth Parliament in Germany.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 932, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lea Schiewer", 
      "organisation": "European Youth Parliament", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/img_1217_copy.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        336
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5076#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I\u00a0studied to be a designer and became a maker by accident. I'm one of the co-funders and managers of the brasilia fab lab.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 933, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marina Suassuna Batista", 
      "organisation": "Brasilia Fab Lab", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/marinasuassuna_profile_pic.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        384
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5086#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "seit 2014:\u00a0Krautreporter Magazin, Gr\u00fcnder und Herausgeber\n\t2012 bis 2013: Gr\u00fcnder Journalismus-Crowdfunding-Plattform Krautreporter\n\t2009 bis 2011: Spredder, Online-Shop f\u00fcr Journalismus, Entwickler und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer\n\t2008 bis 2012: Online-Magazin V.i.S.d.P., Chefredakteur\u00a0\n\t2006 bis 2008: Vanity Fair, Poltitikredakteur\n\t2004 bis 2006: Medienmagazin V.i.S.d.P., Redaktionsleiter\n\tBerliner Journalisten-Schule, 18. Lehrredaktion\n\tStudium Politikwissenschaft, Geschichte und Soziologie. Universit\u00e4ten Bonn, Konstanz, Sorbonne\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 934, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sebastian Esser", 
      "organisation": "Krautreporter", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sebastian_esser_portraet_klein.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        305
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5088#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Shari Langemak studierte Medizin an der Ludwig-Maximilian-Universit\u00e4t in M\u00fcnchen. Ihr praktisches Jahr absolvierte sie in M\u00fcnchen, London und Shanghai. Seit 2009 ist sie als Medizinjournalistin t\u00e4tig, unter anderem f\u00fcr \u201eDie Welt\u201c. Derzeit arbeitet sie als Editorial Director f\u00fcr das \u00c4rzte-Magazin\u00a0Medscape Deutschland. Au\u00dferdem ber\u00e4t sie Start-ups als Mentorin bei dem Digital Health-Investor XlHealth. Zuvor war sie Medizinredakteurin beim Axel-Springer-Verlag und Beraterin f\u00fcr digitale Strategien im Gesundheitswesen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 936, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Shari Langemak", 
      "organisation": "Medscape Deutschland", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hoffotografen_business_foto_langemak_-_cut.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        50
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/509#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Seit 2007 Mitglied der Universit\u00e4tsversammlung und des Senats der Technischen Universit\u00e4t Darmstadt\n\n2007 Jurymitglied f\u00fcr die Endrunde des Bundeswettbewerbs Informatik\n\nSeit 2006 Professurvertretung in Fachbereich Informatik an der Universit\u00e4t Darmstadt\n\nSeit 2005 Wissenschaftlicher Mitarbeiter auf Funktionsstelle mit Schwerpunkt Lehre f\u00fcr Lehrerausbildung an der Universit\u00e4t Darmstadt\n\n1999-2002 an der TU Darmstadt Promotion am Fachbereich Informatik zum Dr.-Ing.\n\nSeit 1993 Diplom in Informatik TU Darmstadt (ehemals TH Darmstadt)\n\n1990 \u2013 1993 Hauptstudium Informatik mit Nebenfach Datentechnik an TH Darmstadt (heute TU)\n\n1989 T\u00e4tigkeit Bosch Telecom, Frankfurt\n\nSeit 1987 Betrieb des eigenen Gewerbes im Bereich Informationstechnik mit Kunden u. a. Siemens-Nixdorf, Freund & Dirks, BFZ Coburg, Achim Brandt EDVTraining\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 937, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jens Gallenbacher", 
      "organisation": "Didaktik Informatik \u2013 TU Darmstadt", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/detail_0014_gallenbacher.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/5091#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Peter Ganten, CEO of Univention, founded the company in 2002. Under Peter\u2019s leadership Univention has become a leading European provider of Open Source software for corporate IT environments and for managing the identities using it. In 2011 Peter co-founded and is Chairman of the Open Source Business Alliance, the largest Open Source business network in the German-speaking countries. in 2014 helped to initiate the Open Cloud Alliance. Peter lives in Bremen, Germany and has four children.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 938, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Peter Ganten", 
      "organisation": "Univention GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ganten.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        360
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5092#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Alex R\u00fchle hat sich 2012 aus psychischer Notwehr (Hashtag M\u00fcnchner Mietwahnsinn) zusammen mit zwei Freunden dem B\u00f6sen anverwandelt und die fiktive Immobilienfirma \"Goldgrund\" ins Leben gerufen. Diese anfangs satirische Luftnummer hat sich mittlerweile in ein sehr handfestes Fl\u00fcchtlingsprojekt namens Bellevue di Monaco verwandelt.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 939, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alex R\u00fchle", 
      "organisation": "Goldgrundgr\u00fcnder", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pop-und-politik-2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        317
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5096#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "An Ashoka, Rotary World Peace and TED Fellow alumn, Sanjana has for over twelve years explored and advocated the use of Information and Communications Technologies (ICTs) to strengthen a just peace, reconciliation, human rights and democratic governance. He set up and curates the award winning Groundviews, Sri Lanka's first citizen journalism website. Teaching new media literacy, web activism, digital security and online advocacy in Sri Lanka and internationally. Since 2006, Sanjana is also a Special Advisor to the ICT4Peace Foundation based in Geneva, Switzerland. Through the Foundation, Sanjana works to further the use of ICTs in crisis information management and peacekeeping initiatives at the United Nations.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 940, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sanjana Hattotuwa", 
      "organisation": "ICT4Peace Foundation", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/291677_10150872398131266_535417899_o.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        358
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5098#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Social innovator and specialist in Transmedia for Education and Mobile Learning. Cofounder of Editacuja, develops programs and projects to access to pervasive and ubiquitous technologies for educational, cultural and social initiatives, integrating communities and schools, training a new generation of teachers, empowering leaders and digital content creators, with the applications of innovative and disruptive technologies.\n\nRecognized by MIT with the TR35 Award, as one of top 10 young innovators in Brazil by the creation of Appiario, a network of Local Content Innovation Centers for Communities and Schools, by ProXXIma - Meio e Mensagem group as one of top 50 disruptive innovators in the Brazilian market, the Special Award of InnovaApps+ with Google and BBVA for their efforts in Open Innovation and Included with Appiario by Semana Publishers in the 100 ideas changing the world in Education.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 941, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mart\u00edn Restrepo ", 
      "organisation": "Appiario", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/image_27.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        381
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5099#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Geboren in Th\u00fcringen, lebt in Ludwigsburg und sendet ins Internet \u2013 aktuell via \"Staatsb\u00fcrgerkunde\", einem Podcastprojekt \u00fcber das Leben in der DDR.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 942, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Martin Fischer", 
      "organisation": "Staatsb\u00fcrgerkunde-Podcast", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nitramred_weida_316_20130831_800px.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        60
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/510#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Susa Pop ist Mitbegr\u00fcnderin und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin von Public Art Lab, Industrie-Designerin, EU-Kulturmanagerin und Kuratorin. Seit 2003 entwickelt sie mit Public Art Lab Kommunikations- und Handlungsformate, welche die \u00d6ffentlichkeit in den k\u00fcnstlerischen Prozess einbeziehen und nachhaltige Kooperationen sowie Netzwerke hervorbringen. Diese Projekte bewegen sich stets an der Schnittstelle von urbanem Raum, digitalen Medien, Wirtschaft und Wissenschaften. So wurden beim Medienfassaden Festival Europa 2010 erstmalig sieben europ\u00e4ische Gro\u00dfst\u00e4dte \u00fcber Urban Screens und Medienfassaden vernetzt, die sich u.a. w\u00e4hrend gemeinsamer Joint Broadcasting Events als Sichtfenster f\u00fcr gesellschaftliche und interkulturelle Prozesse \u00f6ffneten. Die Auseinandersetzung mit urbanen Medien f\u00fchrte Susa Pop 2011 als Projektleiterin des vom Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung gef\u00f6rderten Innovationsforum Urban Screens fort. Weitere Projekte von Public Art Lab sind: Mobile Museen (2004), Mobile Studios (2006), Mobicases (2007, 2009, 2011), Medienfassaden Festival (2008 ) und Round Table Ukraine (2011-13). Im April 2012 erscheint zudem die, unter der Mitherausgeberschaft von Susa Pop entstandene, Publikation Urban Media Cultures (Verlag avedition). Anhand zahlreicher Beispiele aus den Themengebieten Stadtentwicklung, Technologie und Vermarktung zeigt das Buch aktuelle Tendenzen im Bereich interaktiver Medienstrukturen. Connecting Cities (seit 2012) ist ein aktuelles Projekt von Public Art Lab bei dem Susa als Initiatorin, internationale k\u00fcnstlerische Leisterin und lokaler Kurator in Berlin agiert. Weitere aktuelle Projekte sind Human Futures (2012-14), sowie das City Culture Science Lab (2015).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 943, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Susa Pop", 
      "organisation": "Public Art Lab", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/susa_4_sw_s.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        292
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5103#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Since October 2013 Chief Creative Officer at Europes leading Multi Channel Network (MCN) Divimove. Responsible for Creative Development and Content strategy. Responsible for developing and executing the Divimove / Fremantle strategic partnership.\n\nPreviously New Business Development Manager for YouTube in London. From April 2013 Strategist in the YouTube Next Lab, responsible for Creative Programming strategy and Audience Development.\n\nBA in Film and Media science, Master in Managing Creative Business Processes. Until October 2011 Analysis and Project consultant with the danish Producers Association.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 944, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hannes Jakobsen", 
      "organisation": "DIVIMOVE", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/speakerbilder_rep_overlay_neu62.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        285
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5104#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jonas Kakoschke hat in Berlin Kommunikationsdesign studiert und im Rahmen seines Studiums das Projekt \"Pfandgeben.de\" gegr\u00fcndet, das bundesweit und quer durch die Medienlandschaft Aufmerksamkeit erfahren hat. Dies f\u00fchrte zu einer Schwerpunktsetzung im Bereich \"Soziale Innovationen und Projektentwicklung\". Jonas teilt seine Wohnung seit Anfang Dezember 2014 mit einem gefl\u00fcchteten Menschen.\n\nEr ist Mitinitiator von \"Fl\u00fcchtlinge Willkommen\".", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 945, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jonas Kakoschke", 
      "organisation": "Fl\u00fcchtlinge Willkommen", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/republica15_jonas.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        325
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5107#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mareike Geiling hat in Berlin im MA Religion & Culture studiert. Zu ihrem Engagement bei verschiedenen Initiativen geh\u00f6ren Deutschkurse, die sie f\u00fcr Migrant*innen ohne Aufenthaltsstatus in Berlin gegeben hat. Von September 2014 bis April 2015 lebte sie in Kairo, einer wichtigen Transit-Stadt f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge auf dem Weg nach Europa. Mareike lebt mit Jonas Kakoschke in einer Wohnung und stellte ihr Zimmer einige Monate einem gefl\u00fcchteten Menschen zur Verf\u00fcgung.\n\nSie ist Mitinitiatorin von \"Fl\u00fcchtlinge Willkommen\".", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 946, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mareike Geiling", 
      "organisation": "Fl\u00fcchtlinge Willkommen", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/republica15_mareike.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        325
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5108#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Bakary lebt seit ungef\u00e4hr einem Jahr als Refugee in Berlin. Vorher hat er einige Jahre in Italien gelebt und in verschiedenen Berufen gearbeitet, nachdem er Mali verlassen hat, um Arbeit zu finden. Durch das Projekt \"Fl\u00fcchtlinge Willkommen\" ist er mit Mareike und Jonas in Kontakt gekommen und hat f\u00fcnf Monate mit Jonas in der gemeinsamen Wohnung in Berlin-Wedding gelebt.\n\nDurch das Zusammenleben hat sich eine Freundschaft entwickelt. Bakaray hat viel zu sagen zum Thema Flucht und Migration im Allgemeinen und zu \"finding europa\" im Speziellen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 947, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Bakary Konan", 
      "organisation": "Fl\u00fcchtlinge Willkommen", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/republica15_karim.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        325
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5111#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Als Gr\u00fcnder der Initiative MURKS? NEIN DANKE! e.V. tr\u00e4gt Stefan Schridde wesentlich zu der Debatte \u00fcber die schadhaften Folgen von geplanter Obsoleszenz in ganz Europa bei. Dazu steht er in direktem Austausch mit Ministerien, Beh\u00f6rden, Hochschulen, Forschungseinrichtungen, Gewerkschaften, NGO und weiteren befreundeten Netzwerken. \u00dcber Fachpublikationen informiert Stefan Schridde zu den vielf\u00e4ltigen Facetten der geplanten Obsoleszenz.\n\nAn der Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft in Berlin lehrt Stefan Schridde (ab SS 2014) in den Fachbereichen Ingenieurwissenschaften (FB 2) und Gestaltung (FB5) zu dem Themenfeld der geplanten Obsoleszenz.\n\nStefan Schridde und die von ihm gegr\u00fcndete gemeinn\u00fctzige Organisation \u201cMURKS? NEIN DANKE! e.V.\u201d sind etablierte Partner von Umweltministerium, Umweltbundesamt, VDI Zentrum f\u00fcr Ressourceneffizienz, VDI Landesverb\u00e4nden, Wuppertal Institut f\u00fcr Klima, Umwelt und Energie, verschiedenen Fraunhofer Gesellschaften, mehreren Hochschulen und der IG METALL im diesem Themenfeld.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 948, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan Schridde", 
      "organisation": "MURKS? NEIN DANKE! e.V.", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/img_chip.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/5117#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Zygmunt Bauman wurde 1925 in Posen geboren. 1939 floh er vor den Nazis in die Sowjetunion. Er machte Karriere im milit\u00e4rischen Korps der polnischen Staatssicherheit. 1954 wurde er Professor f\u00fcr Soziologie an der Universit\u00e4t Warschau. Er verlor diese Stelle 1968 aus politischen Gr\u00fcnden und ging nach Israel. 1971 erhielt Bauman einen Ruf auf den Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie an der University of Leeds, den er bis 1990 inne hatte. Bauman erhielt 1989 den Amalfi-Preis, 1998 wurde er mit dem Theodor-W.-Adorno-Preis ausgezeichnet. Zygmunt Bauman lebt in Leeds.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 949, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Zygmunt Bauman", 
      "organisation": "University of Leeds", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/6144135392_82b4be39dc_o.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        326
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5122#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nagina Javaid is a Patient and Public Account Manager at NHS England. NHS England is responsible for the budget, planning, delivery and day-to-day operation of the commissioning side of the NHS in England. Nagina has over 12 years of experience of working within the Health and Social care field (both in the Voluntary sector and in the public sector). Key skills include, community development, stakeholder management, promoting co-productive models of working with citizens, strategic thinking, project management of large programmes of work and the development of social media strategies as effective tools to further patient and public involvement.\n\nNagina is currently supporting the development of NHS Citizen. NHS Citizen is a ground breaking initiative that aims to connect citizen and patients to the heart of NHS decision making structures.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 950, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nagina Javaid", 
      "organisation": "NHS England ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/profile_pic_3_for_berlin.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        171
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5123#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nenad Romi\u0107 (aka Marcell Mars, b. 1972). Advanced internet user [1].\n\nMarcell is one of the founders of Multimedia Institute - mi2 (1999)[2] and club mama in Zagreb (2000). He initiated GNU GPL publishing label EGOBOO.bits (2000); started Skill sharing (2004)[3] informal meetings of technical enthusiasts in mama + regional hacker gatherings \u201cNothing will happen\u201d (2007).\n\nMars started his research Ruling Class Studies [4] at Jan van Eyck (2011-12) [5], continued at Akademie Schloss Solitude (2013) [6] and since spring 2015, he is a PhD student at Leuphana University in DCRL [7](Digital Cultures Research Lab). \"Ruling Class Studies\" is a research of corporate state-of-the-art digital innovation, adaptation, and intelligence. It looks closely at the Google, Amazon, Facebook and eBay.\n\nPublic Library [8] was established in 2012 to develop sociotechnical infrastructure and invigorate (again) historical argument for universal access to knowledge. Marcell often plays as a narrator of the project. Also develops software: [let\u2019s share books] [9] Calibre plugin and related server infrastructure [10]. Public Library was heard and exhibited at Museo Reina Sofi\u00ada, 98weeks, Impakt Festival, Transmediale, The New School, Kunstverein Stuttgart [11].\n\n[1] http://ki.ber.kom.uni.st/\n\n[2] http://www.mi2.hr/\n\n[3] http://wiki.razmjenavjestina.org/\n\n[4] https://www.scribd.com/collections/3523982/Ruling-Class-Studies\n\n[5] http://www.janvaneyck.nl/\n\n[6] http://www.akademie-solitude.de/\n\n[7] http://cdc.leuphana.com/structure/digital-cultures-research-lab/\n\n[8] https://www.memoryoftheworld.org/\n\n[9] https://www.memoryoftheworld.org/blog/2014/10/28/calibre-lets-share-books/\n\n[10] https://github.com/marcellmars/letssharebooks\n\n[11] https://www.memoryoftheworld.org/blog/2014/10/28/timeline-of-public-library/\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 951, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marcell Mars", 
      "organisation": "Multimedia Institute", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/marcell_bw.gif", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        89
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5126#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Gerhard Pfau ist Designer, Design Thinker, IBM Senior Technical Staff Member und Mitglied der IBM Academy of Technology. Er arbeitet als Design Lead im IBM Design Studio in B\u00f6blingen und ist neben der Umsetzung von Design in IBM Produkten als Sprecher und Facilitator f\u00fcr IBM Design Thinking weltweit im Einsatz. Vor seiner Rolle als Design Lead war Gerhard Pfau verantwortlich f\u00fcr Human-centric BPM in IBM\u2019s Smarter Process Portfolio.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 952, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gerhard Pfau", 
      "organisation": "IBM Design", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/gerhard_2014-08-12_quadratisch_2_400x400.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        287
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5127#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Idil Elveris is a political scientist,\u00a0lawyer,\u00a0traveller and\u00a0mediator, who is trying to make sense of it all. She works as Assistant Professor at the Bilgi University in Istanbul and\u00a0started the Twitter campagin #sendeanlat (#tellyourstory) in February 2015, because of the rape and brutal killing of a young woman named \u00d6zgecan Aslan.\u00a0\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1007, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Idil Elveris ", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/idil_elveris.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        364
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5237#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mr. Eskandar is the ICT Applications Coordinator at the ICT Applications and Cybersecurity Division of the Telecommunication Development Bureau of ITU. Mr. Eskandar is currently involved in providing assistance to several developing countries by advising on eApplications strategies and policies, assisting in implementing technical co-operation projects and developing guidelines and best-practices on eApplications.\n\nPreviously, Mr. Eskandar had extensive experience in the field of ICT for Development where he, through working with the International Federation of Red Cross and Red Crescent in Switzerland and, UNDP and other NGOs in Egypt, was involved in several development projects in the fields of Health, Education, Illiteracy Eradication, Community Development, SME development and Micro Credits. This included, among others, introducing Telemedicine services in rural areas, introducing ICT in Schools, creating Community Development Portals, Community Learning Centres, developing e-Learning and training programs for Youth.\n\nMr. Eskandar has an educational background in Electrical Engineering (Telecommunications) and has completed an MBA from McGill University, Canada and a Master Degree in Social and Economic Development Studies from University of Paris I, France.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 953, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hani Eskandar", 
      "organisation": "International Telecom. Union (ITU)", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hani_photo_2014.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        376
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5128#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Builder, connector, amplifier; social and tech innovation geek, passionate about fresh ideas coming from the most surprising people and places.\n\nFor the past six years, Regina has been responsible for setting up the ITU Telecom Young Innovators Competition, the United Nation's first global co-creation and crowdsourcing platform for young social entrepreneurs using the power of connected technologies to solve developmental issues and improve the lives of their communities. She also built an accelerator and incubator program that allows the winners of the competition benefit from business knowledge, mentorship, visibility and networking opportunities.\u00a0\n\nShe has worked with\u00a0partners from private and public sector and academia from all over the world and is an entrepreneur herself.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 954, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Regina M.  Sipos", 
      "organisation": "ITU Telecom", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/2014-09-08_08.43.47.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        376
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5129#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dieter Gorny z\u00e4hlt zu den zentralen Pers\u00f6nlichkeiten in der deutschen Kreativwirtschaft. Er ist der Pr\u00e4sident des Bundesverbandes Musikindustrie e. V. und Professor f\u00fcr Kultur- und Medienwissenschaft an der Fachhochschule D\u00fcsseldorf. Der 1953 im westf\u00e4lischen Soest geborene Dieter Gorny studierte Komposition, Tonsatz und Musiktheorie und spielte in den 70er Jahren als Kontrabassist bei den Bochumer Symphonikern sowie im Wuppertaler Sinfonieorchester. 1984 wirkte er als Fachbereichsleiter \u201ePopularmusik\u201c an der Bergischen Musikschule Wuppertal, und im Jahr darauf legte er mit der Gr\u00fcndung des Rockb\u00fcros NRW den Grundstein f\u00fcr die heutige kommunale Rock- und Popmusikf\u00f6rderung in Deutschland. Danach geh\u00f6rte er zum Gr\u00fcndungsteam der Musikmesse Popkomm, deren Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer er 1989 wurde.Nach Lehrauftr\u00e4gen in K\u00f6ln, D\u00fcsseldorf und Hamburg f\u00fchrte Gorny von 1993 bis 2000 die Gesch\u00e4fte der VIVA Fernsehen GmbH und wurde mit dem B\u00f6rsengang 2000 Vorstandsvorsitzender der VIVA Media AG. Nach der \u00dcbernahme des internationalen Entertainment-Konzerns durch die MTV-Muttergesellschaft Viacom im Jahr 2004 agierte er bis 2006 als Executive Vice President f\u00fcr MTV Networks Europe. Als Vision\u00e4r des deutschen Musikfernsehens wurde Dieter Gorny 1992 mit dem ECHO als \u201eMedienmann des Jahres\u201c ausgezeichnet. Das Grimme-Institut ehrte ihn 1997 mit dem Adolf-Grimme-Preis. Seit dem Jahr 2000 ist Dieter Gorny Mitglied im Pr\u00e4sidium des Deutschen Musikrats und seit 2007 Aufsichtsratsvorsitzender der Initiative Musik. Von 2007 bis 2010 war er Aufsichtsratsvorsitzende der Filmstiftung NRW. Von 2009 \u2013 2013 war \u00a0Gorny Pr\u00e4sident des European Music Office (EMO) in Br\u00fcssel, im April 2010 wurde er als Sachverst\u00e4ndiger in die Enquete-Kommission des Deutschen Bundestages zum Thema Internet und digitale Gesellschaft berufen. Im Rahmen der RUHR.2010 \u2013 Kulturhauptstadt Europas wirkte Dieter Gorny als k\u00fcnstlerischer Direktor f\u00fcr den Bereich Kreativwirtschaft. 2011 wurde er zudem zum gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden Direktor des Europ\u00e4ischen Zentrums f\u00fcr Kreativwirtschaft berufen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 955, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dieter Gorny", 
      "organisation": "Bundesverband Musikindustrie e.V. ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/gorny_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        352
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5131#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Franziska Broich shares her office with a Greek\u00a0and is faced\u00a0 with European joys and\u00a0challenges\u00a0on a daily basis as social media editor in\u00a0the European Parliament. She\u00a0tweets, facebooks and writes for the different platforms of the EU Parliament trying to make European politics more understandable and appealing to its citizens.\u00a0\n\nShe studied\u00a0European Studies at Maastricht University and then\u00a0learned how to produce\u00a0web-videos, write long reportages and speak in podcasts at the Deutsche Journalistenschule in Munich. After a short intermezzo at the Financial Times Deutschland in Berlin her first\u00a0job brought\u00a0her to the heart of Europe, directly into the Eurobubble: Brussels.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 956, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Franziska Broich", 
      "organisation": "European Parliament", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/img_20150416_141549_resized_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        329
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5133#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sozial, \u00f6kologisch, transparent - diese drei Begriffe pr\u00e4gen mein berufliches Dasein als Leiter der Online-Redaktion und Markencoach bei der GLS Bank. Meine Aufgabe ist es, Menschen im Internet zu zeigen, dass es Banken gibt, die ihre Gelder fernab jeglicher Spekulation sinnstiftend in reale Menschen, Projekte und Unternehmen investieren.\n\nPrivat blogge ich seit vielen Jahren im Jazzblog, einem wahren Tante-Emma-Themen-Laden. Von Musik \u00fcber Lyrik, vom Kindermund bis zum fiktionalen Text ist alles dabei. Ich freue mich auf euch und die rp15!", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 957, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Johannes Korten", 
      "organisation": "GLS Bank", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jkorten_bo.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        334
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5134#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Julia Reda is the representative of the German Pirate Party in the European Parliament, representing a young worldwide movement of people who believe in using technology for the empowerment of all. She is Vice-Chair of the Greens/EFA group and a co-founder of the Parliament\u2019s Digital Agenda Intergroup.\u00a0 As rapporteur for the review of the 2001 copyright directive, she is advocating for a European copyright that is adapted to the digital era, that is easy to understand and enables the free exchange of culture and knowledge across borders. Julia Reda is the president of Young Pirates of Europe and one of the youngest members of the current European Parliament. She holds an M.A. in political science and communications science from Johannes-Gutenberg-University Mainz, Germany.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 958, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Julia Reda", 
      "organisation": "Europ\u00e4isches Parlament", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/julia_reda_2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        328
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5138#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Prof. Dr. Petra Grimm besch\u00e4ftigt sich mit der Frage, wie ein gelingendes Leben im Netz aussehen kann. Sie lehrt an der Hochschule der Medien (Stuttgart) Medienwissenschaft und Medienethik und ist Leiterin des Instituts f\u00fcr Digitale Ethik (IDE). Ihre Forschungsschwerpunkte sind \u201eDigitalisierung der Gesellschaft\u201c, \u201eMediennutzung von Kindern und Jugendlichen\u201c, \u201eMedien und Gewalt\u201c. Sie ist (Mit-)Herausgeberin der Schriftenreihe Medienethik, Franz Steiner Verlag Stuttgart. Aktuelle Publikation: \u201eDie \u00d6konomisierung der Wertesysteme. Der Geist der Effizienz im mediatisierten Alltag\u201c, aktuelles Handbuch: \u201eEthik macht klick. Werte-Navi f\u00fcrs digitale Leben\u201c (Kooperationsprojekt mit der EU-Initiative klicksafe).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 978, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Petra Grimm", 
      "organisation": "Institut f\u00fcr Digitale Ethik, HDM", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/grimm_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        258
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5176#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Katrin Bornemann holds a ph.d in media and communication science. She worked for the GIZ, the USAID,\u00a0 the DWA, Universities, and NGOs in the sector of information communication technology for development and media. From 2011 until 2014 she managed a GIZ innovative meassure dealing with the usage of ICT to promote transparency, active e-citizenship, and comunal management.\u00a0Through social media and an e-Map, citizens were invited to participate in the public budget planing of their communities in the Balkans. Now, she is working for the Federal Ministry for Economic Cooperation and Development as ICT4D officer. Her current project is to design the \"Ministry's Digital Agenda for Development\". Her dream would be to consolidate an international\u00a0\"Bill of Digital Rights\".", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 959, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Katrin Bornemann", 
      "organisation": "German Ministry Econom. Cooperation", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/republica_katrin.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        370
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5139#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "C\u00e9line Bras is Social Media coordinator in the European Parliament, in charge of EP decentralised communication (Information Offices in the Members States). After completing her studies in journalism, she started her career at the Belgian public radio before switching to communication in public services. She soon joined the European Commission, then the European Parliament, where she specialised herself in social media and online communication.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 960, 
      "linkedin": null, 
      "name": "C\u00e9line Bras", 
      "organisation": "European Parliament", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pic_speaker.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        329
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5140#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Alex Shure is an innovator and inventor who is dedicated to Openness. He approaches life with integrity, and brings an artist's eye and a formidable wealth for engineering experience to open hardware designs that make the world a better place. His drive for optimisation and progress is forceful and virulent. He's also super fun to work with.\n\nI have been much impressed with Shure\u2019s abilities to creative design and, particularly, CNC artisanship in the projects I\u2019ve seen. He has a distinct talent for sharing his ideas and enthusiasm clearly and effectively. Has an excellent sense of humor! :)\n\nThis bio was crowdsourced, because we are only ourselves within society.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 961, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alex Shure", 
      "organisation": "Shure Open Technologies", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/shure-profile-img_20140923_134404.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        334
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5141#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "R\u00fcdiger Weis (* 12. Oktober 1966) ist ein deutscher Diplom-Mathematiker und Kryptograph. Er lebt und arbeitet in Berlin-Wedding und ist Professor f\u00fcr Informatik an der Beuth-Hochschule f\u00fcr Technik Berlin[1].\n\nR\u00fcdiger Weis studierte an der Universit\u00e4t Mannheim Mathematik und promovierte dort in Informatik mit einer Arbeit \u00fcber Kryptographie in verteilten multimedialen Systemen. Er arbeitete von 2002 bis 2005 als Post-Doc bei Andrew S. Tanenbaum an der Freien Universit\u00e4t Amsterdam und folgte dann einem Ruf an die Technische Fachhochschule Berlin (heute: Beuth-Hochschule) auf eine Professur f\u00fcr Informatik mit dem Schwerpunkt Systemprogrammierung. Er leitet die Kryptographie-Arbeitsgruppe Cryptolabs in Amsterdam. Seit vielen Jahren ist er aktives Mitglied des Chaos Computer Clubs. Zudem ist er Gr\u00fcndungsmitglied des Vereins Digitale Gesellschaft.\n\nQuelle: Wikipedia\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 962, 
      "linkedin": null, 
      "name": "R\u00fcdiger Weis", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ruedigerweisrp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        202
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/515#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Alicia Agust\u00edn studierte Schauspiel in Berlin und New York und arbeitet seitdem freischaffend als Performerin/Autorin. Sie ist Teil des K\u00fcnstlernetzwerkes TALKING STRAIGHT, welches Produktionen u.a. im Maxim Gorki Theater Berlin zeigt. Dieses Jahr ist das \"TALKING STRAIGHT FESTIVAL\" zum St\u00fcckemarkt des Theatertreffens am Haus der Berliner Festspiele eingeladen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 963, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alicia Agust\u00edn", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/agustin_alicia_foto_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        334
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5155#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lea holds an MA in Marketing Communications and works as a Project Manager for Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH at the intersection of international development cooperation, digitization and entrepreneurship. In her work she focuses on the potential of digital change for development and the establishment of standards and frameworks for a \u201cgood digital life\u201d worldwide. Prior to this she was a consultant for a women exporters\u2019 association in Ethiopia in the field of ICT for development.\n\nAs an associate for the Berlin-based think tank stiftung neue verantwortung she currently develops policy recommendations for Europe\u2019s contribution to an open and free internet targeting international organizations and politics. In this function, she recently published an article on the role of algorithms for the recruitment of terror organizations such as the Islamic State.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 964, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lea Gimpel", 
      "organisation": "GIZ GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lea_apr2014.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        94
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5156#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Geboren 1962 im Badischen, absolvierte Ernst Feiler 1981 eine Ausbildung zum Bildtechniker an\u00a0der Schule f\u00fcr Rundfunktechnik in N\u00fcrnberg. Nach einigen Jahren als Bildtechniker beim \u00f6ffentlich rechtlichen Fernsehen studierte Ernst Feiler\u00a0an der dffb (Deutsche Film und Fernsehakademie\u00a0Berlin) Regie und Dramaturgie. Danach war er\u00a0als Produzent, Dozent und Postproduktionssupervisor im Bereich digitale Medien t\u00e4tig.\u00a0Nach mehrj\u00e4hriger Mitarbeit beim Aus- und Aufbau eines gro\u00dfen deutschen Technikdienstleisters\u00a0wechselte Ernst Feiler zu UFA SERIAL DRAMA (damals noch GrundyUFA), wo er sich als Head\u00a0of Technology um die Integration neuer Technologien und Distributionsplattformen in den\u00a0industriellen Serien-Produktionsprozessen k\u00fcmmert. So verantwortete er unter anderem die\u00a0Einf\u00fchrung eines rein IT-basierten HD Workflows\u00a0und des produktionsunterst\u00fctzenden,\u00a0cloudbasierten Streamingdienstes ScreenerONE.\u00a0Im Rahmen von Entwicklungspartnerschaften\u00a0zwischen UFA SERIAL DRAMA und Firmen wie u.a.\u00a0Stargate Studios, ARRI, Adobe, Microsoft, Filmlight,\u00a0Uncharted Territory sowie Arvato, zeichnet\u00a0sich Ernst Feiler mitverantwortlich f\u00fcr die Konzeption, Entwicklung und Einf\u00fchrung neuer\u00a0Services\u00a0und Branchenstandards.\u00a0\n\nAuf der re:publica 2015 tritt Ernst Feiler im MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg auf.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 965, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ernst Feiler", 
      "organisation": "UFA Serial Drama", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ernst_feiler_gu_head_of_technology_7.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        270
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5158#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "30 // Journalist // Berlin", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 979, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Florian Dietz", 
      "organisation": "HEY Musikblog", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bewerbungsfoto_300-300.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5178#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "30, Journalist, Berlin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 980, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan Greuel", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/fh-photo.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5179#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Eva, habichthorn, Horn wohnt in Stuttgart und ist 30 Jahre alt. Sie arbeitet f\u00fcr eine gr\u00fcne Europaabgeordnete. Sie mag Bier, kleine flauschige Entenbabys, ihren Schlaf, Hackfleisch und den Wombat.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 981, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Eva Horn", 
      "organisation": "Internetikone mit bunten Haaren", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/photo_00095.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/518#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dipl. Ing. (FH) Fabian Sixtus K\u00f6rner, geboren 1981 in K\u00f6ln und aufgewachsen im hessischen Taunus, ist Designer, Fotograf, Filmemacher, Autor - ein multidisziplin\u00e4rer Kreativ-Enthusiast, der nicht gerne innerhalb einer Profession verweilt.\n\nNach der Fachoberschule f\u00fcr Textiltechnik und Bekleidung besuchte er die Hochschule RheinMain f\u00fcr ein f\u00fcnfj\u00e4hriges Studium der Innenarchitektur, bildete sich jedoch zeitgleich in Kommunikationsdesign und Fotografie fort. Durch seine Reisen stie\u00df er au\u00dferdem auf das Medium Film. 2012 wurde er f\u00fcr seinem Kurzfilm \u201eThe Bollywood Movie Star\u201c mit dem Deutschen Webvideopreis ausgezeichnet. Weitreichende Bekanntheit erreichte er durch sein Projekt \u201eStories of a Journeyman\u201c. Dabei reiste er in der Tradition der Wandergesellen f\u00fcr mehr als zwei Jahre um die Welt und bot seine Arbeitskraft als Gestalter gegen Kost und Logis an. Das daraus resultierende Buch \u201eJourneyman - 1 Mann, 5 Kontinente und jede Menge Jobs\u201c stand lange Zeit auf den Spitzenr\u00e4ngen der Spiegel Bestsellerliste.\n\nDerzeit arbeitet er in Berlin und Santo Domingo an weiteren Reiseprojekten.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 966, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Fabian Sixtus K\u00f6rner", 
      "organisation": "fabsn's world", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/fabian_sixtus_koerner.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        379
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5159#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Michelle Thorne is Mozilla's Director of Learning Network Programs with the mission empowering communities through web literacy. Through the organizing of local learning clubs, grassroots teaching campaigns and partner networks, she serves thousands of volunteer mentors teaching the web around the world.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 967, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Michelle Thorne", 
      "organisation": "Mozilla Learning Networks", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mthorne_cropped.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        339
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5162#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Marie Meimberg singt, schreibt, spricht, illustriert...\u00a0Und manchmal auch nicht. Dann produziert sie. Macht Dinge m\u00f6glich oder\u00a0sitzt auf einem Webvideo-Regie-Klappstuhl. Marie Meimberg baut Br\u00fccken zwischen kreativen Welten.\u00a0Und nein, festlegen lassen will sie sich nicht. Weil im Dazwischen der geile Schei\u00df passiert, wie sie findet. Und da passiert bei Marie ziemlich viel. So ist sie Vorsitzende des Vereins 301+, den sie gemeinsam mit 14 anderen Berliner Webvideoproduzenten gr\u00fcndete und ist die erste Pr\u00e4sidentin der Webvideopreis Academy.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 968, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marie Meimberg", 
      "organisation": "301+", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/republica_bild.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        106, 
        285, 
        365, 
        377
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5163#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Marcus Dimpfel leitet die Strategische Unternehmensentwicklung der Mediengruppe RTL Deutschland. Damit verantwortet er die Strategieentwicklung und -umsetzung sowohl f\u00fcr das Kern- als auch f\u00fcr das Diversifikationsgesch\u00e4ft. Das Aufgabenspektrum umfasst u. a. die Verbreitungs- und Signalschutzstrategie und das Portfolio-Management inklusive Venture Capital ebenso wie die Erschlie\u00dfung neuer Gesch\u00e4ftsfelder oder das Inhouse Consulting. Zuvor leitete Dr. Marcus Dimpfel bei RTL interactive die Unternehmensentwicklung, arbeitete als Senior Director im Bereich Corporate Controlling and Strategy der Bertelsmann AG in G\u00fctersloh und promovierte am Institut f\u00fcr Medien- und Kommunikationsmanagement der Universit\u00e4t St. Gallen.\n\n_____\n\nDr. Marcus Dimpfel is head of strategic business development for Mediengruppe RTL Deutschland. In this capacity, he oversees strategic development and implementation for the group\u2019s core business and its diversified operations. His range of tasks includes distribution and signal-protection strategy, portfolio management including venture capital, the development of new business areas, and in-house consulting. Previously, Dimpfel was head of business development at RTL Interactive, and served as senior director for corporate controlling and strategy for Bertelsmann AG in G\u00fctersloh. He was awarded a doctorate by the Institute for Media and Communications Management at the University of St. Gallen.\n\n\u00a0\n\nMarcus Dimpfel is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 969, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Marcus Dimpfel", 
      "organisation": "Mediengruppe RTL &amp; RTL interactive", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/dimpfel_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        314
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5164#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Thomas H\u00f6ppner ist Rechtsanwalt im Berliner B\u00fcro der internationalen Wirtschaftskanzlei OLSWANG Germany LLP. Er ber\u00e4t im Bereich Kartellrecht und Regulierung in den Sektoren Medien und Technologie, h\u00e4ufig an der Schnittstelle zum Urheber- und Rundfunkrecht. Sein T\u00e4tigkeitsschwerpunkt liegt in der strategischen und juristischen Beratung zum Wettbewerb von Medien in der Digitalwirtschaft. Dr. Thomas H\u00f6ppner unterrichtet Telecommunications Law an der University of Strathclyde, Glasgow und ist Autor zahlreicher Beitr\u00e4ge zum Medienwirtschaftsrecht.\n\n_____\n\nDr. Thomas H\u00f6ppner is an attorney in the Berlin office of the international commercial-law firm OLSWANG Germany LLP. He provides counsel in the areas of competition law and media- and technology-sector regulation, often working at the interface between copyright and broadcast law. His primary focus is on providing strategic and legal advice on media competition in the digital economy. Hopper teaches telecommunications law at the University of Strathclyde, Glasgow, and is author of numerous publications on media law.\n\n\u00a0\n\nThomas H\u00f6ppner is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 970, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Thomas H\u00f6ppner", 
      "organisation": "OLSWANG Germany LLP", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hoeppner_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        351
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5165#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Joachim Huber, geboren am 13. Februar 1958 in Stuttgart, arbeitet seit Oktober 1990 beim Tagesspiegel in Berlin. Zun\u00e4chst als Redakteur im Ressort Fernsehen und Radio, mittlerweile als Leiter des Ressorts Medien (Fernsehen, Radio, Print, Online). Er ist Mitglied der Jury des Adolf Grimme Preises und der Vorauswahl-Jury des Robert-Geisend\u00f6rfer-Preises.\n\n_____\n\nDr. Joachim Huber, born in Stuttgart on February 13, 1958, has worked at the Tagesspiegel in Berlin since October 1990. Initially an editor in the television and radio division, he is today the head of the media division (TV, radio, print, online). He is a member of the Adolf Grimme Award jury, and the pre-selection jury for the Robert Geisend\u00f6rfer Award.\n\n\u00a0\n\nJoachim Huber is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 971, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Joachim Huber", 
      "organisation": "Der Tagesspiegel", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/huber_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        315
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5166#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "1998 in Berlin geboren. Sch\u00fclerin in der 10. Klasse. Seit 2008 als Schauspielerin t\u00e4tig.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 982, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Valeria Eisenbart", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/speakerbilder_rep_overlay_neu610.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        277
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5180#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ich hei\u00dfe Pauline, bin 16 Jahre alt und wohne in Hamburg. Meine Hobbys sind Schauspielern und Tanzen. Ich bin ein kontaktfreudiger und fr\u00f6hlicher Mensch und nutze gerne\u00a0soziale Medien. H\u00e4tte ich einen Wunsch frei, w\u00fcrde ich mich am liebsten fliegen k\u00f6nnen.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 983, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Pauline R\u00e9nevier", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/speakerbilder_rep_overlay_neu68.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        277
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5182#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Harald Sack ist Senior Researcher am Hasso Plattner Institut f\u00fcr IT-Systems Engineering (HPI) an der Universit\u00e4t Potsdam und Leiter der Forschungsgruppe 'Semantic Technologies and Multimedia Retrieval'. Gemeinsam mit der Technischen Informationsbibliothek Hannover entwickelte seine Forschungsgruppe eine semantische Video-Suchmaschine f\u00fcr wissenschaftliche Inhalte. Harald Sack ist Mitinitiator des dwerft Projekts, dessen Ziel in der semantischen Datenintegration innerhalb der gesamten Medienwertsch\u00f6pfungskette besteht. Er hat mehr als 100 wissenschaftliche Beitr\u00e4ge in internationalen Fachjournalen und Konferenzen ver\u00f6ffentlicht, darunter mehrere Lehrb\u00fccher, die auch ins Chinesische \u00fcbersetzt wurden. Harald Sack ist Mitgr\u00fcnder der yovisto GmbH, die semantische Analyse- und Suchtechnologien vermarktet, sowie Gr\u00fcndungsmitglied und Generalsekret\u00e4r des Deutschen IPv6-Rates.\n\n_____\n\nDr. Harald Sack is senior researcher at the Hasso Plattner Institute for IT Systems Engineering (HPI) at the University of Potsdam, and leader of the Semantic Technologies and Multimedia Retrieval research group. In conjunction with the German National Library of Science and Technology, his research group developed a semantic video-search engine for scientific content. Sack is co-initiator of the dwerft project, whose goal is the integration of semantic data within the entire media value-creation chain. He has contributed more than 100 papers to international scientific journals and conferences, including multiple textbooks that have also been translated into Chinese. Sack is co-founder of yovisto GmbH, which provides sematic analysis and search technology, and is also a founding member and general secretary of the German IPv6 council.\n\n\u00a0\n\nHarald Sack is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 972, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Harald Sack", 
      "organisation": "Hasso Plattner Institut", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sack_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        313
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5167#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nach dem Studium der Rechtswissenschaft in Augsburg und Santiago de Chile, war Annette Schumacher wissenschaftliche Mitarbeiterin am Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht, Rechtstheorie, Medien- und Telekommunikationsrecht an der Universit\u00e4t Augsburg und Promotion. 2001-2005 war sie Justiziarin bei Kabel Deutschland und seit 2005 f\u00fcr die Abteilung Regulierung & Public Affairs sowie das Hauptstadtb\u00fcro von Kabel Deutschland verantwortlich.\n\n_____\n\nAfter studying law in Augsburg and Santiago de Chile, Annette Schumacher was a research associate in the University of Augsburg\u2019s Institute for Public Law, Legal Theory, and Media and Telecommunications Law, where she also received her doctorate. From 2001 to 2005, she served as a legal adviser to Kabel Deutschland, and since 2005 has headed the company\u2019s regulatory and public affairs division and its Berlin offices.\n\n\u00a0\n\nAnnette Schumacher is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 973, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Annette Schumacher", 
      "organisation": "Kabel Deutschland", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/schumacher_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        356
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5169#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Geboren 1968. Studium der Germanistik, Romanistik und Allgemeinen Linguistik an der Universit\u00e4t Mannheim. Seit 1993 Medienjournalistin. Stationen u. a. beim Branchenmagazin \u201eDer Kontakter\u201c in Hamburg, bei der Berliner Tageszeitung Tagesspiegel und der Welt-Gruppe. Seit 2009 freiberufliche Medienjournalistin in Berlin, zuletzt als Autorin der Berliner Zeitung und der Branchenzeitschrift medium magazin, seit 2015 als Autorin des Redaktionsnetzwerks Deutschland der Mediengruppe Madsack sowie der Branchenzeitschrift Horizont. 2015 Auszeichnung mit dem Bert-Donnepp-Preis f\u00fcr Medienpublizistik.\n\n_____\n\nBorn in 1968, Ulrike Simon studied German and Romance languages and literature and general linguistics at the University of Mannheim. She has been a media journalist since 1993, working at trade publication Der Kontakter, the daily Tagesspiegel newspaper in Berlin, and the Welt Group, among other positions. Since 2009, she has been a freelance media journalist in Berlin, recently as a writer for the Berliner Zeitung and trade publication medium magazin. Since 2015, she has been a writer for the Madsack Media Group\u2019s RedaktionsNetzwerk Deutschland, as well as Horizont, a trade publication. In 2015, she received the Bert Donnepp Award for media reporting.\n\n\u00a0\n\nUlrike Simon is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 974, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ulrike Simon", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/simon_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        354
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5170#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Rainer Maria Jilg (Dipl.Ing. f\u00fcr irgendwas mit Medien) ist seit \u00fcber 10 Jahren Moderator im \u00d6ffentlich-Rechtlichen Fernsehen. Er ist aktuell der Kopf der Reportagereihe \u201eJetzt mal ehrlich\u201c im Bayerischen Fernsehen und berichtet von den gr\u00f6\u00dften Musikfestivals Deutschlands f\u00fcr 3sat.\n\n_____\n\nRainer Maria Jilg (who holds a media-related Dipl. Ing. degree) has been a presenter for public television for more than 10 years. He currently hosts Bayerische Fernsehen\u2019s reportage series \u201cJetzt mal ehrlich\u201d, and reports from Germany\u2019s biggest music festivals for 3sat. He was a ZDFKultur host, leaving a mark on pop-culture television with his programs \u201con tape\u201d, \u201cdelicatessen\u201d, and \u201copen.air\u201d, reported from around Europe. Previously, Jilg served for six years as presenter of SWR Fernsehen\u2019s weekly pop-cultural magazine \u201cDASDING.tv\u201d. In 2014, he also hosted RTL\u2019s prime-time show \u201cRising Star\u201d. Jilg was nominated for a Grimme Award for his work as presenter of the daily programme \u201cDer Marker\u201d (ZDFKultur).\n\n\u00a0\n\nRainer Maria Jilg is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 975, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Rainer Maria Jilg", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jilg_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        240
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5171#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Benjamin Staffe (28) geboren in Osnabr\u00fcck, hat zwischen 2007 und 2012 als Produktionsleiter f\u00fcr 16BARS.TV gearbeitet. Er hat viele Musikvideo, Dokus und Interviews produziert. 2012 hat Benjamin Staffe das Projekt zqnce begonnen und Formate wie \"Shore, Stein, Papier\" und \"VieJetzt!?\" mitinitiiert und durchgef\u00fchrt. Er hat noch nie einen Grimmepreis oder irgendetwas gewonnen!\n\n_____\n\nBorn in Osnabr\u00fcck, Benjamin Staffe (28) worked as a production manager for 16BARS.TV between 2007 and 2012, producing many music videos, documentaries, and interviews. In 2012, Staffe began the zqnce project, co-creating and realising shows such as \u201cShore, Stein, Papier\u201d and \u201cViejetzt!?\u201d He has never won a Grimme Award or anything else!\n\n\u00a0\n\nBen Staffe is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 976, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ben Staffe", 
      "organisation": "zqnce", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/staffe_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        240
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5172#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Rohit is a Principal Software Engineer at AKQA in Berlin. He believes that automation and DevOps are integral to the future of building software services and that it is the responsibility of every engineer to incorporate it into their workflow.\n\nRohit is passionate about Science & Technology and firmly believes using the tools we have today, to build the tools we will use tomorrow.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 977, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Rohit Dantas", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/midshot_color_800h.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5175#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Hauke is the Managing Director of DEER&SHARK, a full media services agency based in Hamburg, Germany. He has worked as a consultant and online conceptual designer for a wide range of companies, including Deutsche B\u00f6rse, Axpo Trading AG, Smaato Inc. and Total Energy and now is a part of the Lunch Beat Hamburg Team.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1005, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hauke Hatzelhoffer", 
      "organisation": "Lunchbeat Hamburg", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hauke_hatzelhoffer.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        362
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5234#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ga\u00eblle Krikorian was until recently an advisor on Access to Knowledge and Intellectual Property issues for the Greens at the European Parliament. She has a PhD in sociology at the \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales and is a member of the Interdisciplinary Research Institute on Social Issues. Social Sciences, Politics and Health (IRIS) in Paris. She conduted research in sociology on the way health issues and intellectual property are negotiated in Free Trade Agreements and how government build their position and policies. She is the author of articles about the Commons, Intellectual property issues, Access to medicines, Access to knowledge. She co-edited a book on social mobilizations in this field: Access to Knowledge in the Age of Intellectual Property (Zone Books Eds: New York). Before doing research on these topics she was an activist: during almost 10 years she was with the AIDS group Act Up.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 984, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gaelle Krikorian", 
      "organisation": "IRIS", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/portrait-gaelle-1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        218
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5183#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Max organizes conferences such as ThingsCon and UIKonf, grows and manages communities and helps to organize the Global Innovation Gathering, where he mainly takes care of the Maker Space. In June he is off to far away Pakistan to help start a University Hackerspace in Lahore.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 985, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Max Kr\u00fcger", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/photo_smaller.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        402
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5184#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Idil Baydars B\u00fchnenfigur Jilet Ayse ist die sch\u00e4rfste weibliche Klinge des Morgenlands im deutsch-t\u00fcrkischen Integrationsgefecht. Sie ist Sarrazins Albtraum, denn sie lebt seine Stereotype von der t\u00fcrkischen Ghettobraut so ungebremst und \u00fcbertrieben aus, dass man lachen muss. Das f\u00fchrt zu Irritationen. Denn es stellt sich die Frage, ob man \u00fcber die T\u00fcrken lacht, die so sind oder \u00fcber die Menschen, die denken, T\u00fcrken sind so. Der erste Youtube-Clip mit Jilet Ayse \"Isch bin voll sauer!!!\" brachte Idil Baydar \u00fcber eineinhalb Millionen Clicks ein und mit ihrem Soloprogramm \u201eDeutschland, wir m\u00fcssen reden!\u201c steht sie nun einmal im Monat in der Bar jeder Vernunft auf der B\u00fchne und ist mit etwas Gl\u00fcck auch anderswo auf den Kabarettb\u00fchnen der Republik zu sehen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 986, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Idil Baydar", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jilet-ayse2_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        286
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5185#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Focus of my artistic interest are phenomena of the everyday life. My work is a kind of investigation and treatment of popular social issues. I collect material from publicly available sources such as Google, Wikipedia or from television. This material is the basis for performances and installations with small robots, video and audio works. My works are prototypes of real life situations.\u00a0I am interested in shifting the perception by subtle interventions.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 987, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Karl Heinz Jeron", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/karl-heinz-jeron3.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        346
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5186#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Almut Wieland-Karimi has been the Director of the Center for International Peace Operations (ZIF) since 2009. Prior to joining ZIF, she worked for the Friedrich Ebert Foundation (FES) in various countries, most recently as country director for the US and Canada based in Washington, DC. In 2002, she set up the FES country office in Kabul/Afghanistan. Until 2005 she initiated numerous programs in support of Afghan democratic institution building. Almut is also the honorary managing director of Mediothek Afghanistan, an NGO dedicated to media development and community building. She holds a Master\u2019s degree in Oriental Studies from Bonn University and a doctorate in the same field, with a thesis on the role of religious leaders in modern Afghan politics at Humboldt University Berlin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 988, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Almut Wieland-Karimi", 
      "organisation": "ZIF", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/100413-06-7404-online.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        358
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5188#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Alina Fichter (34) arbeitet in der Programmdirektion des BR und besch\u00e4ftigt sich dort derzeit vor allem mit strategischen Fragen der digitalen Verbreitung. Zuvor war sie Medienredakteurin der ZEIT in Hamburg und schrieb dort \u00fcber die Generation Youtube, regelm\u00e4\u00dfige Chefredakteurswechsel in der Printwelt und die revolution\u00e4re Rolle von Netflix f\u00fcrs Fernsehen. Die Volkswirtin begann ihre Berufslaufbahn im Wirtschaftsteil der S\u00fcddeutschen Zeitung, nachdem sie sich an der Deutschen Journalistenschule zur Redakteurin hatte ausbilden lassen. Zwei Jahre hat sie in Lateinamerika verbracht, eins in Frankreich. Als @fichtalina twittert sie \u00fcber Medien und andere disruptive Angelegenheiten.\n\n_____\n\nAlina Fichter (34) works in Bayerischer Rundfunk\u2019s programming department, and is currently primarily engaged there with strategic questions of digital distribution. Previously, she was media editor at ZEIT in Hamburg, writing there about the YouTube generation, the regular top editorial changes in the print world, and the revolutionary role played by Netflix in the television sector. After studying economics and training at the Deutsche Journalistenschule, Fichter began her career in the S\u00fcddeutsche Zeitung\u2019s business section. She spent two years in Latin America, and one in France. She tweets about media and other disruptive issues as @fichtalina.\n\n\u00a0\n\nAlina Fichter is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 989, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alina Fichter", 
      "organisation": "BR", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/fichter_repfinal_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        232, 
        234, 
        237
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5191#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Anna Wollner, Jahrgang 83 studierte Kommunikations-, Medien- und Theaterwissenschaft in Leipzig und begann parallel beim Hochschulradio \u201emephisto 97.6\u201c in der Kinoredaktion. Seit acht Jahren arbeitet sie f\u00fcr verschiedene ARD-Sender als Filmexpertin, ist u.a. die \u201eFilmfritzin\u201c bei Fritz vom RBB. Wenn sie mal nicht im Kino ist, guckt sie Serien. Hauptsache es flimmert.\n\n_____\n\nBorn in 1983, Anna Wollner studied communications, media, and theatre in Leipzig, and while there began to comment on film for the university radio station \u201cmephisto 97.6\u201d. For the last eight years, she has worked for various ARD stations as a film expert, including as the \u201cFilmfritzin\u201d for RBB\u2019s Fritz. When she\u2019s not at the cinema, she\u2019s watching television series. The main thing is that something\u2019s on the screen.\n\n\u00a0\n\nAnna Wollner is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 990, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anna Wollner", 
      "organisation": "Radio Fritz", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/wollner_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        233
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5193#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ralph Glander\u00a0treibt sich als freier Autor f\u00fcr Radio, Film und Fernsehen in und um M\u00fcnchen herum. Er arbeitet unter anderem f\u00fcr den Bayerischen Rundfunk und DRadio. Au\u00dferdem dreht er Kurz- und Dokumentarfilme. Macht sicherlich damit noch einige Zeit weiter - wenn man ihn l\u00e4sst.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1040, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ralph Glander", 
      "organisation": "Affe im Kopf", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ralph_glander.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        135
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5288#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Penhleak (Pinkie) Chan graduated with a double-major in \u2018Economics\u2019 and \u2018Business & Management\u2019 from Skidmore College in 2012 and is a UWC Red Cross Nordic alumna. She is currently the Managing Editor of Open Development Cambodia (ODC), an open data initiative which independently aggregates and maps publically available data to illuminate Cambodia\u2019s development trends. At ODC, she provides strategic oversight and management for research contributions to ODC content, while also managing institutional partnerships and modules for information sharing. She has worked with Deutsche Welle Akademie to provide data-driven journalism training to local journalists in Cambodia. Pinkie is interested in using innovations in open data and digital media to solve local issues.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 991, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Penhleak (Pinkie)  Chan", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/chan_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        90
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5194#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "As Director of 3M New Ventures, Mr. Andrae is responsible for a set of global strategic initiatives, predominantly in areas like information and communication, automotive, and energy. These initiatives relate to advanced scenario planning and validation, technology foresight, academic and industrial collaborations, and venture capital financing for early stage companies. Prior to this, he was Vice President at Siemens AG, heading their Global Procurement Operations and brings more than 20 years of experience in consulting, strategic sales and marketing.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 992, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thomas Andrae", 
      "organisation": "3M New Ventures", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/thomas_andrae_02_quadrat_01_a.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        385
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5195#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dickens Olewe is a Kenyan journalist. He was the Digital Content Manager at the Star Publications where he lead the setting up of the newspaper\u2019s website and guided the digital strategy. Olewe is the founder of African skyCAM, a drone journalism project, which won the\u00a0inaugural African News Innovation Challenge in 2012. Olewe\u2019s interest is in using new technology for storytelling and integrating citizen journalists in the news process. He\u2019s currently a John S. Knight Fellow at Stanford University. As part of his fellowship he organised the first ever drone journalism conference with support from The Center for Investigative Reporting, the News Lab at Google, and Stanford University\u2019s John S. Knight Journalism Fellowship program. The conference held in Silicon Valley brought together drone manufacturers, lawyers and journalists to explore use cases of drones in journalism and how to safely integrate them in the civic space.\n\nDickens has been invited to speak on drone journalism, media trends, social media, crowdsourcing news at several conferences around the world including SxSw in Austin, Texas .\u00a0He recently contributed to BBC's Future of News Report. He's a trainer for WAN-IFRA emerging markets webinar series and advises hivisasa.com - a mobile news startup in Kenya.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 993, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dickens Olewe", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/olewe_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        90
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5196#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Alejandra Guti\u00e9rrez is editor in chief of Plaza Publica, an in depth digital media magazine in Guatemala, Central America.\n\nPlaza Publica\u00a0 with four years of existence is one of the most respected and innovative native digital media in Latin America.\n\nShe is specialized in social themes, justice and violence. For almost 15 years, she\u2019s worked in in depth journalism for various magazines in Guatemala, and in academic research about media, and audiovisual analysis. She\u2019s worked in participatory community video and as a journalism teacher in Universidad Rafael Landivar.\n\nHer work as a writer and researcher has earned recognitions such as finalist in the International Press Asociation (SIP), as part of the team recognized by the Daniel Pearl Award (reasarching organized crime) ; and with Plaza Publica\u2019s team the Fundaci\u00f3n Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez para el Periodismo Iberoamericano as the coordinator the coverage of the genocide trial in Guatemala\n\nShe has advanced PhD studies in Communications from the Universitat Pompeu Fabra (Barcelona, Spain), a Postgraduate degree in Communications and Art (U. of Girona), and a degree in Communications with a minor in alternative communications.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 994, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alejandra Guti\u00e9rrez Valdiz\u00e1n", 
      "organisation": "Plaza P\u00fablica ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/gutierrez_valdizan_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        90
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5197#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Guy Degen is a freelance journalist and a regular contributor to DW Akademie\u2019s onMedia blog. Guy travels widely producing video and multimedia stories for international broadcasters. He also mentors and trains journalists through international media development agencies. You can follow Guy on Twitter\u00a0@fieldreports.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 995, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Guy Degen", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/degen_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        90
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5198#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Stephan Somogyi works in security and privacy product management at Google. His remit includes Safe Browsing, Google\u2019s system that protects well over a billion users worldwide from malware and phishing; End-To-End, a product that makes strong encryption more usable; and a variety of other security and privacy efforts. Stephan is an advisor to Google Ventures, and also chairs the Privacy and Public Policy Working Group of the FIDO Alliance, which develops open standards for strong authentication.\n\nImmediately prior to joining Google, Stephan consulted in a variety of global security and product management roles, including stints at VMWare and Infineon. He was previously the director of products at PGP Corporation, and has also worked in brand strategy and information design. In a former life, he was a business, technology, and design journalist, writing for the Economist, the Financial Times, Wired, and I.D. Magazine, among others.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 996, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stephan Somogyi", 
      "organisation": "Google", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/stephan-somogyi.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        359
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5206#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Steffen Meyer-Tippach ist Referent f\u00fcr H\u00f6rfunk und digitale Projekte bei der Medienanstalt Berlin-Brandenburg (mabb) und koordiniert verschiedene WLAN-Projekte. Er war Projektmanager beim Medieninnovationszentrum Babelsberg und hat w\u00e4hrend seines Volontariats bei radioeins (rbb), Bild Online, Okto und ALEX Berlin gearbeitet.\n\n_____\n\nSteffen Meyer-Tippach serves as the radio and digital projects specialist at the Medienanstalt Berlin-Brandenburg (mabb), and coordinates a number of Wi-Fi projects. He was a project manager at the Medieninnovationszentrum Babelsberg, and trained at radioeins (rbb), Bild Online, Okto, and ALEX Berlin.\n\n\u00a0\n\nSteffen Meyer-Tippach is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1006, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Steffen Meyer-Tippach", 
      "organisation": "Medienanstalt Berlin-Brandenburg", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/meyer-tippach_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        356
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5236#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Felix Blank, 35, ist seit 2011 f\u00fcr die Strategieentwicklung und das Programmmanagement bei LAOLA1.tv verantwortlich. Beim internationalen Sport-Livestreaming- und Videoportal mit Sitz in Wien besch\u00e4ftigt er sich haupts\u00e4chlich mit der Entwicklung crossmedialer Programmkonzepte sowie der Erarbeitung neuer, digitaler Gesch\u00e4fts- und Verwertungsmodelle. Der Medienprofi und ausgebildete Betriebswirt startete 2000 seine Karriere beim \u00d6sterreichischen Rundfunk (ORF). Danach arbeitete der geb\u00fcrtige Deutsche als Branchen-Spezialist f\u00fcr Informations- und Kommunikationstechnologien (IKT) in f\u00fchrenden Funktionen als Unternehmens- und Kommunikationsberater unter anderem bei der renommierten Public Affairs Agentur Public Interest.\n\n_____\n\nFelix Blank, 35, has been responsible for strategy development and programme management at LAOLA1.tv, a portal for live international sports events and streaming video, since 2011. Blank, a native German, is primarily engaged with the Vienna-based company\u2019s development of cross-media programme concepts, as well as the development of new digital business and content-utilisation models. The media professional and trained business economist started his career in 2000 with \u00d6sterreichischen Rundfunk (ORF). Subsequently, as a management-level business and communications consultant, he served as an information and communications technologies (ICT) sector specialist for the well-known Public Interest agency, among other employers.\n\n\u00a0\n\nFelix Blank is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 997, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Felix Blank", 
      "organisation": "LAOLA1.tv", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/blank_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        313
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5222#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. J\u00fcrgen Brautmeier (Jahrgang 1954) hat in D\u00fcsseldorf und Cambridge Geschichte und Anglistik studiert und in D\u00fcsseldorf bei Prof. Peter H\u00fcttenberger promoviert. Er ist geb\u00fcrtiger Westfale, mit einer Rheinl\u00e4nderin verheiratet und hat zwei T\u00f6chter. Als Direktor der LfM ist Dr. J\u00fcrgen Brautmeier Mitglied in der Kommission f\u00fcr Zulassung und Aufsicht (ZAK) der Arbeitsgemeinschaft der Landesmedienanstalten (ALM). Seit 2013 ist er Vorsitzender der DLM/ZAK/ALM. Brautmeier ist au\u00dferdem stellvertretendes Mitglied in der Kommission f\u00fcr Jugendmedienschutz der Landesmedienanstalten (KJM). Dr. J\u00fcrgen Brautmeier war in den 1990er Jahren im Auftrag des Europarats regelm\u00e4\u00dfig in verschiedenen L\u00e4ndern Mittel- und Osteuropas als unabh\u00e4ngiger Berater bei der Rundfunkgesetzgebung t\u00e4tig und hatte Lehrauftr\u00e4ge an der Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf (1991-1998), der Fachhochschule D\u00fcsseldorf (1993/94), der Lomonossow-Universit\u00e4t in Moskau (1995) und der Universit\u00e4t von St. Petersburg (1997). Er geh\u00f6rt zu den Gr\u00fcndern der Europ\u00e4ischen Plattform der Regulierungsbeh\u00f6rden (EPRA), deren stellvertretender Vorsitzender er gegenw\u00e4rtig ist. Seit 2006 ist J\u00fcrgen Brautmeier Vizepr\u00e4sident des Medienrats der Deutschsprachigen Gemeinschaft Belgiens. Als Historiker hat J\u00fcrgen Brautmeier nach seiner Promotion zur Forschungspolitik in Nordrhein-Westfalen vor allem Aufs\u00e4tze zur Landesgeschichte, aber auch zum 2. Weltkrieg oder zur Amerikaauswanderung im 19. Jahrhundert ver\u00f6ffentlicht und geh\u00f6rt seit 2002 zu den Herausgebern der \u201eD\u00fcsseldorfer Schriften zur Neueren Landesgeschichte und zur Geschichte Nordrhein-Westfalens\u201c.\n\n_____\n\nBorn in 1954, Dr. J\u00fcrgen Brautmeier studied history and English language and literature in D\u00fcsseldorf and Cambridge, and was awarded a doctorate in D\u00fcsseldorf under Prof. Peter H\u00fcttenberger. He is a native of Westphalia, is married to a Rhineland native, and has two daughters. As director of the LfM, Brautmeier is a member of the Commission on Licensing and Supervision (ZAK) of the Association of State Media Authorities (ALM). Since 2013, he has been chairman of the DLM/ZAK/ALM. Brautmeier is also a deputy member of the Commission for the Protection of Minors in the Media (KJM). In the 1990s, he was regularly active on behalf of the Council of Europe in various central and eastern European countries as an independent consultant on the issue of broadcast law, and has taught at Heinrich Heine University D\u00fcsseldorf (1991 \u2013 1998), the University of Applied Sciences D\u00fcsseldorf (1993/94), Moscow State University (1995), and the University of St. Petersburg (1997). He is one of the founders of the European Platform of Regulatory Authorities (EPRA), and serves as its deputy chairman. Since 2006, Brautmeier has been vice president of the Media Council of the German-Speaking Community of Belgium. As a historian, following the award of his doctorate on research policy in North Rhine-Westphalia, Brautmeier has primarily published articles on the history of that federal state, World War II, and the emigration to America in the 19th century. Since 2002, he has been one of the editors of the \u201cD\u00fcsseldorfer Schriften zur Neueren Landesgeschichte und zur Geschichte Nordrhein-Westfalens\u201d.\n\n\u00a0\n\n\u00a9 Uwe V\u00f6lkner FOX\n\n\u00a0\n\nJ\u00fcrgen Brautmeier is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 998, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. J\u00fcrgen Brautmeier", 
      "organisation": "Landesanstalt f\u00fcr Medien NRW", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/brautmeier_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        315
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5223#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jan Kottmann, Jahrgang 1972, verantwortet seit Februar 2010 den Bereich Medienpolitik bei Google Deutschland. Nach seinem Jura-Studium in Trier, London, Bonn und Edinburgh arbeitete er von 2002 bis 2008 f\u00fcr RTL Television und die Mediengruppe RTL Deutschland. Dort war er zuletzt als stellvertretender Leiter Medienpolitik f\u00fcr den Bereich politische Kommunikation und Medienrecht zust\u00e4ndig, bevor er sich 2009 als Anwalt f\u00fcr Medienrecht in Berlin niederlie\u00df. In seiner jetzigen Funktion als Leiter Medienpolitik betreut Kottmann u.a. die Themen Datenschutz, Content-Regulierung und Medienpolitik f\u00fcr den Bereich DACH.\n\n_____\n\nBorn in 1972, Jan Kottmann has since February 2010 been responsible for media policy at Google Deutschland. Following legal studies in Trier, London, Bonn, and Edinburgh, he worked from 2002 to 2008 for RTL Television and the Mediengruppe RTL Deutschland. There, as deputy head of media policy, he was most recently responsible for the areas of policy communication and media law before establishing himself as a media-law attorney in Berlin in 2009. In his current function as Google Deutschland\u2019s head of media policy, Kottmann handles the issues of data protection, content regulation, and media policy for the Germany-Austria-Switzerland (DACH) region.\n\n\u00a0\n\nJan Kottmann is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 999, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jan Kottmann", 
      "organisation": "Google Deutschland", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kottmann_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        351
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5224#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Saskia Esken ist Mitglied des Deutschen Bundestages und dort Mitglied im neuen Ausschuss \"Digitale Agenda\".\u00a0\n\nPers\u00f6nliches:\u00a01961 in Stuttgart geboren, verheiratet,\u00a0drei Kinder.\u00a0Ausbildung zur staatl. gepr\u00fcften Informatikerin (ADV) und war in der Software-Entwicklung t\u00e4tig.\u00a0\n\n\u00a0\n\nSaskia Esken is also a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin. Find out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1000, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Saskia Esken", 
      "organisation": "Deutscher Bundestag", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/esken.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        356, 
        360
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5225#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Alexander Gerst is a European Space Agency (ESA) astronaut who participated a flight to the International Space Station in May 2014. Alexander has spend six months on the ISS for ESA\u2019s Blue Dot mission. He was the third German to visit the ISS. Alexander is a geophysicist and a volcanologist.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1001, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alexander Gerst", 
      "organisation": "European Space Agency (ESA)", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/european_space_agency_astronaut_alexander_gerst.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        361
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5228#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "2004 startete Nela Lee als Moderatorin bei dem Musiksender VIVA ihre Karriere, wo sie zun\u00e4chst die Formate Interaktiv, Star Search-Das Magazin, Interaktiv in School und das Lifestyle-Magazin Inside f\u00fchrte. Neben Moderationen unterschiedlicher Formate u.a. bei ZDF, RTL, ProSieben und Sat 1 deb\u00fctierte sie 2007 in der ZDF \u2013 Telenovela \u201e Wege zum Gl\u00fcck\u201c und begann damit auch ihre Schauspielkarriere, die 2009 bereits mit der Rolle der Killerin \u201eMercedes\u201c in dem Kinofilm \u201eMord ist mein Gesch\u00e4ft, Liebling\u201c einen H\u00f6hepunkt erhielt. Nela ist jedoch nicht nur im TV vor der Kamera sehr aktiv. Mit ihrem eigenen Youtube-Channel und begeisterten Twitter- und Facebook-Community ist sie eine der wenigen Moderatorinnen in Deutschland, die die Br\u00fccke zwischen TV und Social Media sehr fr\u00fch und erfolgreich geschlagen hat. Daf\u00fcr wurde sie auch im Januar 2015 mit dem melty Future Award in der Kategorie \u201eCool is Everywhere \u2013 Deutschland\u201c ausgezeichnet. Nela, deren geb\u00fcrtiger Name Daniela Panghy lautet, wurde 1980 in Tettnang am Bodensee geboren und lebt heute im Ruhrgebiet.\n\n_____\n\nNela Lee began her career as a presenter in 2004 with the VIVA music broadcaster, where she hosted the shows Interactiv, Star Search \u2013 Das Magazin, Interaktiv in School, and the Inside lifestyle magazine. Along with serving as presenter for a variety of shows on ZDF, RTL, ProSieben, and Sat 1, among other positions, she began her acting career with a 2007 debut in the ZDF telenovela \u201cWege zum Gluck\u201d, reaching a high point in 2009 with the role of the killer Mercedes in the feature film \u201cKilling is my Business, Honey\u201d (Mord ist mein Gesch\u00e4ft, Liebling). However, Lee is not only active in front of the camera on TV. With her own YouTube channel and active Twitter and Facebook communities, she is one of the few presenters in Germany to build an early and successful bridge between TV and social media. For this reason, she was honoured with a melty Future Award in January 2015 in the category \u201cCool is Everywhere \u2013 Germany\u201d. Lee, whose birth name is Daniela Panghy, was born in Tettnang am Bodensee in 1980, and today lives in the Ruhr region.\n\n\u00a0\n\n\u00a9 Markus Nass\n\n\u00a0\n\nNela Lee is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1002, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nela Lee", 
      "organisation": "Moderatorin und Schauspielerin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lee_repfinal_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        314
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5229#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Head of Music Reporting\n\tResponsible for the music reports (e. g. television, radio, concerts, clubs and cinemas)\n\tProject Manager for the redesign of the music reporting formats in cooperation with public and private broadcasters\n\tProject Manager for the club monitoring\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1003, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marc Grittke", 
      "organisation": "GEMA", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/marc_grittke_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        298
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5231#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Graham Ball works extensively on both sides of the music world , both as an academic (University of Westminster Music Business & Visiting Senior Lecturer Berklee College of Music Valencia ) and as a practitioner having worked at a senior corporate level in recorded and live music for Sony Music Entertainment UK and Virgin Records. Graham currently runs a live music consultancy business and is co writing a book Elements Of Music Management.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1004, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Graham Ball", 
      "organisation": "University of Westminster ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/gb2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        296
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5233#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ben Scott von der stiftung neue verantwortung war Innovationsberater im Stab der amerikanischen Au\u00dfenministerin Hillary Clinton. Dort war er verantwortlich f\u00fcr den Umgang mit neuen Technologien und sozialen Netzwerken als Teil der US-Diplomatie. Vor seiner Zeit im US-Departement of State leitete er das Washington B\u00fcro von Free Press, einer Non-Profit Organisation, die sich vor allem mit Medien und Kommunikations-Politik besch\u00e4ftigt. Ben Scott promovierte an der University of Illinois.\n\n_____\n\nBen Scott of the stiftung neue verantwortung was an innovations advisor on the staff of U.S. Secretary of State Hillary Clinton. There, he was responsible for handling new technology and social networks as a part of U.S. diplomatic strategy. Before his time in the U.S. Department of State, he led the Washington, D.C., bureau of Free Press, a non-profit organisation focused primarily on media and communications-policy issues. Scott received his doctorate from the University of Illinois.\n\n\u00a0\n\nBen Scott is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1008, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Ben Scott", 
      "organisation": "stiftung neue verantwortung", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/scott_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        356
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5238#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Christoph Wagner geh\u00f6rt zu den f\u00fchrenden Anw\u00e4lten in den Bereichen Technologie, Medien und Telekommunikation mit einem starken Fokus auf M&A, strategischer Beratung und Regulierungsfragen. Dr. Wagner betreute prominente Transaktionen im Medien- und Telekommunikationssektor, wie den Erwerb der N24 Media GmbH durch Axel Springer SE, den Erwerb, die Restrukturierung und den anschlie\u00dfenden Verkauf von Premiere/Sky Deutschland durch News Corp/21st Century Fox, den Erwerb und nachfolgenden Verkauf der ProSiebenSat.1 Media AG durch Haim Saban sowie den Erwerb von Rechtepaketen f\u00fcr die UEFA Champions League und die Fu\u00dfballbundesliga. Er ber\u00e4t Medienunternehmen laufend zu Regulierungsthemen, u. a. die Mediakraft Networks GmbH bei Fragen des Product Placement. Vor seiner T\u00e4tigkeit als Rechtsanwalt war Dr. Wagner f\u00fcr die Berliner Medienanstalt, die Europ\u00e4ische Kommission und das Europ\u00e4ische Parlament t\u00e4tig. Im Zeitraum von 2003 bis 2007 war er (Ersatz-)Mitglied der Kommission zur Ermittlung der Konzentration im Medienbereich (KEK). Seit 2009 lehrt Dr. Wagner Europ\u00e4isches Medienrecht an der Universit\u00e4t Potsdam. Er ist Autor verschiedener Abhandlungen und zahlreicher Aufs\u00e4tze u.\u00a0a. zu Netzneutralit\u00e4t, Digitalisierung, Konvergenz und Kabel-Konsolidierung.\n\n_____\n\nDr. Christoph Wagner is one of the leading attorneys in the area of technology, media, and telecommunications, with a strong focus on M&A, strategic consulting, and regulatory issues. Wagner has served as an advisor on prominent transactions in the media and telecommunications sector including the acquisition of N24 Media GmbH by Axel Springer SE; the purchase, restructuring, and subsequent sale of Premiere/Sky Deutschland by News Corp/21st Century Fox; the acquisition and later sale of ProSiebenSat.1 Media AG by Haim Saban; and the purchase of rights packages for the UEFA Champions League and the German Bundesliga. He continues to advise media companies on regulatory issues, including Mediakraft Networks GmbH on product placement issues, among other clients. Before his career as a private-sector attorney, Wagner worked for the Berlin Media Authority, the European Commission, and the European Parliament. Between 2003 and 2007 he was a (substitute) member of the Commission on Concentration in the Media (KEK). Wagner has taught European media law at the University of Potsdam since 2009. He is the author of various papers and numerous articles on the issues of net neutrality, digitisation, convergence, and cable-industry consolidation, among other topics.\n\n\u00a0\n\nChristoph Wagner is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1009, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Christoph Wagner", 
      "organisation": "Morrison &amp; Foerster LLP", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/wagner_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        315
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5239#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Thomas Lohninger ist Anthropologe und Programmierer. Das Thema Netzneutralit\u00e4t ist Schwerpunkt seiner aktivistischen Arbeit. Er hat in der hei\u00dfen Phase der EU-Verordnung zur\u00a0Netzneutralit\u00e4t bei European Digital Rights als Policy Advisor gearbeitet, war zum Thema Netzneutralit\u00e4t als parlamentarischer Sachverst\u00e4ndiger im Deutschen Bundestag und arbeitet ma\u00dfgeblich an der Kampagne SaveTheInternet.eu zum Erhalt der Netzneutralit\u00e4t in Europa. Er ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Arbeitskreis Vorratsdaten \u00d6sterreich und engagiert sich daneben ehrenamtlich bei der Digitalen Gesellschaft und der Initiative f\u00fcr Netzfreiheit.\n\n_____\n\nThomas Lohninger is an anthropologist and programmer. His activist work is focused on the issue of net neutrality. He worked as a policy advisor for the European Digital Rights advocacy group during the key phase of the EU regulation on net neutrality, has been an expert witness in front of the German Bundestag on the issue of net neutrality, and works as an instrumental part of the SaveTheInternet.eu campaign, which aims at the preservation of net neutrality in Europe. He is a member of the executive board of the Arbeitskreis Vorratsdaten \u00d6sterreich (AKVorrat), and also works as a volunteer for the Digital Gesellschaft and the Initiative f\u00fcr Netzfreiheit.\n\n\u00a0\n\nThomas Lohninger is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1010, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thomas Lohninger", 
      "organisation": "Sprecher der Initiative f\u00fcr Netzfre", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lohninger_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5240#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Marketing Assistant at Universal Music.\u00a0\n\nMusic Business Management\u00a0Masters at the\u00a0University of Westminster (2014). Published\u00a0thesis titled\u00a0'Moneyballing Music' on\u00a0big data usage in the music industry was\u00a0awarded\u00a0MusicTank's\u00a0Business and Innovation Award,\u00a0and an industry panel event followed:\u00a0http://www.musictank.co.uk/events/big-data\n\nAlso an\u00a0artist manager.\n\nPreviously a Senior Account Executive at global media agencies after graduating with\u00a0Politics, Philosophy and Economic\u00a0from the University of Warwick (2010).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1011, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jeet Mukerji", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/prithwijit_mukerji.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        296
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5243#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Group Director Business Innovation der METRO AG und Spindoctor des neuen Techstars METRO Accelerator. Chairman of the Supervisory Board der University of Applied Sciences Ruhr West in Muelheim an der Ruhr. Weitere berufliche Stationen: T-Systems, Landis + Gyr, Nokia Siemens Networks, Siemens AG.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1012, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gabriele Riedmann de Trinidad", 
      "organisation": "METRO AG", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/riedmanndetrinidad_gabriele_300x300.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        367
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5244#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Max Neufeind besch\u00e4ftigt sich mit psychologischen, soziologischen und \u00f6konomischen Fragestellungen rund um das Thema Arbeit. Bis 2014 am Zentrum f\u00fcr Organisations- und Arbeitswissenschaften der ETH Z\u00fcrich. Nun unter anderem f\u00fcr Das Progressive Zentrum in Berlin. Er ist Mitglied von Think Tank 30, dem jungen Think Tank des Club of Rome, und engagiert sich in zahlreichen Initiativen und Dialogprozessen zur Zukunft von Arbeit und Sozialstaat.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1013, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Max Neufeind", 
      "organisation": "Das Progressive Zentrum ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/max-neufeind-foto.1024x1024.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        379
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5245#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mitglied des Deutschen Bundestages seit 2002\n\tParlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1014, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thomas Silberhorn", 
      "organisation": "BMZ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/csm_130803_ts_web_7fc55cd1ba.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        370
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5246#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "photo credit: meydan.to\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1015, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ai Weiwei", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/unbenannt-1_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        375
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5247#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Annabel Dukes ist deutsch-amerikanerin mit beruflichem Hintergrund in der Entwicklungszusammenarbeit, mit T\u00e4tigkeiten, u.a. bei der GIZ GmbH und im BMZ in Berlin.\u00a0Seit August 2014 arbeitet sie in der Kinderbetreuung und beginnt ihren Berufswechsel zur Erzieherin im Herbst 2015.\u00a0Seit 2010 besch\u00e4ftigt sie sich mit Themen rund ums Internet, Technologie, Wissenschaft und Bildung.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1016, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Annabel Dukes", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/p1040587.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        402
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5250#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Stefan Kaegi stages documentary theatre pieces, radio plays and urban environment pieces in a wide range of constellations. He works under the \"Rimini Protokoll\" together with Helgard Haug and Daniel Wetzel. Kaegi is currently writing site-specific audio tours for cities from Abu Dhabi to New York and Santiago de Chile to Moscow for 50 headphones each (\"Remote X\"). Most recently, Rimini Protokoll staged \"Weltklimakonferenz\" at the Schauspielhaus Hamburg and Stefan Kaegi \"Volksrepublik Volkswagen\" at the Schauspiel Hannover.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1017, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan Kaegi", 
      "organisation": "Rimini Protokoll", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/13735825-standard.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        373
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5251#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Moritz Tschermak, Jahrgang 1987, ist freier Journalist und Blogger. Zusammen mit Mats Sch\u00f6nauer hat er das Blog \"topfvollgold\"\u00a0gestartet, in dem sie den L\u00fcgen der deutschen Regenbogenpresse nachgehen. Wenn er nicht \u00fcber die modernen M\u00e4rchen in den bunten Bl\u00e4ttern schreibt, arbeitet er gern an Reportagen f\u00fcr gedruckte Magazine.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1050, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Moritz Tschermak", 
      "organisation": "topfvollgold", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/republica_moritz_tschermak.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        170
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5299#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ya\u015far Adnan Adanal\u0131\u00a0is Istanbul based urbanist, researcher and lecturer. His research and writings focus on social (re)production of space, spatial justice and relations of urban transformation and democratization processes. He teaches participatory planning & design course at TU Darmstadt\u00a0and works with urban communities living in informally developed neighborhoods in Istanbul, supporting people's efforts to enhance security of tenure and to improve their living conditions. He is a voluntary member of Bir Umut Derne\u011fi (One Hope Association) Istanbul, a solidarity network of urban planners, architects, lawyers and activists. At the moment, with their new \u2018Duzce Hope Studio\u2019, they are working with a post-earthquake community in the city of D\u00fczce, designing an affordable co-housing project for 389 families via following a participatory process. Yasar has initiated and coordinates several urban blogs and websites, including his personal blogs Reclaim Istanbul\u00a0and\u00a0Happy City. He is also part of a research collective - Networks of Dispossession, compiling and mapping data on relations of capital and power in Turkey.\u00a0\u00a0\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1018, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ya\u015far Adnan Adanal\u0131", 
      "organisation": "Reclaim Istanbul", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/yasar_adanali_copy.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        373
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5252#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Katherine Oliver is a principal at Bloomberg Associates, an international philanthropic consulting firm founded by former New York City Mayor Michael Bloomberg. Katherine helps cities harness the power of media and technology to improve government services, and advises them how to attract and promote businesses to support economic growth..\n\nPrior to joining Bloomberg Associates, Katherine served as Commissioner of NYC's Mayor's Office of Media and Entertainment from 2002-2013.There she implemented strategic initiatives such as the \u201cMade in NY\u201d marketing and branding program; helped to generate direct spending of $7.1 billion annually in the entertainment sector, an increase of more than 50% from 2002; and saw jobs climb to an all-time high of 130,000. Under Katherine, the City instituted the first and only municipal-based tax credit in the film industry; initiated a program to train unemployed and underemployed New Yorkers for work in film and TV production; created the position of Chief Digital Officer, the first of its kind anywhere; and delivered a roadmap to establish NYC as the world's top-ranked digital city.\n\nBy the end of the Bloomberg Administration, 300 feature films and over 100 TV shows were being shot each year in New York City, and more than a quarter million people were employed in the tech industry.\u00a0\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1019, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Katherine Oliver", 
      "organisation": "Bloomberg Associates", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/oliver_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        369
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5253#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Silvia Giannelli is a freelance journalist from\u00a0Italy. She\u00a0mainly covers environmental issues\u00a0and human rights, with a special focus on migration.\u00a0Her work has been published in English, Italian and Spanish on\u00a0Al Jazeera, Haaretz, IPS News, La Stampa, La Naci\u00f3n (Costa Rica).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1020, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Silvia Giannelli", 
      "organisation": "Climate News Mosaic", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/img-20150417-wa0005.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        25
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5254#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jeff Weyers is currently a PhD Candidate in the Tactical Decision Making Research Unit with the University Of Liverpool examining Violent Extremism. Jeff is a decorated police officer with 15 years of police experience and a recognized expert in the field of Preventing Violent Extremism, Terrorist's use of Social Media, and Open Source Intelligence (OSINT). He is also a regular contributing member to the Terrorism Research & Analysis Consortium (TRAC).\n\nFor the last\u00a0six years Jeff has been researching the use of multiple social media platforms by extremists groups in their attempts at propaganda and recruiting. Late in 2014 Jeff participated in a several Pentagon round table discussions on strategies for defeating ISIS and subsequently was a contributing author on a Pentagon white paper discussing the \u201cMulti-Method Assessment of ISIL\u201d.\u00a0 Jeff is also a senior researcher with iBRABO (ibrabo.wordpress.com) an intelligence research group based in Waterloo, Ontario, Canada.\u00a0 In his capacity there he has been involved in using various social media tools to identify and track violent extremists.\u00a0 Using these techniques Jeff was able to track Mark Taylor (AKA: \u201cKiwi Jihadi\u201d) as he broadcast his location in Syria while fighting on the front line with ISIS.\u00a0 Jeff was also the lead analyst in the tracking of Toronto Jane (AKA: L.A. Jane) from Toronto to major ISIS strong holds in Syria\u00a0such as Raqqah. Toronto Jane is the first known female to\u00a0be actively involved on\u00a0the front line in Syria with ISIS.\u00a0\n\nJeff has been training\u00a0parents, communities,\u00a0\u00a0teachers and police\u00a0agencies on the use of the Identifying Vulnerable Persons (IVP) guidance tool for screening persons on the path to violent extremism. In this regard he has screened over 3000 individuals engaged with various extremist groups. As a result Jeff has received multiple commendations for his work in interdicting persons away from violent extremism.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1021, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jeff Weyers", 
      "organisation": "iBRABO", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jeff_weyers_bio_pic_republica.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        308
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5255#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I am\u00a0a physicist turned McKinsey consultant turned entrepreneur. During my PhD I worked on cell division and cell motility, i.e. approached \u2018biological questions\u2019 using the physics tool box. Working for McKinsey we e.g., used digital technologies to build the first ever payment system for microfinance organizations in Ethiopia. Back in Europe I co-founded payleven, a payment system that allows small merchants to accept card payments using their smartphone. After running Zalando's pricing department for 2 years I have decided to take on a new challenge in building the Techstars METRO Accelerator for Hospitality and Food Tech here in Berlin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1022, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alexander Zumdieck", 
      "organisation": "Techstars METRO Accelerator", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/059.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        367
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5256#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jewell Sparks is a fashion enthusiast and wearable technology expert. The\u00a0ex-scientist turned business development strategist + inclusion hacker +\u00a0entrepreneur can usually be found where\u00a0old + new concepts, processes and industries intersect. \u00a0Jewell is a seasoned professional focusing\u00a0on \u201cBridging the Gap\u201d between entrepreneurs, startups, corporate entities and brands. \u00a0Her reach is global and her expertise spans across various sectors.\u00a0She has spent the majority of her professional career assessing and prepping markets prior to the launch of innovative and disruptive biotech, software technology products and services.\n\nJewell is the Founder of Strategic Diversity Group Inc.\u00a0(The BITHOUSE.IO, INTUITFT, WUNDERJEWEL, VC Collective and OTGC On the Green Carpet). She is a global advisor,\u00a0mentor and strategist for startups, nonprofits and corporations who are wanting to expand globally, diversify their networks (innovative technologies, fashion, ethnic and gender inclusion)\u00a0and/or align with other entities.\u00a0Jewell currently resides in Berlin, Munich and San Francisco.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1023, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jewell Sparks", 
      "organisation": "Wunderjewel | Intuit FT", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/meprofile.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        437, 
        438, 
        439, 
        440, 
        442
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5257#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "African at heart:\u00a0passionate about bringing governance and democracy issues online. Blogger and commuications consultant\u00a0based in Kampala.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1024, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ruth Aine Tindyebwa", 
      "organisation": "Blogger", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ruti.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        47
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5258#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Stephanie\u00a0is co-founder of the brand and marketing consulting collective DISEN and a freelance writer\u00a0for Harper's Bazaar, ELLE, Madame...\u00a0\u00a0With\u00a0her 15 years of experience in\u00a0the international high fashion, lifestyle and German\u00a0media industry, she has a profound knowledge of the distribution of information in the digital age and understands how to connect and differentiate online and offline. Besides her passion for writing,\u00a0Stephanie\u00a0creates magazines\u00a0and editorial concepts for publishing houses as well as for corporate clients such as Schwarzkopf, Stylebop.com and Otto Group. She's\u00a0a trained fashion journalist with a diploma in fashion design and a BA in Fashion Promotion from London College of Fashion. After living and working in Munich, Hamburg and Paris, she's now established in Berlin.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1025, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stephanie Neumann", 
      "organisation": "DISEN", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sn_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        436, 
        450
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5259#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mike\u00a0works with emerging technologies to redefine the way businesses work and engage with their customers.\u00a0He has experience in the fashion, automotive and telecommunications sectors amongst many others - not just in digital innovation - but in design, corporate identity and marketing. He has presented case-studies about sustainable fashion in London and Copenhagen, including to the UK Government working group on sustainable textiles.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1026, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mike Betts", 
      "organisation": "AKQA", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mikebetts_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        425
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5260#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sara is the European Marketing Manager at Formlabs, the company behind the Form 1+, a high resolution desktop 3D printer designed for professionals. She previously lived in San Francisco where she worked for another 3D printer manufacturer. She is part of the founding team of Girls in Tech - Italy, a social enterprise that promotes the promoting of women in technology. When she is not 3D printing you can find her riding a bike around Tempelhof airport.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1027, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sara Bonomi", 
      "organisation": "Formlabs", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sb.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        420, 
        434
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5261#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Tobias\u00a0Ulmer, born July 17th 1970 in Stuttgart, Germany, is an accomplished and successful advertising autodidact. Within 3 years, having started as an intern in advertising agency, he rose to become its Creative Director. At the age or 24 he co-founded the creative agency WERBEWELT. Today he is the Creative Strategist and CEO of WERBEWELT AG and works with such prominent clients as Hugo Boss, Manhattan Cosmetics, Escada, Strenesse, Marc Cain, Joop, BMW, Mercedes Benz, Steiff and Thomas Sabo. He is the recipient of over 40 international creative awards.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1028, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tobias Ulmer", 
      "organisation": "WERBEWELT", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/tobias_ulmer_werbewelt_copy.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        420
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5262#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "David De Wever is founder and CEO of PlayPass.\u00a0PlayPass\u00a0has developed an innovative software application that uses RFID\u00a0technology to transform the humble wristband into a device allowing event organisers to\u00a0manage the access of crew, artists and crowds; create exciting new ways for the public to interact with\u00a0brands\u00a0at events, both in person and via social media; and even create a safe and secure\u00a0cashless\u00a0environment.\n\nWith a past\u00a0experience as CEO of one of Belgian's biggest wholesales in computer peripherals, and as a founding partner of Playout! which is one of Belgian's leading management companies, David\u00a0combines his total experience in trying to help festivals and other type of events to optimize the way to digitize their event in order to raise their profit.\n\nProven, trusted and reliable, Playpass has already been used at some of Europe\u2019s leading festivals, such as\u00a0Rock Werchter\u00a0\u00a0elected for the sixth time best festival.\n\n\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1029, 
      "linkedin": null, 
      "name": "David De Wever", 
      "organisation": "PlayPass", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/screen_shot_2015-04-18_at_21.45.19.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        297
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5263#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Danny Krautz works at Berlin Partner for Business and Technology GmbH. \u00a0Dr. Krautz is tasked\u00a0with managing\u00a0companies and research institutes in the federal state of Berlin to establish and enhance\u00a0their business activities, identify\u00a0collaborations,\u00a0funding opportunities and support\u00a0their market entries. Prior to joining Berlin Partner, Dr. Krautz was a\u00a0Project Manager for\u00a0international projects at the Fraunhofer IAP in the area of optoelectronics and printed electronics. \u00a0Dr. Danny Krautz received the M.Sc. from the Technical University of Catalonia, the Diploma in Engineering from the University of Stuttgart and the PhD in Electronic Engineering from the University Wuppertal.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1030, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Danny Krautz", 
      "organisation": "Berlin Partner - Business and Tech", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/danny.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        421, 
        442
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5265#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mushon Zer-Aviv is a designer, an educator and a media activist based in Tel Aviv. His work and writing explore the boundaries of interface and the biases of techno-culture as they are redrawn through politics, design and networks. Among Mushon's collaborations, he is the CO-founder of Shual.com - a foxy design studio; YouAreNotHere.org - a tour of Gaza through the streets of Tel Aviv; Kriegspiel - a computer game version of the Situationist Game of War; the Turing Normalizing Machine - exploring algorithmic prejudice; the AdNauseam.io extension - clicking ads so you don't have to; and multiple government transparency and civic participation initiatives with the Public Knowledge Workshop; Mushon also designed the map for Waze.com. Mushon is an alumni of Eyebeam - an art and technology center in New York. He teaches digital media as a senior faculty member at Shenkar School of Engineering and Design. Previously he taught new media research at NYU and Open Source design at Parsons the New School of Design and in Bezalel Academy of Art & Design. Read him at Mushon.com and follow him at @mushon.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1031, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mushon Zer-Aviv", 
      "organisation": "Shenkar College", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mushon_profile.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        335, 
        411
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5266#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Tobias\u00a0is CEO and Co-founder of Senic, a Berlin based hardware and software company\u00a0that is building the next generation of user interfaces.\u00a0Tobias\u00a0studied Design, Psychology and Business and has worked as a UX Designer and Product manager for companies like OnVista and Merck in Germany, the USA, Mexico and Korea.\n\n\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1032, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tobias Eichenwald", 
      "organisation": "Senic", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/tobias.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        422, 
        435
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5267#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lisa was raised in a Franconian craftsman family, studied Arts, New Media as well as international business management and lived and worked all around the word. In the almost ten years of her career in the IT industry, she\u2019s gained a reputation as a digital information technology and new media game changer. Now Lisa is blending all her experiences with her agency for bespoke wearables technologies,\u00a0ELEKTROCOUTURE.com, and has been named one of the top 100 most influential people in wearable tech worldwide.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1033, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lisa Lang", 
      "organisation": "ElektroCouture", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lisa-headshot.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        422, 
        436
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5268#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Guy Hoffman is Assistant Professor in the School of Communication at IDC Herzliya, and co-director of the IDC Media Innovation Lab. Before, he was a research fellow at the Georgia Institute of Technology and at MIT. Hoffman holds a Ph.D from MIT in the field of human-robot interaction, and an M.Sc. in Computer Science from Tel Aviv University. He also studied animation at Parsons School of Design in NYC.\n\nHoffman heads the Human-Robot Interaction (HRI) group, focusing on human-robot collaboration and companionship, embodied cognition for robots, anticipation and timing in HRI and multi-agent MDPs, nonverbal communication in HRI, entertainment, theater, and musical performance robotics, and non-humanoid robot design. Among others, Hoffman developed the world's first human-robot joint theater performance, as well as the first real-time improvising human-robot Jazz duet. Hoffman designed several robots, including a robotic desk lamp, \"AUR\", which won the IEEE International Robot Design Competition.\n\nHis research papers won several top academic awards, including Best Paper awards at HRI and robotics conferences in 2004, 2006, 2008, 2010, 2013, and 2015. He was software and animation lead on the World Expo Digital Water Pavilion, one of TIME magazine's \"Best Inventions of the Year\", and was commissioned for a title-page illustration of the New York Times \u201cWeek in Review\u201d.\n\nHoffman's work has been exhibited world-wide and covered in the international press, including CNN, the BBC, The New York Times, S\u00fcddeutsche Zeitung, Haaretz, Science, the New Scientist, PBS, NPR, and Comedy Central. In both 2010 and 2012, he was selected as one of Israel's most promising researchers under forty.\u00a0His TEDx talk is one of the most viewed online\u00a0talks on robotics, and was viewed more than 2.5 million times.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1034, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Guy Hoffman", 
      "organisation": "IDC Herzliya", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/tedx_jaffa_2013_by_arthur_fuhrer_2013-10-10_6622c-sq.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        410
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5270#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Benjamin Sterbenz ist seit 2014 Chefredakteur bei Golem.de. Das Online-Magazin berichtet seit 1997 \u00fcber Technik und IT und ist eines der f\u00fchrenden Qualit\u00e4tsmedien auf diesem Gebiet. Zuvor war der geb\u00fcrtige Wiener acht Jahre lang bei der \u00f6sterreichischen Tageszeitung Kurier, davor lange Zeit beim Musikmagazin the gap. Sein Buch \"Genres in Computerspielen - eine Ann\u00e4herung\u201c gilt als wissenschaftliches Standardwerk zur Genre-Frage.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1035, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Benjamin Sterbenz", 
      "organisation": "Golem.de", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sterbenz_rep.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        141
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5272#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Anastasia Umrik ist 28, lebt in Hamburg und tr\u00e4umt von der Ferne. Eigentlich sieht sie sich selbst ungern als eine Tr\u00e4umerin, sondern eher als die Macherin diverser Projekte und reist deshalb viel. In ihren Gedanken gibt es nur wenig Grenzen.\n\n2011 gr\u00fcndet sie \u201eanderStark \u2013 bewegend anders\u201c, das zun\u00e4chst ein reines Fotoprojekt war, bei dem Frauen mit einer Muskelerkrankung au\u00dfergew\u00f6hnlich in Szene gesetzt wurden.\u00a0Das Projekt sollte Blickwinkel ver\u00e4ndern, neue Welten aufzeigen und offen mit Vorurteilen umgehen.\u00a0Geplant ist, dass anderStark gr\u00f6\u00dfer, bekannter und internationaler wird. Mit Ausstellungen und Modeschauen, bei denen behinderte und nicht-behinderte Models gemeinsam die neusten Kreationen von Jungdesignern pr\u00e4sentieren.\n\nDie neue Kampagne, an der Anastasia parallel arbeitet, hei\u00dft \u201einkluWAS \u2013 design, das denken ver\u00e4ndert\u201c. Zusammen mit der Hamburger Modedesignerin Kathrin Neumann ist ein Design entstanden, das die Bedeutung und Wirkung von \u201eInklusion\u201c auf spielerische Weise erkl\u00e4rt.\n\nAnastasia \u2013 vom Rollstuhl aus denkend, lachend und philosophierend \u2013 findet ihr Leben \u00fcbrigens v\u00f6llig \u201enormal\u201c. Schlie\u00dflich tut sie all die Dinge, die andere Frauen in ihrem Alter auch machen. Und ein bisschen mehr.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1036, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anastasia Umrik", 
      "organisation": "anderStark \u2013 bewegend anders", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/71890_483952028328712_1798782817_n.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        59
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5277#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Njeri Wangari is the Project Lead for Kenya Monitor website, a Citizen Journalism site for news and stories for Kenyans- a project of Bloggers Association of Kenya (BAKE). Njeri is also the BAKE's Director of programmes handling training and outreach programs.\n\nShe is a multi-talented published Poet, blogger, Arts & Tech enthusiast who started blogging in 2005.\u00a0 Njeri is very passionate about Blogging & Citizen Journalism and expresses her passion through training workshops, talks and her writing on the status of Internet Freedoms in Kenya\n\nNjeri writes about her passion in the diverse fields of\u00a0 Arts & Culture, Technology and Entrepreneurship through her blogs KenyanPoet.com and AfroMum.com", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1037, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Njeri Wangari", 
      "organisation": "Bloggers Assocation of Kenya (BAKE)", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/potrait_-_resized.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        47
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5279#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Florian Bickmeyer ist Reporter bei CORRECT!V\n\nFlorian ist Diplom-Kaufmann und volontierte nach dem Studium bei der Funke Mediengruppe, \u00fcberwiegend im Ruhrgebiet. Anschlie\u00dfend arbeitete er f\u00fcr deren Tageszeitungen im Ressort Recherche in Essen. Er tr\u00e4gt den Norden im Herzen, wuchs im S\u00fcden Deutschlands auf und wurde im Westen sozialisiert. F\u00fcr den Ankerherz Verlag erkundete er 2014 den Osten und schrieb im Buch \u201eNur raus hier\u201c die Lebensgeschichten von Menschen auf, die einst aus der DDR gefl\u00fcchtet sind. Seine ersten journalistischen Texte schrieb er von den D\u00f6rfern des Niederrheins, nachdem er Englisch in den USA und Australien, Franz\u00f6sisch in Frankreich und Spanisch in den L\u00e4ndern Lateinamerikas gelernt hatte.\n\nEines seiner Projekte bei CORRECT!V, dem ersten gemeinn\u00fctzigen Rechercheb\u00fcro Deutschlands, ist die Recherche \u00fcber \"Die Unsichtbaren\", \u00fcber Menschen, die ohne Papiere leben.\n\nKontakt: florian.bickmeyer@correctiv.org\n\nTwitter: @flobic", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1038, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Florian Bickmeyer", 
      "organisation": "CORRECT!V", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/portrait_florian.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        24
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5281#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Marius Voigt ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Berliner Standortes der Agenturgruppe fischerAppelt (Creative Content Group). In dem Hauptstadtb\u00fcro arbeiten rund 85 Mitarbeiter in den Bereichen Public Campaigning, Public Affairs, Public Relations, Film und Digital Marketing. fischerAppelt entwickelt Content zur Unterhaltung, zur Berichterstattung, zum Weitersagen, zum Wiederkommen, zur Kundenbindung und zur Mitarbeitergewinnung. So werden Unternehmen, Institutionen und Marken relevante Gespr\u00e4chspartner. Marius Voigt (Jahrgang 1973) hat Politikwissenschaft und Medienberatung studiert und ist gelernter Werbekaufmann.\n\n_____\n\nMarius Voigt is managing director of the Berlin office of the fischerAppelt Creative Content Group, an agency. About 85 people work in the Berlin office in the areas of public campaigning, public affairs, public relations, film, and digital marketing. FischerAppelt develops content for entertainment purposes, for reports, for viral distribution, to encourage return visits, to strengthen customer loyalty, and for employee recruitment. Thus, companies, institutions, and brands are the agency\u2019s typical customers. Born in 1973, Voigt studied political science and media consulting, and trained as an advertising specialist.\n\n\u00a0\n\nMarius Voigt is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1039, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marius Voigt", 
      "organisation": "fischerAppelt", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/voigt_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        315
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5287#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Biologiestudium in Bonn und K\u00f6ln, Abschluss 1989 Diplom-Biologe\n\n1990 Stipendium \"Wissenschaftsjournalismus\" der Robert-Bosch-Stiftung, bis Ende 2005 freier Medizin- und Wissenschaftsjournalist (u.a. f\u00fcr S\u00fcddeutsche Zeitung, Deutsches \u00c4rzteblatt) und Buchautor\n\n2006 Leitender Redakteur in der Institutsleitung des IQWiG,\u00a0ab Mai 2011 Leiter des Ressorts Gesundheitsinformation\n\n2007 Promotion zur Bewertung von Methoden der Krebsfr\u00fcherkennung an der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln\n\nKo-Sprecher des Fachbereichs Patienteninformation und -beteiligung, Deutsches Netzwerk Evidenz-basierte Medizin seit 20111", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1041, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Klaus Koch", 
      "organisation": "IQWiG", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/klaus_koch_1q.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        404
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5289#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I am a researcher at the intersection of business administration, society and technology. Currently, my main focus is investigating and developing the Third Industrial Revolution. This is part of my employment as a Research Professor at the Rotterdam University of Applied Sciences. I'm also interested in business models of open source anything \u2013 design, hardware, inventions \u2013 and the corresponding formats and ecologies of innovation and co-creation.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1042, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Peter Troxler", 
      "organisation": "Square One Dr Peter Troxler", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/image017_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/529#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jon Worth is a Berlin-based EU politics specialist and blogger. His blog - www.jonworth.eu - is one of the longest running and best known blogs dedicated to EU politics and democracy. He works Europe-wide as a communications consultant for governments and political campaigns, and has in the past run campaigns for UK politicians such as Diane Abbott, and was one of the founders of the Atheist Bus Campaign in the UK.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1043, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jon Worth", 
      "organisation": "Blogger", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/worth-rp15.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        152, 
        340
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5290#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Fruzsina is the\u00a0Director of Festival Coordination & Public Affairs for\u00a0Berlin Festival and\u00a0Lollapalooza Berlin at the\u00a0H\u00f6rstmann Unternehmensgruppe (HUG) since October 2014. She was the program and artistic director of the Sziget festival betwen 2009-2014. She established the Hungarian Music\u00a0Export Office and the Hungarian Cultral Center in Bruxelles and was the initiator of CEETEP the Central-Eastern European Talent Exchange Program which is part of ETEP the European Talent Exchange Program. CEETEP and the CEE region\u00a0will be the focus at Eurosonic 2016.\n\nFruzsina is a board member of YOUROPE the Youropean Festival Association and she is a strategic group member of `A Soul for Europe' a lobby organisation working in\u00a0close cooperation with the European Commission.\n\nShe is a lecturer on international\u00a0universities where she holds classes on festival organisation and arts management studies.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1044, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Fruzsina Sz\u00e9p", 
      "organisation": "Berlin Festival/Lollapalooza Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/fruzsina_szep_2014_0.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        297
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5291#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "tba\n\n\u00a0\n\nCEO Future Audio Workshop / Geo Track identifier", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1045, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gavin Burke", 
      "organisation": "Future Audio Workshop", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/img_0774_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        298
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/5292#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sandra Passaro is founder and owner of Stars & Heroes, international Artist and Communication Agency and Hyper Culture Music Projects, Berlin 2004. Hyper Culture creates, consult and execute interdisciplinary culture projects in the fields of music, media and art. Curator (Norient), Certified instructor (CC) for audiovisual media businesses. Board of the International Association for the studies of Popular Music/german speaking branch (IASPM D-A-CH), university lecturer and researcher in popmusic and media. www.stars-and-heroes.com, www.hyper-culture.net", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1046, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sandra Passaro", 
      "organisation": "Stars&amp;Heroes", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sandra_3117_7x5.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        296, 
        297, 
        298
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5293#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Moderatorin & Kulturmanagerin\n\n1986 in der Metropolregion N\u00fcrnberg geboren, musisches Abitur, Bachelorette der Europ\u00e4ischen Kulturgeschichte, Master im Kultur- und Medienmanagement. Viele Jahre Journalistin in M\u00fcnchen, mittlerweile f\u00fcr internationale Projekte als Partner Relations Managerin bei der MINZ GmbH t\u00e4tig, Moderatorin auf s\u00e4mtlichen Filmfestivals in Berlin und beim Science Slam u.a. im SO36.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1047, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marie-Christine Knop", 
      "organisation": "MINZ GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mc_pro-sw_kopie_klein.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        69
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5294#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "As Senior Manager and Head of Corporate Affairs Berlin Office, Steffen Ganders oversees SEG\u2019s government relations as well as the development and implementation of SEG\u2019s overall governmental strategy in Germany. \n\nSteffen has been in leadership roles for Samsung for several years. As a Senior Business Development Manager, he was responsible for the strategic development of cross-divisional projects, where he identified and evaluated diverse concepts covering a wide range of technologies and industries, such as healthcare, logistics and digital education. He also developed strategic concepts that aimed to support entrepreneurs and start-ups. \n\nSteffen has a strong passion for social projects regarding digital education. He provided meaningful guidance for the development of SEG\u2019s CSR engagements. For example, he was involved in conceptualizing and operationalizing the Corporate Citizenship \u201cInitiative Rethinking Digital Education\u201d, which was launched in 2013 and aims to open up a variety of digital options for students through fostering digital competencies. \n\nSteffen is a member of the European Learning Industry Group Board (ELIG.org) and also serves as a jury member of the \u201cCode Week Award\u201d, which is financially supported by SEG.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1048, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Steffen Ganders", 
      "organisation": "Samsung Electronics GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/steffen_ganders_bild.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        69
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5296#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "She is a legal advisor and senior researcher with Third World Network where she looks at the implications of trade agreements for various sectors including digital culture.\u00a0 She has been analysing the impacts of the U.S. proposals for free flow of data across borders without sufficient privacy exceptions in current negotiations in the Trans-Pacific Partnership Agreement, Trade In Services Agreement and at the World Trade Organization where 160 countries are members. These are also likely to be proposed in the ongoing Transatlantic Trade and Investment Partnership negotiations between the USA and the European Union. \u00a0\n\nShe has also been working on the effects of the stronger intellectual property provisions in free trade agreements that go beyond the failed ACTA, including: longer copyright protection and attempts to export the USA\u2019s notice and take down system for copyright infringement on the Internet.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1049, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sanya Smith", 
      "organisation": "Third World Network", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sanya1s.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        218, 
        414
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5297#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "\"Der Mensch als Ma\u00df aller Dinge (und wie man damit umgeht)\" \u2013 zu diesem Satz kehre ich immer wieder zur\u00fcck. Ich lasse mich gern von Dingen, die eigentlich nicht zusammenpassen, zu Allerlei inspirieren. Bei der praemandatum GmbH (Datenschutz, -verantwortung und -sparsamkeit) und der Qabel GmbH (Kryptoplattform) bin ich f\u00fcr Marketing und Au\u00dfenkommunikation verantwortlich.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1051, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Britta G\u00f6rtz", 
      "organisation": "praemandatum.de", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/britta_goertz_2.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        56
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5300#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lead Architect - Future of IT, Strategy & Innovation Team, Microsoft Services;", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1052, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Martina Pickhardt", 
      "organisation": "Microsoft Services", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/photo_136.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        56
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5301#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "PETER KIRN is an electronic musician and technologist. Classically trained as a composer and pianist, he has expanded his focus to the design of expressive interfaces and instruments and creating platforms for creative technologies. \u00a0He's known as the man behind CDM (http://createdigitalmusic.com), which for ten years has been an online destination for the latest on musical and live visual technologies. He's co-creator of the MeeBlip, an awarding-winning open-source hardware synthesizer. And he is one of the creators of the embeddable libpd library for music, and the WretchUp app he co-created with Mouse on Mars.\n\nKirn has also led events for collaboration and knowledge sharing, and has taught workshops on open technologies and creative design around the world, including appearances at TED@BCG, OFFF, SONAR, NEXT, Social Media Week, FIBER, and South by Southwest. He continues to produce live visual performances and music from techno to experimental, including collaborations with Robert Lippok (raster noton), Nerk (as Nerk/Kirn, on Snork Enterprises), and Lower Order Ethics (as Alchemic Harm).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1053, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Peter Kirn", 
      "organisation": "CDM", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pkirn_jelena.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        66
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5304#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Oliver Passek, Jahrgang 1971, ist Diplom-Medienwirt und Mitglied des Beirates f\u00fcr Medienpolitik von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen.\n\nSeit Ende 2009 ist Herr Passek auch Mitglied des ZDF-Fernsehrates und seit 2014 dort Mitglied im erweiterten Pr\u00e4sidium. Er ist Vorsitzender des ZDF-Ausschusses f\u00fcr Partnerprogramme, in dessen Zust\u00e4ndigkeit die Kan\u00e4le Phoenix, KIKA, ARTE und die neue Jugendplattform fallen.\n\nOliver Passek ist au\u00dferdem eines der Gr\u00fcndungsmitglieder der EU-Regional At-Large Organisation (EURALO) bei ICANN sowie Mitglied im Verwaltungsrat der Deutschen Film- und Medienbewertung (FBW) in Wiesbaden.\n\nZwischen 1996 und 2001 Studium der Medienplanung, -entwicklung und -beratung in Siegen. Anschlie\u00dfend T\u00e4tigkeiten als medienpolitischer Referent f\u00fcr die Bundestagsfraktion von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und die Europafraktion der Gr\u00fcnen mit Schwerpunkten in den Bereichen Film- und Medienf\u00f6rderung.\n\nEr ist Mitbegr\u00fcnder und Mitglied der digitalen B\u00fcrgerrechtsorganisation \"Netzwerk Neue Medien\" und war stellvertretendes Mitglied im Verwaltungsrat der Film- F\u00f6rderungs-Anstalt (FFA) f\u00fcr den Deutschen Bundestag von 2003 bis 2009. Au\u00dferdem T\u00e4tigkeit als freier Journalist f\u00fcr verschiedene On- und Offlinemedien und als Lehrbeauftragter in den Medienwissenschaften verschiedener Universit\u00e4ten und Fachhochschulen, darunter die FU Berlin und die HDM in Stuttgart.\n\nZahlreiche Ver\u00f6ffentlichungen zum Komplex Informationsgesellschaft, u.a. in \u201eStreitfall Computerspiele\u201c - herausgegeben vom Deutschen Kulturrat oder in \"Strukturwandel der Medienpolitik\" von Lutz Hachmeister.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1054, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Oliver Passek", 
      "organisation": "ZDF-Fernsehrat ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/op2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        179
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5305#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Tom Bieling, Designforscher, Interaction Designer und Autor, forscht, lehrt und promoviert am Design Research Lab der Berliner Universit\u00e4t der K\u00fcnste, wo er das Forschungscluster \u201cSocial Innovation\u201d leitet. Seit 2011\u00a0Gastprofessor an der German University in Cairo (GUC). Aktives Gr\u00fcndungsmitglied des Design Research Networks und Initiator von", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1055, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tom Bieling", 
      "organisation": "Design Research Lab Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/tom_bieling.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        387
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5309#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Maik Wagner lebt und arbeitet in Essen. 1999 gr\u00fcndete er die mcwiwa consulting, die bis heute interaktive, barrierefreie und webstandardkonforme Websites entwickelt. Er k\u00fcmmert sich \u2013 mal lokal, mal \u00fcberregional \u2013 um die Verbreitung von Webstandards und Barrierefreiheit.\n\nGemeinsam mit anderen hat er 2010 f\u00fcr das Projekt \u201cStiftung Lebenshilfe Duisburg\u201d eine goldenen Biene f\u00fcr ausgezeichnete Barrierefreiheit gewonnen.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1056, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Maik Wagner", 
      "organisation": "mcwiwa consulting", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/maik_wagner_q.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/531#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Katja Fischer ist selbst geh\u00f6rlos, geb\u00e4rdensprachig und als Hochschuldozentin und Trainerin f\u00fcr Deaf Studies und f\u00fcr Geb\u00e4rdensprachdolmetschen sowie Dolmetscherin und in vielen Bereichen mit dem Schwerpunkt Inklusion durch Geb\u00e4rdensprache als Bilinguale Sprache aktiv. Sie bietet ihre mehr als 15 J\u00e4hrigen Erfahrungen in den Aus-, Fort- und Weiterbildungen an und engagiert sich insbesondere auch f\u00fcr Belange taubblinder Menschen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1057, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Katja Fischer", 
      "organisation": "FISCHSIGNS", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/katja_fischer_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        387
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5310#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Licht blitzt, Nebel breitet sich aus, die zwei Glitzergestalten heben ihre Arme, um im Applaus zu versinken. Sie fl\u00fcstert in sein Ohr, er geht in die Knie. Zu rei\u00dfenden Synthesizern entfaltet sich ein buntes Spektrum von Gesten. Sie nennen sich Itaca, zwei Seelen auf der langen Reise zu ihrer Heimatinsel. Als der Vorhang f\u00e4llt, sind auch wir angekommen: im dichten Traum\u00adgeschwader zwischen Ruhm, Rausch und Schwerelosigkeit.\n\nItaca wurde 2012 in Berlin von Ossi Viola und Lo Selbo gegr\u00fcndet und unterh\u00e4lt mit \u00e4u\u00dferst tanzbarem Neo-Italo Pop. Neo-Italo lebt von dem Blick des Outsiders auf die Substanz des klassischen italienischen Pop, und seinem Versuch, diesen im 21. Jahrhundert zu rekonstruieren.\n\nAuf der re:publica 2015 bieten Itaca eine Reihe ihrer Lieder \"unplugged\" dar.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1058, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Itaca .", 
      "organisation": "Italophonics", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/itaca_1_quadratisch.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        80
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5311#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jeannette Gusko ist Communications Director bei der Kampagnenplattform Change.org. 2014 initiierte sie gemeinsam mit Freunden das erste Campaign Bootcamp \u2013 ein inklusives Kampagnentraining \u2013 in Deutschland. Als Wissenschaftliche Mitarbeiterin von Prof. Harald Rau und Prof. Olaf Hoffjann in Salzgitter forschte und publizierte sie zu Start-ups, Change Management, Investor Relations und Innovation. Jeannette Gusko arbeitete mehrere Jahre in der strategischen Beratung f\u00fcr Organisationen wie Mercedes Benz USA, die Werbeagentur BBDO oder das Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1059, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jeannette Gusko", 
      "organisation": "Change.org", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jeannette_gusko.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        388
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5312#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Christiane Link ist Journalistin und Unternehmerin. Seit 2006 lebt sie in London, geboren ist sie in Mainz und hat lange in Hamburg gelebt. Sie h\u00e4lt Vortr\u00e4ge \u00fcber das Thema Barrierefreiheit und ber\u00e4t europaweit Unternehmen darin, wie sie ihren Service f\u00fcr behinderte Kunden verbessern k\u00f6nnen. Au\u00dferdem fliegt sie leidenschaftlich gerne und hat ein Faible f\u00fcr U-Bahnen. Seit kurz nach ihrer Geburt ist Christiane Link querschnittgel\u00e4hmt und daher im Rollstuhl unterwegs.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1060, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Christiane Link", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/christiane_link.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        388
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5313#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Christian Echle, born in 1981 in Pforzheim, Germany, is the director of KAS Media Africa - the Konrad Adenauer Stiftung\u2019s Media Programme for sub-Saharan Africa, which is based in Johannesburg.\n\nThe programme works on improving the quality of journalism and media laws in the region. It also focuses on the cooperation with political parties on political communication.\n\nAfter working as a journalist for Badische Neueste Nachrichten and Badische Zeitung, Christian joined the Adenauer Foundation in 2007 with a focus on online communication and social media.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1061, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Christian Echle", 
      "organisation": "KAS Media Africa", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/echle_quad.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        47
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5316#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "A serial entrepreneur and angel investor, Tariq has a passion for building highly disruptive new products. He is founder and CEO of Jolicloud, a pioneer in personal cloud computing. Prior to Jolicloud, Tariq founded Netvibes, the personal startpage used by millions around the world.\nA thought leader and regular speaker at global technology and media conferences, he was recognized by MIT Technology Review as one of the world\u2019s \u201cTop Innovators Under 35\u201d (2008), by the World Economic Forum as a Young Global Leader, and most recently was honored by the President of France as Chevalier des Arts et des Lettres.\nAs a former journalist for La Tribune, Tariq has been a keen observer of the Web since its genesis. He holds a degree in Physics from the University of Paris VII and a Master\u2019s in Telecommunications from ENST (Telecom Paris).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1062, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tariq Krim", 
      "organisation": "JoliCloud ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/tariqkrim_1360152523_06.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        393
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5320#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "\nFrancesca (Urban Drift Projects) is a curator of architecture and urban issues, who has developed exhibitions, new formats for dialogue between architects and the public, trans-disciplinary projects and events. She curated the German Pavilion at the Architecture Biennial in Venice, 2004, and directed the Swiss Architecture Museum in Basel.\n//\nFrancesca (Urban Drift Projects) ist Kuratorin f\u00fcr Architektur und Stadtthemen. Sie hat Ausstellungen, neue Dialogformate zwischen Architekten und das Publikum, transdisziplin\u00e4re Projekte und Veranstaltungen realisiert. Sie war Kommissarin des deutschen Pavillons auf der Architekturbiennale in Venedig 2004 und leitete das schweizerische Architekturmuseum von 2006-2009.\n\u00a0\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1063, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Francesca Ferguson", 
      "organisation": "Urban Drift", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/francesca_ferguson_cphilipp_rohner-1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        292
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5321#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Prof. Dr. Klaus Miesenberger ist stellvertretender Vorstand des Instituts Integriert Studieren an der Johannes Kepler Universit\u00e4t in Linz. Das Institut unterst\u00fctzt Studierende mit Behinderungen in der Inklusion an der Universit\u00e4t. Als Teil des Fachbereiches Informatik lehrt und forscht das Institut und Prof. Miesenberger in den Bereichen barrierefreie Web- und Softwareentwicklung, Mensch-Maschine Kommunikation und Assistierende Technologien.\n\nProf. Miesenberger ist f\u00fcr die wissenschaftliche Konferenz ICCHP (International Conference on Computers Helping People with Special Needs) verantwortlich. Er war Pr\u00e4sident und leitet das B\u00fcro von AAATE (Association for the Advancement of Assistive Technology in Europe). Er gr\u00fcndete und leitet den Verein bookAccess, der barrierefreie Sch\u00fclb\u00fccher produziert. Er ist Initiator und Vorsitzender des Vereins ICC (International Camp on Communication and Computers, der seit 1993 Jugendliche mit Behinderungen in j\u00e4hrlichen Camps auf neue Technologien und Studium vorbereitet.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1064, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Klaus Miesenberger", 
      "organisation": "Universit\u00e4t Linz, Institut Integrie", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/klaus_miesenberger.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        387
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5322#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Stefan Selke studierte zun\u00e4chst Luft- und Raumfahrttechnik und sp\u00e4ter dann Soziologie. Er ist inzwischen Professor f\u00fcr \u201eGesellschaftlichen Wandel\u201c an der Hochschule Furtwangen und Prodekan der Fakult\u00e4t \u201aGesundheit, Sicherheit, Gesellschaft\u2019. Seine gegenw\u00e4rtigen Forschungsgebiete sind Armuts\u00f6konomie, technische Assistenzsysteme f\u00fcr \u00e4ltere Menschen sowie digitale Lebensprotokolle. Seine aktuellstes Buch hei\u00dft \u201eLifelogging \u2013 Wie die digitale Selbstvermessung unsere Gesellschaft ver\u00e4ndert.\u201d (Berlin: ECON 2014).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1065, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan Selke", 
      "organisation": "Hochschule Furtwangen", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/stefan_selke.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        388
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5323#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sarah O\u00dfwald ist Stadtgeographin. Sie arbeitet und publiziert in den Themenfeldern informelle Stadtentwicklung, Partizipation und Zwischennutzung. Sie ist Mitbegr\u00fcnderin des openBerlin e.V., der f\u00fcr leerstandsmelder.de Berlin mitverantwortlich ist. leerstandsmelder.de zeigt transparent Leerst\u00e4nde in 28 St\u00e4dten auf. Er thematisiert und skandalisiert dadurch das Ph\u00e4nomen Leerstand und m\u00f6chte einen sozialgerechteren und nachhaltigeren Umgang mit diesem Potential anregen. Von 2006-2011 war sie als Initiatorin des Zeltplatzes Tentstation in Berlin Mitte selbst Zwischennutzerin. Seit 2009 arbeitet sie bei der ZwischenZeitZentrale Bremen mit.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1066, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sarah O\u00dfwald", 
      "organisation": "leerstandsmelder.de", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/passbild_quadrat.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        247
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5327#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dipl. Ing. Stephan Landau (*1983)\u00a0studierte Stadtplanung an der TU Hamburg-Harburg und der HafenCity Universit\u00e4t Hamburg und ber\u00e4t Kommunen und st\u00e4dtische Akteure bei der Durchf\u00fchrung von B\u00fcrgerdialogen und Co-Kreationsverfahren.\u00a0Im Rahmen seiner Arbeit f\u00fcr das B\u00fcro urbanista und als Gesellschafter des B\u00fcrgerstadtlabors Nexthamburg ist er im Feld neuer partizipativer Ans\u00e4tze in der Stadtentwicklung aktiv. Der Schwerpunkt seiner Arbeit liegt auf der Konzeption neuer Beteiligungsformate und -strategien sowie der Transformation von Inhalten aus Co-Kreationsverfahren in kommunizierbare Zukunftsbilder und -szenarien.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1067, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stephan Landau", 
      "organisation": "Nexthamburg", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/stephan_landau.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        247
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5328#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Anna arbeitet als freiberufliche Designerin mit dem Schwerpunkt Corporate Design und Verpackungsdesign. Zuvor arbeitete sie in Designagenturen in Hamburg und Neu Delhi. Sie ist Mitgr\u00fcnderin von Innoki, einer Innovationsagentur in Berlin und Spezialistin f\u00fcr Visuelles, User Research und Ideenentwicklung als\u00a0Design Thinking Coach.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1074, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anna Kleibl", 
      "organisation": "Co Founder innoki GmbH &amp; Co. KG", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kleibl_anna_portrait_klein.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        71
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5340#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Seit Januar dieses Jahres arbeite ich in der Wirtschaftsabteilung der Chilenischen Botschaft in Berlin bekannt als ProChile, das Exportf\u00f6rderungsb\u00fcro der chilenischen Regierung. Ich habe 2010 meinen Bachelorabschluss an der LMU M\u00fcnchen in Geographie gemacht und bin danach auf eine l\u00e4ngere Reise durch S\u00fcdamerika aufgebrochen. Hier bin ich dann in Chile h\u00e4ngen geblieben und habe f\u00fcr 1.5 Jahre in Santiago gelebt, gearbeitet und studiert. Nach l\u00e4ngerem Hin- und Herreisen zwischen S\u00fcdamerika, Deutschland und D\u00e4nemark, habe ich dann 2014 meinen Masterabschluss an der Universit\u00e4t von Kopenhagen in Agricultural Development absolviert. F\u00fcr meine Masterarbeit habe ich ein Jahr lang in Kenia gelebt und gearbeitet. Meine akademische Ausbildung ist eher wissenschaftlich gepr\u00e4gt mit Fokus auf eine nachhaltige Entwicklung der Landwirtschaft im l\u00e4ndlichen Raum. Meine Verbundenheit zu Chile jedoch, hat mich wieder in eine andere Richtung gelenkt und jetzt besch\u00e4ftige ich mich mit der F\u00f6rderung mittelst\u00e4ndischer und kleiner Unternehmen, sowie mit der F\u00f6rderung von Innovation und Entrepreneurship in Chile.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1068, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Saskia Reppin", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/img_1664.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        395
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5329#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Part of the Peng! Collective, Ada focuses on media hacks which critique or raise particular issues pertinent to digital rights and freedoms. This year she led Peng's Zero Trollerance Campaign which launched a taskforce of sexism hunting bots on Twitter for a week and outreached to trolls through a mock self help program.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1069, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ada Stolz", 
      "organisation": "Peng Collective", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/yy-w3rjs_400x400.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/5332#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Karina Fissguss ist Online Journalistin und arbeitet an interaktiven Web-TV Formaten, ber\u00e4t zu Social Media Strategien und versuchte zu Online Angeboten des \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunks zu promovieren. 2009 hat Karina zusammen mit ARD-Kollegen Netzrauschen - die Bundestagswahl im Internet - f\u00fcr tagesschau.de und EinsExtra entwickelt, platziert und redaktionell umgesetzt. Nach ihrem Studium der Kunstgeschichte, Theaterwissenschaft und Ethnologie folgte der Wechsel als Redaktionsassistentin ins ARD-Hauptstadtstudio und ein Aufbaustudiengang als Kultur- und Medienmanagerin an der FU-Berlin. In ihrer Diplomabschlussarbeit untersuchte sie die kulturpolitischen Ans\u00e4tze der politischen Jugendverb\u00e4nde und stellte fest, dass die Frage der medialen Verbreitung von Inhalten im Netz der zentrale Punkt einer jungen Kulturpolitik ist. 2006 holte der ARD-Chefredakteur Karina Fissguss als seine B\u00fcroleiterin nach M\u00fcnchen in die ARD-Programmdirektion. Als freie Online Journalistin kehrte sie nach Berlin zur\u00fcck, um selber Programm zu machen. Diesmal im Netz.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1070, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Karina Fissguss", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/4_am_05-04-2014_um_10.27_9.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        179
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5333#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Tricia Wang is a global technology ethnographer and co-founder of PL Data, a startup that helps organizations innovate in the era of big data. With more than 15 years of experience working with designers, engineers, and scientists, Tricia has a particular interest in designing human-centered systems. Organisations she has worked with include Nokia, Microsoft, O\u2019Reilly, Kickstarter, the United Nations, and NASA.\n\nRecognized as a leading authority on ethnographic research, human-centered design, youth and social media, and Chinese internet culture, Tricia\u2019s work and points of view have been featured in The Atlantic, Al Jazeera, Fast Company, and Wired. She co-founded Ethnographer Matters, a website that features cutting edge insights about technology from formally and non-formally trained researchers.\n\nTricia has a BA in Communication and PhD in Sociology from UC San Diego. She holds affiliate positions at Harvard University\u2019s Berkman Center for Internet & Society and at New York University's ITP. She is also a Fulbright Fellow and National Science Foundation Fellow where she was the first Western scholar to work with China Internet Network Information Center in China.\n\nTricia began her career as a documentary filmmaker, an HIV/AIDS activist, a hip-hop education advocate, and a technology educator in low-income communities. She is currently writing a book about the emotional effects of the internet on Chinese citizens. \u00a0She is the proud owner of an internet famous dog, @ellecheese.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1071, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tricia Wang", 
      "organisation": "Global Tech Ethnographer", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/web-7933_square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        390
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5335#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "The emphases of her professional activity is put on the fields of digital strategy and communication. Since 2013 she is working as a strategic adviser for different agencies and companies, e.g. TigerCreate, Reeperbahn Festival and\u00a0Hamburg@SXSW. Before Sanja managed the division for digital strategy, PR and social media at Nordpol+ PR Division Hamburg, has established the international social media-department for NAVIGON AG and worked as a social media manager at segmenta pr for national and international clients.\n\nAs founder of the Startups@Reeperbahn Pitch Sanja is working on the strategy and expansion of the format and therefore she co-founded Hamburg Startups with the goal to enhance the visibility of Hamburg\u2019s startup scene as well as to improve networking among it\u2019s players.\u00a0She is also the Co-Founder of the network Digital Media Women, which contributes the goal of making women more visible in the digital industries.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1072, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sanja Stankovic", 
      "organisation": "#DMW &amp; Hamburg Startups", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sanja_profil.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        59, 
        452
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5336#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Catharina Bruns, 1979 in Hamburg geboren, ist Unternehmerin, Autorin und Gr\u00fcnderin von mehreren kreativen Unternehmen. Sie hat in Hamburg Medienkultur und Visuelle Kommunikation studiert und arbeitete zuvor im Online-Marketing und Designbereich in Kanada, Irland und den USA. Heute lebt sie von ihren eigenen Ideen, ist gro\u00dfe Verfechterin der Selbstst\u00e4ndigkeit und eines neuen, modernen Unternehmertums. Ihr Buch \u201cwork is not a job - Was Arbeit ist, entscheidest Du!\u201d erschienen im Campus Verlag, ist ein leidenschafltiches Pl\u00e4doyer f\u00fcr eine neue, unternehmerische Haltung zur Arbeit. Sie ist Co-Gr\u00fcnderin und Macherin des DIY-Unternehmens \u201csupercraft\u201d, der Designplattform und Notizbuchmanufaktur \u201cLemon Books\u201d und portraitiert in ihrer Interviewreihe \u201csuperwork\u201d Menschen, die sich eigene Arbeitswelten entwerfen. Au\u00dferdem veranstaltet sie zusammen mit Gr\u00fcnderpartnerin Sophie Pester j\u00e4hrlich den Design Markt \u201chello handmade\u201d in Hamburg. All ihre Projekte haben eins gemeinsam: Sie m\u00f6chten Menschen inspirieren, selbst zu gestalten. Sie lebt und arbeitet in Berlin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1073, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Catharina Bruns", 
      "organisation": "workisnotajob.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/catharina-bruns-work-is-not-a-job.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        379
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5338#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Christoph Gurk hat die Deutsche Journalistenschule in M\u00fcnchen besucht und ist Teil des Kollektivs \u201cAffe im Kopf\u201d. Er lebt in Buenos Aires und M\u00fcnchen und arbeitet f\u00fcr Die Zeit, Neon, S\u00fcddeutsche Zeitung, taz, Berliner Zeitung, Zeit Campus, BR und DRadio.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1093, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Christoph Gurk", 
      "organisation": "Affe im Kopf", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bildschirmfoto_2014-01-27_um_15.27.24.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        135
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/537#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Privacy lawyer and senior researcher, technophile, experienced in legal policy and standardization work\n\nSince 2014: Senior Researcher at CISPA, Saarland University, Germany\n\t2013 - 2014: Legal Consultant at the W3C/ERCIM (World Wide Web Consortium), France\n\t2010 - 2013: Lawyer and Senior Researcher at ULD (Independent Centre for Privacy Protection Schleswig-Holstein) Germany\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1075, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ninja Marnau", 
      "organisation": "CISPA", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ninja_klein.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        176
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5341#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Made in China, educated in Vienna, zum Foodpornjunkie geworden auf der ganzen Welt: Xi Chen hat viel gesehen, fotografiert, ausprobiert. Sie nahm viel Wissen auf und l\u00e4sst es wohldosiert wieder los. Seit August 2013 betreut Xi als Strategin das Neukundengesch\u00e4ft der Berliner Agentur TLGG.\u00a0Xi entwickelt passende Ans\u00e4tze f\u00fcr Earlyish Adopters und kluge Zuk\u00fcnfte f\u00fcr die, die schon alles wissen. Ihre Schwerpunkte: Zielgruppen, Reichweiten, Medienkonsum, Mediennutzung, Werbefl\u00e4chen und Werbeplatzierung. Und gute Bilder von gutem Essen. Xi studierte Marketing und Management in Wien, Schwerpunkt Teambuilding und Konfliktmanagement. Sie praktizierte Handwerk bei Daily Deal, McCann Erickson, TBWA und Grey. Sie lernte, dass es mehr als einen Weg ans Ziel gibt. Wenn man nur das richtige Werkzeug hat.\n\n_____\n\nMade in China, educated in Vienna, transformed into a food-porn junkie all around the world: Xi Chen has seen, photographed, and tried a great deal. She gathers insights in bulk, and returns them in full measure. Since August 2013, Xi has handled new customer business as a strategist for TLGG, a Berlin-based agency. Xi develops suitable approaches for reaching earlyish adopters and clever futures for people who already know everything. Her focuses include target audiences, media penetration, media consumption, media use, advertising spaces, and advertisement placement. And good pictures of food. Xi studied marketing and management in Vienna, with a focus on team building and conflict management. She interned at Daily Deal, McCann Erickson, TBWA, and Grey. She learned that there\u2019s more than one way to every goal. If you have the right tools.\n\n\u00a0\n\nXi Chen is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1076, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Xi Chen", 
      "organisation": "TLGG", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/chen_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        239
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5342#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kathrin Th\u00fcring hat Germanistik, Medienwissenschaften und Soziologie studiert. Sie ist Moderatorin bei Radio Fritz vom RBB. Dort moderierte sie die t\u00e4gliche Infotainmentshow \"Ab18\" mit Tommy Wosch und \"Woher sollen wir das wissen?\" mit Christian Ulmen. Aktuell kann man sie in den Talksendungen \"High Noon\" und \"Blue Moon\" h\u00f6ren und bei \"Die Sonntagsfritzen\" mit Jakob Lundt. Ausserdem moderiert sie diverse Off-Air Veranstaltungen, wie \"Die neuen Deutschpoeten\" und \"Die Fritz Nacht der Talente\".\u00a0\n\n_____\n\nKathrin Th\u00fcring studied German language and literature, media studies, and sociology. She is a presenter for RBB\u2019s Radio Fritz. There, she hosts the daily infotainment show \u201cAb18\u201d with Tommy Wosch and \u201cWoher sollen wir das wissen?\u201d with Christian Ulmen. Currently, she can be heard on the talk shows \u201cHigh Noon\u201d and \u201cBlue Moon\u201d, as well as on \u201cDie Sonntagsfritzen\u201d with Jakob Lundt. In addition, she hosts various off-air events such as \u201cDie neuen Deutschpoeten\u201d and \u201cDie Fritz Nacht der Talente\u201d.\u00a0\n\n\u00a0\n\nKathrin Th\u00fcring is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1077, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kathrin Th\u00fcring", 
      "organisation": "Radio Fritz", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/thuering_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        238, 
        241, 
        350
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5344#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Cara Schwarz-Schilling ist seit Mitte 2002 Referatsleiterin f\u00fcr Grundsatzfragen der Internet\u00f6konomie bei der Bundesnetzagentur. Sie hat sich in dieser Funktion mit einer breiten Palette von Themen aus dem Breitbandbereich und dem Internet besch\u00e4ftigt, u. a. Netzneutralit\u00e4t. Sie leitet die Arbeitsgruppe \u201cNext Generation Networks\u201d des \u201cBody of European Regulators for Electronic Communications\u201d (BEREC). Zuvor leitete sie das Referat \u00d6konomische Grundsatzfragen der Regulierung der Postm\u00e4rkte (2000-2002). Vor ihrer T\u00e4tigkeit bei der Bundesnetzagentur war Frau Dr. Schwarz-Schilling von 1996 bis 1999 am Wissenschaftlichen Institut f\u00fcr Kommunikationsdienste mit Regulierungs-, Wettbewerbs- und Nummerierungsfragen im Telekommunikationssektor, von 1992 bis 1995 am Staatswissenschaftlichen Seminar der Universit\u00e4t K\u00f6ln mit wettbewerbspolitischen Fragen und von 1988 bis 1992 am Energiewirtschaftlichen Institut der Universit\u00e4t K\u00f6ln mit Regulierungsfragen im Energiesektor befasst. Sie studierte Volkswirtschaft an der Universit\u00e4t Bonn (Diplom 1985), der University of Chicago, der London School of Economics (Master of Science in Mathematical Economics and Econometrics 1987) und der Universit\u00e4t K\u00f6ln. Dort wurde sie 1995 mit einer Arbeit zu einem energiewirtschaftlichen Thema promoviert.\n\n_____\n\nDr. Cara Schwarz-Schilling has been head of the German Federal Network Agency\u2019s Internet Economy division since the middle of 2002. In this capacity, she addresses a broad palette of issues related to broadband and the Internet, including net neutrality. She heads the Next Generation Networks working group of the Body of European Regulators for Electronic Communications (BEREC). Previously, she was head of the Federal Network Agency\u2019s division for economic issues related to postal-market regulation (2000 \u2013 2002). Before joining the Federal Network Agency, Schwarz-Schilling worked on regulation, competition, and standardisation issues in the telecommunications sector at the Wissenschaftliches Institut f\u00fcr Kommunikationsdienste (1996 \u2013 1999); on competition-policy issues at the Staatswissenschaftliches Seminar of the University of Cologne (1992 \u2013 1995); and on energy-sector regulatory issues at the University of Cologne\u2019s Institute of Energy Economics (1988 \u20131992). She studied economics at the University of Bonn (graduating in 1985), the University of Chicago, the London School of Economics (Master of Science in Mathematical Economics and Econometrics 1987), and the University of Cologne. There, she received a doctorate for work on energy economics.\n\n\u00a0\n\nCara Schwarz-Schilling is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1078, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Cara Schwarz-Schilling", 
      "organisation": "Bundesnetzagentur", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/schwarz-schilling_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        355
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5345#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nach einem betriebwirtschaftlichen Fachabitur und einer Ausbildung zum Hotelkaufmann arbeitete Torsten Koch als Betriebsleiter bei CinemaxX M\u00fcnchen und CINEDOM K\u00f6ln. Seit 1996 ist Torsten Koch bei Constantin Film t\u00e4tig. Von 1999 bis 2008 war er Director Marketing & Publicity Constantin Film AG und wurde danach Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Marketing/Verleih Constantin Film Verleih.\n\n_____\n\nFollowing a technical diploma in business administration and training as a hotel manager, Torsten Koch worked as an operations manager at CinemaxX Munich and CINEDOM Cologne. Koch has worked for Constantin Film since 1996. From 1999 through 2008, he was director of marketing & publicity for Constantin Film AG, and subsequently took on the role of director of marketing/distribution for Constantin Film Verleih.\n\n\u00a0\n\nTorsten Koch is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1079, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Torsten Koch", 
      "organisation": "Constantin Film Verleih", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/koch_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        233
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5346#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Maurice Summen ist Musiker, Labelbetreiber,\u00a0Autor und Journalist.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1080, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Maurice Summen", 
      "organisation": "staatsakt.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/maurice_cool_1_von_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        74
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5347#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Seit Dezember 2013 ist Stefan M\u00fcller Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r bei der Bundesministerin f\u00fcr Bildung und Forschung Prof. Dr. Johanna Wanka. In dieser Funktion unterst\u00fctzt er die Ministerin in der Erf\u00fcllung ihrer Regierungsaufgaben, insbesondere im parlamentarischen Raum.\nStefan M\u00fcller ist seit September 2002 Mitglied des Deutschen Bundestags.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1094, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan M\u00fcller", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/iu-2.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        394
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5370#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Andres Martin Diana is the Partnership Lead for\u00a0mHealth at Bupa. Prior to this, he was Head of Digital Strategic Planning. Andres is passionate about making life easier and more exciting through digital channels. He co-founded an online start-up in 1997, and moved to Madrid in 2001 where he led the online and mobile channels for Sanitas, the leading private healthcare company in Spain. In 2008 he moved to London to develop Bupa\u2019s global digital strategy and is now leading a global partnership with the WHO & ITU\u00a0for mobile health aiming to help millions of people to live longer, healthier, happier lives. He also leads Bupa's partnerships for innovation\u00a0with Health XL and Wired.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1081, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Andres Martin", 
      "organisation": "Bupa", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/am_pic_050914bupa053b.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        376
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5350#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Bj\u00f6rn B\u00f6hning, geboren 1978 in Geldern am Niederrhein, wuchs in L\u00fcbeck auf. Nach Studium und Zivildienst zog er nach Berlin und studierte an der Freien Universit\u00e4t. Sein Studium beendete er 2004 als Diplompolitologe. Von 2007 bis 2011 war Bj\u00f6rn B\u00f6hning Leiter des Bereiches \u201ePolitische Grundsatz- und Planungsangelegenheiten\u201c in der Berliner Senatskanzlei. Seit Dezember 2011 ist er Staatssekret\u00e4r und Chef der Senatskanzlei des Landes Berlin. In dieser Funktion ist er unter anderem f\u00fcr die Filmf\u00f6rderung sowie f\u00fcr die F\u00f6rderung der Popmusik in Berlin zust\u00e4ndig.\n\n_____\n\nBorn in 1978 in Geldern am Niederrhein, Bj\u00f6rn B\u00f6hning grew up in L\u00fcbeck. Following his secondary schooling and alternative service (in lieu of military service), he moved to Berlin and studied at the Freie Universit\u00e4t. In 2004, he graduated with a political science degree. From 2007 to 2011, B\u00f6hning was head of the Political Policy and Planning Office in the Berlin Senate Chancellery. Since December 2011, he has been permanent secretary and head of the Senate Chancellery of the Federal State of Berlin. In this capacity, he is responsible for the promotion of film and pop music in Berlin, among other tasks.\n\n\u00a0\n\nBj\u00f6rn B\u00f6hning is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1082, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Bj\u00f6rn B\u00f6hning", 
      "organisation": "Senatskanzlei Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/boehning_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        312, 
        347
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5351#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jeremy Mendes is a Vancouver based artist with over 12 years experience working on interactive projects. He is currently working with the National Film board of Canada as a Creator and Interactive Producer. His recent success with Bear 71 has landed numerous awards including a Cannes Cyber Lion, and FWA Site of the Year 2012. He has attended festivals internationally, performing a live version of the project and speaking to audiences about interactive work \u2013venues include IDFA, DOXA and Rooftops festival NYC. Other NFB projects include co-creation of This Land \u2014 with a handful of other titles due to launch this year. These interactive projects truly capitalize on his collective experience \u2014 requiring an understanding of story, culture, art and design. And importantly, how these elements are conveyed through interactive experiences. He Graduated from Emily Carr in 1996 and specializes in Art Direction, Creative Direction, Design and Illustration. His experience spans \u2014 storytelling, interactive design, motion design, information design, creative conceptual work, brand development and advertising.\n\n_____\n\n\u00a0\n\nJeremy Mendes is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1083, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jeremy Mendes", 
      "organisation": "National Film Board of Canada", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mendes_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        238
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5352#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sebastian Romanus leitet seit Dezember 2014 als Managing Director die Maker Studios Germany. Er ist verantwortlich f\u00fcr zunehmende GSA Operations durch den Verkauf, die Produktion und Netzwerkentwicklung. Vorher leitete er als Managing Director AOL Be On Germany (ehemals goviral) und machte das Unternehmen zur f\u00fchrenden Branded Entertainment Plattform in Deutschland. Sebastian verf\u00fcgt \u00fcber 11 Jahre Erfahrung im TV-Bereich (beim ehemaligen Sport1 und bei SevenOne Media), bei Online-Medien, in nationalen und internationalen Unternehmen.\n\n_____\n\nSince December 2014 Sebastian Romanus is leading Maker Studios Germany as Managing Director. He signs responsible for growing the GSA operations across sales, production and network development. Prior to this, Sebastian headed AOL Be On Germany (former goviral) as Managing Director growing it into the leading German branded entertainment platform. Sebastian brings 11 years experience in TV (at former Sport1 and also SevenOne Media) and Online media, at national & international companies.\n\n\u00a0\n\nSebastian Romanus is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1084, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sebastian Romanus", 
      "organisation": "Maker Studios", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/romanus.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        239
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5353#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Heiner Heller, 1964 in Rotenburg an der Fulda geboren, kam nach dem Studium der Journalistik und ersten Stationen in der WAZ und im Privatradio FFH 1995 zum WDR. Er war u. a. CvD der Jugendwelle \u201e1Live\u201c, entwickelte die Fernsehsendung \u201eZimmer frei\u201c, arbeitete f\u00fcnf Jahre als Korrespondent im ARD-Hauptstadtstudio und vertrat H\u00f6rfunk- und Fernsehkorrespondenten der ARD in den Studios London, New York, Moskau und Amman. Seit 2006 verantwortete Heiner Heller den Wortbereich von Radio \u201e1Live\u201c. Seit 2009 ist er Leiter des Programmbereichs Neue Zeiten beim rbb.\n\n_____\n\nHeiner Heller, born in 1964 in Rotenburg an der Fulda, joined WDR in 1995 after studying journalism and working initially at WAZ and the FFH private radio station. At WDR, he served as managing editor of the \u201c1Live\u201d youth network, developed the \u201cZimmer frei\u201d TV show, served for five years as a correspondent in ARD\u2019s main studio, and appeared as an ARD radio and TV correspondent in the London, New York, Moscow and Amman studios. In 2006, Heller took over responsibility for non-music programming at Radio \u201c1Live\u201d. Since 2009, he has headed rbb\u2019s multimedia and innovations programme area.\n\n\u00a0\n\nHeiner Heller is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1085, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Heiner Heller", 
      "organisation": "rbb", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/2_2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        236
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5354#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Janis Winzer studierte Wirtschaftsingenieurwesen in Kaiserslautern und promoviert derzeit neben seiner T\u00e4tigkeit beim Fraunhofer IZM in einem interdisziplin\u00e4ren Forschungsvorhaben in Kooperation mit der Universit\u00e4t Leuphana \u00fcber Instrumente der \u00f6kologischen Produktsteuerung. W\u00e4hrend seines Studiums arbeitet er vier Jahre f\u00fcr die parlamentarische Staatssekret\u00e4rin im Bundesumweltministerium sowie zwei Jahre bei der Festo AG im Bereich Projektmanagement und Finanzcontrolling. Im Fraunhofer IZM arbeitet Herr Winzer im Themengebiet Umwelt und Zuverl\u00e4ssigkeit im Produktbereich, EcoReliability, EcoDesign, strategische Metalle, Obsoleszenz. 2013 schrieb er als Co-Autor im Auftrag der Bundestagsfraktion B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen das Gutachten \u201eGeplante Obsoleszenz\u201c. In den vergangenen Jahren verfasste er zahlreiche Umweltschutzpapiere. Im Forschungsfeld produktbezogener Umweltschutz ist er seit 2009 aktiv.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1091, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Janis Winzer", 
      "organisation": "Fraunhofer IZM", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/janis_bild_2014_klein.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        334
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5366#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Simon ist Mitbegr\u00fcnder des seit Januar 2015 auf Twitch.tv ausgestrahlten, ersten deutschen, unabh\u00e4ngigen und Community-getriebenen Senders\u00a0Rocketbeans.tv. Zusammen mit Daniel Budiman, \"Riesenbuhei Entertainment\"-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Arno Heinisch, Nils Bomhoff und Etienne Gard\u00e9 startete er\u00a0den erfolgreichen Sender, wo er das amtliche \"S\" in Beans einnimmt.\u00a0Seit Oktober 2011 ist Simon Gesellschafter der Rocket Beans Entertainment GmbH, die den Sender ins Leben rief. Heute ist Simon Kr\u00e4tschmer als Autor, Moderator und Gestalter der Sendeformate t\u00e4tig. Von 1995 bis 2001 arbeitete er als Autor f\u00fcr Zeitschriften- und Buchverlage und von 2001 bis 2006 als Redakteur und Moderator f\u00fcr Sendungen auf \"NBC\u00a0GIGA\", davon \u00fcber 1000 Ausgaben der t\u00e4glichen zweist\u00fcndigen Live-Sendung \"GIGA GAMES\", die er auch als Host pr\u00e4sentierte. Zusammen mit Daniel Budiman konzeptionierte er 2006 f\u00fcr \"MTV Networks\" die Infotainment-Sendung \"Game One\", die einmal die Woche \u00fcber Spiele,\u00a0Spieler und Spielkultur informierte. Dieses Format war \u00fcber 8 Jahre im deutschen TV zu sehen und es wurden \u00fcber 300 Folgen produziert.\n\n_____\n\nSimon Kr\u00e4tschmer is co-founder of the Twitch.tv-distributed Rocketbeans.tv, the first independent and community-driven German video content network. He started the successful content network along with Daniel Budiman, \u201cRiesenbuhei Entertainment\u201d CEO Arno Heinisch, Nils Bomhoff, and Etienne Gard\u00e9, and is the official \u201cs\u201d in \u201cBeans\u201d. Kr\u00e4tschmer has been a partner in Rocket Beans Entertainment GmbH, which created the content network, since 2011. Today, he serves as a writer, presenter, and developer for various shows. From 1995 to 2001, he worked as a writer for magazine and book publishers, and from 2001 to 2006, as a producer and presenter for shows on \u201cNBC GIGA\u201d, including on more than 1,000 episodes of the twice-daily live \u201cGIGA GAMES\u201d show, on which he served as a host. Along with Daniel Budiman, he conceived the \u201cGame One\u201d infotainment show for MTV Networks in 2006, which covered games, gamers, and game culture once per week. This show was on German TV for more than eight years, with more than 300 episodes produced.\n\n\u00a0\n\nSimon Kr\u00e4tschmer is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1086, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Simon Kr\u00e4tschmer", 
      "organisation": "Rocket Beans Tv", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kraetschmer_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        241
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5356#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Etienne startete als Mitbegr\u00fcnder im Januar 2015 den ersten deutschen, unabh\u00e4ngigen und Community-getriebenen Sender Rocketbeans.tv, wo er das amtliche \"E\" in Beans einnimmt.\u00a0 Als Moderator und Autor ist er an der Gestaltung und Umsetzung verschiedener Formaten beteiligt. Der geb\u00fcrtige Frankfurter ist seit \u00fcber 15 Jahren als Moderator in Deutschland t\u00e4tig. Seine Erfahrungen umfassen zahlreiche (Event-)Moderationen f\u00fcr die er rund um den Globus aktiv war. Etienne geh\u00f6rte zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern der ersten t\u00e4glichen Livesendung zum Thema Videospiele \"GIGA Games\", die im Oktober 2000 auf NBC Europe startete.\u00a0 F\u00fcr GIGA f\u00fchrte er durch \u00fcber 3000 Sendungen. Neben anderen kreativen Projekten, war er Erfinder der ersten Sendung zum Thema eSports im deutschen Kabelfernsehen \"GIGA eSports\". 2009 wechselte er zu \"MTV Game One\", wo er als Moderator und Redakteur f\u00fcr den Internetauftritt (Grimme Online Award 2011 in der Kategorie Publikumspreis) der Sendung verantwortlich war. Als ausgewiesener Filmfreak moderiert er au\u00dferdem, zusammen mit Daniel Schr\u00f6ckert, das w\u00f6chentliche Kino- und DVD-Format \"Kino +\" auf Rocketbeans TV.\n\n_____\n\nIn January 2015, Etienne helped launch the first independent, community-driven German video-content network, Rockbeans.tv, where he a co-founder and the official \u201ce\u201d in Beans. As a presenter and writer, he participates in developing and implementing a number of shows. The Frankfurt native has worked for 15 years as a presenter in Germany, during which time he has hosted numerous shows and events around the world. Etienne was one of the founding participants in the first daily live programme about video games, \u201cGIGA Games\u201d, launched by NBC Europe in October 2000. He worked on more than 3,000 individual episodes for GIGA. In addition to other creative projects, he created \u201cGIGA eSports\u201d, the first eSports programme on German cable networks. In 2009, he joined \u201cMTV Game One\u201d, where as presenter and editor he was responsible for the show\u2019s Internet presence (winning a Grimme Online Award in 2011 in the audience-award category). As a confessed film freak, he also hosts the weekly film and DVD show \u201cKino +\u201d on Rocketbeans TV jointly with Daniel Schr\u00f6ckert.\n\n\u00a0\n\nEtienne Gard\u00e9 is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1087, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Etienne  Gard\u00e9", 
      "organisation": "Rocket Beans TV", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/garde_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        241
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5357#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lukas Kampfmann is Chief Marketing Officer at the Factory, the first and largest startup campus in Berlin. Previously, he cofounded the mobile startup\u00a0Mentor\u00a0as well as the digital agency Midnight. Lukas, who studied Communications in Social & Economic Contexts at the Berlin University of the Arts,\u00a0lives and works in Berlin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1088, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lukas Kampfmann", 
      "organisation": "Factory Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lukaskampfmann.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        392
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5358#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Hakim George Hakim Hegily is a freelance journalist and social media activist, working passionately to help support the\u00a0 people of South Sudan to build a nation of peace, equality, coexistence and pride. Being the principal manager of the largest online South Sudanese youth community, Hakim has personally experienced the power of social media for change and impact at the grass roots level in his country.\nHakim is committed to seeing journalism and social media in South Sudan being used for positive change, and works to serve and support people directly in doing so. As a freelance correspondent he collaborates with major media outlets including Thompson Reuters, Al Jazeera and Ebony TV. His interests in local, national and international politics, conflict resolution and dialogue provide him with the knowledge, skills and experience necessary to make his greatest motivation a reality.\nSince the outbreak of conflict in December 2013, Hakim has been travelling to the some of the most conflict affected areas of the country, including Bentui and Malakal to document the conditions of local citizens in order to share accurate and reliable information with the global community. In collaboration with the Berlin-based 'r0g_agency for open culture and critical transformation' #DefyHateNow initiative Hakim is helping to develop and implement strategies to actively counter the forms of directed online incitement to violence that are exacerbating the return of peace to South Sudan.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1089, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hakim George Hakim Hegily", 
      "organisation": "Sudaneen Junubeen", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/11125435_10152791336646658_1459339918_n.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        358
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5361#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Hristiyana Vucheva is the Creative Director of VOJD Studios \u2013 the exclusive Berlin-based jewellery label confronting perceptions of tradition and conformity. Her rich international experience within the fashion industry includes working at the Fashion weeks in Paris, London and Milan, as well as with household names from the luxury fashion, such as Net-A-Porter, Lanvin and Galliano. Vucheva's expertise in high-end design marketing and curation, combined with her digital manufacturing competence, make her among a select few experienced in the implementation of 3D printing technology in luxury fashion.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1090, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hristiyana Vucheva", 
      "organisation": "VOJD Studios", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/_vucheva.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        426
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5362#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jan Liesegang ist Architekt bei Raumlabor, einem experimentelle\u00a0Kollektiv von acht Architekten in Berlin am\u00a0\nSchnittpunkt von Architektur, Stadtplanung, Kunst und Intervention.\nRaumlabor Berlin wurde 1999 als Interessengemeinschaft von mehreren K\u00fcnstlern und Architekten gegr\u00fcndet, die jeweils projektbezogen und interdisziplin\u00e4r arbeiten um gemeinsame Ziele in der Architektur, dem St\u00e4dtebau, Aktionskunst, Landschaftsarchitektur, Gestaltung des \u00f6ffentlichen Raumes und mit k\u00fcnstlerischen Installationen zu verfolgen.\n\u00a0\n\u00a0\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1092, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jan Liesegang ", 
      "organisation": "raumlabor berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/foto_jan_liesegang.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        394
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5369#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Peter Sunde Kolmisoppi\u00a0(born 13 September 1978), alias\u00a0brokep, is a computer expert. \u00a0He is best known for being a co-founder and ex-spokesperson of\u00a0The Pirate Bay, a\u00a0BitTorrent\u00a0search engine.\u00a0He is an equality advocate and has expressed concerns over issues of centralization of power to the\u00a0European Union\u00a0in his blog. Sunde also participates in the\u00a0Pirate Party of Finland.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1095, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Peter Sunde", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/iur.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        397
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5371#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Stefan Marsiske is a free software developer who cares about human rights in the Internet context, he supports various organizations dealing with such issues.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1096, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan Marsiske", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/stefan-223x300.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/5374#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jens Redmer ist verantwortlich f\u00fcr New Products & Solutions bei Google. Sein Team bildet die Schnittstelle zwischen Google\u2019s Produkt- und Vertriebsteams und definiert Kommunikationsstrategien und operative Prozesse f\u00fcr Google\u2019s Werbeprogramme rund um das gesamte Produkt-Portfolio \u2013 von YouTube bis zu mobilen Werbeanwendungen, vom Google Display Network bis zu Adwords. Jens kam 2005 zu Google und war zun\u00e4chst f\u00fcr das Google Book Search Partner Programm und sp\u00e4ter f\u00fcr das New Business Development in Europa, im Mittleren Osten und Nordafrika verantwortlich.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1097, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jens Redmer ", 
      "organisation": "Google ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jens_redmer_google_web.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        404
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5377#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Timo Thranberend ist Leiter des Projekts \u201eWeisse Liste\u201c bei der Bertelsmann Stiftung. Zentraler Bestandteil des Projekts ist das Vergleichsportal www.weisse-liste.de. Es macht Qualit\u00e4tsunterschiede in der Gesundheitsversorgung transparent und unterst\u00fctzt Patienten bei der Suche nach einem passenden Arzt, Krankenhaus oder Pflegeanbieter.\n\nIm Rahmen eines neuen Teilprojekts besch\u00e4ftigt sich die Stiftung aktuell \u2013 aus gesellschaftspolitischem Blickwinkel \u2013 mit den Auswirkungen der Digitalisierung auf die Gesundheitsversorgung. Leitend dabei ist die Frage, wie digitale Technologien und Informationsangebote die Patienten in ihrer Rolle als Co-Produzenten ihrer Gesundheit st\u00e4rken k\u00f6nnen.\n\nTimo Thranberend ist Kommunikationswissenschaftler mit dem Schwerpunkt Gesundheitskommunikation.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1098, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Timo Thranberend ", 
      "organisation": "Bertelsmann Stiftung", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/foto_thranberend.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        404
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5379#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Journalist, Autor, Moderator. Sein letztes Webprojekt f\u00fchrte ihn gemeinsam mit Christian Frey und Birte Fuchs nach Brasilien, um f\u00fcr ihr eigenes Blog brafus2014.com Antworten auf die Fragen zu finden: Was macht die WM mit Brasilien? Und was machen die Brasilianer mit der WM? Das Budget daf\u00fcr setzte sich zusammen aus Sponsoren, einem Stipendium, Honoraren und die Gelder ihrer Supporter. Wenn er nicht blogt, arbeitet er f\u00fcr Magazine wie Wired und moderiert Talks zum digitalen Wandel in der Hamburger Good School, wo er seit Jahren verfolgt, wie Youtuber und Blogger um sich herum kleine \u00d6kosysteme entwickelt haben, die immer gr\u00f6\u00dfer geworden sind. Deshalb ist er \u00fcberzeugt, dass sich Journalisten von deren Strategien vieles zu eigen machen k\u00f6nnen. Auf schreiben-was-wird.de blogt er deshalb gemeinsam mit Bernd Kr\u00e4mer, Gr\u00fcnder der Agentur Cream Colored Ponies und Fachmann f\u00fcr Content Marketing, \u00fcber die Folgen des digitalen Wandels f\u00fcr Marken und Medien.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1099, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kai Sch\u00e4chtele", 
      "organisation": "Frey+Sch\u00e4chtele", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kai_schachtele_quadrat.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/538#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Le-Mentzel stellt vier\u00a0Arbeiten von jungen Designern\u00a0vor, die das Potenzial von Mikroh\u00e4usern (unter 4 qm) erforschen: 1 Kubikmeter Refugium und\u00a0IPC-Boot (Lenimar Candebat, Helge Sieling, Jasper Seemann), Unreal Estate House 2.0 (Fabian D. Herzog), Balloonhouse (Bruno Wind, Torben Spieker, Anna-Maria\u00a0Resei, Felizia Berchtold)\u00a0und das Sprayhouse (Felix Schneider, Lukas Witt).\u00a0Le-Mentzel ist\u00a0Architekt und selbsternannter Karma \u00d6konom, bekannt durch das\u00a0Open Source Blog Hartz IV M\u00f6bel, experimentierte sp\u00e4ter mit Mikroh\u00e4usern zum Selberbauen (One-Sqm House, Unreal Estate House) und neuen Produktionsmodellen (Karma Chakhs Schuhe). Seit 2015 betreut Le-Mentzel als\u00a0Gastprofessor die Anf\u00e4ngerklasse an der Hochschule f\u00fcr Bildende K\u00fcnste Hamburg und gr\u00fcndete mit Studierenden, Nachbarn und Facebookfreunden auf der Terrasse der Hochschule\u00a0die Open Academy Of The Fine Hearts. Hierf\u00fcr entwickelte er ein neues Lehrkonzept namens \"Crowducation\".", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1100, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Van Bo Le-Mentzel", 
      "organisation": "#openacademy", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/image_28.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        405
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5380#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ambra is currently studio director at Interactive Institute Swedish ICT in Ume\u00e5, Sweden and senior lecturer (universitetslektor) at the School of Architecture of the University of Ume\u00e5, where she is also\u00a0equal opportunities representative.\n\nInteractive Institute in Ume\u00e5 is located within the premises of Sliperiet and it contributes to its development.\n\nShe closely collaborates with the Designing Quality in Interaction group of the Eindhoven University of Technology. She graduated with honors in Architecture in April 2003 at the University of Florence (Italy) and defended her doctoral thesis in december 2011 at the Eindhoven University of Technology, Department of Industrial Design, Designing Quality in Interaction Group, where she worked from 2007 to the beginning of 2012. During her research she explored the field of ethics in design for intelligent products and systems, applying processes that focus on the sharing of making in multicultural environments and has contributed to the foundation of the Rights through Making approach.\u00a0From 2007 to 2011 I have been a research fellow at the University of Florence, Department of Technologies of Architecture and Design \u201cP. Spadolini\u201d\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1101, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ambra Trotto", 
      "organisation": "Interactive Institute Swedish ICT", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ambra_trotto_umu.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        409
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5383#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Emma has a background within the theory and history of art. In the lab, her main responsibilities is to act as a coordinator for events and visits and she does also work with research support. Emma does also work with projects related to gaming culture and equality issues. She is currently pursuing her PhD in Theory and history of art with a focus on conceptual photographic portrait practices.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1102, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Emma Ewadotter", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/img_4990.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        409
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5384#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Hu Yong is a professor at Peking University\u2019s School of Journalism and Communication, and a well-known new media critic and Chinese Internet pioneer.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1103, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hu Yong", 
      "organisation": "Peking University", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/2-09_hu_yong.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        413
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5385#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Isabel Suckau is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1214, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Isabel Suckau", 
      "organisation": "Sch\u00fclerin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/suckau_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        349
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5561#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sebastian Nuss ist Reporter, Autor und Redakteur bei 3sat. Als ihm sein Job als Fachinformatiker zu \u00f6de wurde, studierte er Publizistik und Kulturanthropologie mit dem Schwerpunkt Netz- und Popkultur. Er mag /b/, seine Chucks, Text-Adventures und Vimeo-Reportagen, die ohne Off-Text auskommen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1104, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sebastian Nuss", 
      "organisation": "3sat Netzkultur", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sebastian_nuss_3.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        337
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5387#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Stefanie Lohaus *1978, lebt in Berlin, Mit-Herausgeberin und Mit-Redakteurin Missy Magazine, Autorin und Journalistin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1105, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefanie Lohaus", 
      "organisation": "Missy Magazine", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/passfoto_startnext.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        305
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5389#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Carsten Brosda ist Bevollm\u00e4chtigter des Senats der Freien und Hansestadt Hamburg f\u00fcr Medien. Zuvor hat er als Leiter der Abteilung Kommunikation des SPD-Parteivorstands und als stellvertretender Leiter des Leitungs- und Planungsstabes im Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales gearbeitet. Er hat Journalistik und Politik an der Universit\u00e4t Dortmund studiert und zum Thema \u201eDiskursiver Journalismus\u201c promoviert.\n\n_____\n\nDr. Carsten Brosda is the Hamburg Senate\u2019s commissioner for media. He previously worked as head of the SPD party executive\u2019s communications department, and as deputy head of the management and planning staff in the Federal Ministry of Labour and Social Affairs. He studied journalism and policy at Universit\u00e4t Dortmund, and wrote his PhD thesis on the issue of \u201cdiscursive journalism\u201d.\n\n\u00a0\n\nDr. Carsten Brosda is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1106, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dr. Carsten Brosda", 
      "organisation": "Freien und Hansestadt Hamburg", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/brosda_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        355
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5390#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "T\u00e4towierender Dj und Moderator der #Echochamber.\n\nToying with Internet since 1999.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1107, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Saetchmo R\u00e4uchermann", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/avatar-republica_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        416
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5391#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dominik Wurnig\u00a0ist visueller Journalist aus Wien. Schon als Kind wollte er zum Fernsehen \u2013 zun\u00e4chst als Fu\u00dfballkommentator. Nach Jahren beim Reality-Fernsehen arbeitet er nun als Datenjournalist bei der Sp\u00e4tnachrichtensendung ZiB2 beim ORF. Dort bastelt er vor allem Karten ferner L\u00e4nder und andere bunte Diagramme. Angefeuert durch sein Journalismusstudium in New York, versucht Dominik visuelles Storytelling nun auch online umzusetzen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1108, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dominik  Wurnig ", 
      "organisation": "Lobbyradar", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/dominikwurnig.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        273
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5393#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "J\u00fcrgen Ebenau leitet seit Juni 2011 die Hauptabteilung SWR.Online, die u.a. die Social Media-Arbeit im S\u00fcdwestrundfunk koordiniert und grosse Webspecials und Social TV- und Second Screen-Projekte wie \"Rommel\", \"Zeit der Helden\" und \"Tatort plus\" realisiert. Zuvor f\u00fchrte er das ARD-Spartenprogramm EinsPlus und brachte dort erste neue Formate f\u00fcr j\u00fcngere Zielgruppen auf den Weg.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1109, 
      "linkedin": null, 
      "name": "J\u00fcrgen Ebenau", 
      "organisation": "SWR Mainz", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/juergen_ebenau_foto_quadratisch.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        289
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5394#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Andreas Bock is a journalist at\u00a0n-ost and senior editor of the international online press review eurotopics. euro|topics takes a daily look at the European press and cites the most important voices\u00a0in English, German and French.\u00a0Andreas works and speaks on issues like freedom of information and a (digital)\u00a0European public sphere. Before joining n-ost in 2008, Andreas was project manager for the Institute for Foreign Cultural Relations in Budapest.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1110, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Andreas Bock", 
      "organisation": "n-ost", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/img_5132.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        340
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5395#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "padeluun, lebt und arbeitet seit 1984 als K\u00fcnstler in Bielefeld und\u00a0Berlin. Er gr\u00fcndete zusammen mit Rena Tangens das Kunstprojekt und\u00a0Galerie Art d'Ameublement, stellte dort 1985 den Chaos Computer Club\u00a0als Kunstwerk vor. Seitdem arbeitet er an den technischen\u00a0Vernetzungsm\u00f6glichkeiten\u00a0von Menschen. Mit 'seinem' Verein Digitalcourage vernetzte\u00a0'er' 1992 die Friedensgruppen der jugoslawischen L\u00e4nder w\u00e4hrend des\u00a0Krieges miteinander. Im Zuge seiner Erfahrungen lernte er, dass\u00a0Technik herzlos ist und ihr immer wieder Z\u00fcgel angelegt werden m\u00fcssen.\u00a0'Er' holte im Jahr 2000 die BigBrotherAwards nach Deutschland, ist Gr\u00fcndungsmitglied des \"Arbeitskreises Vorratsdatenspeicherung (AK-Vorrat)\" und war\u00a0von 2010 bis 2013 benanntes sachverst\u00e4ndiges Mitglied der\u00a0Enqu\u00e8tekommission Internet und digitale Gesellschaft des 17. Deutschen\u00a0Bundestags. Er findet: Das Leben ist sch\u00f6n.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1111, 
      "linkedin": null, 
      "name": "padeluun -", 
      "organisation": "Digitalcourage e.V.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ppc-bild-fuer-republica.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        297
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5396#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Gavin is the co-founder of GeoTrackID, a Berlin based company that aims to help performance rights organisations distribute the licensing fees they collect to the artists whose music is played.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1112, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gavin Burke", 
      "organisation": "GeoTrackID", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/gavin.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5397#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Julia\u00a0K\u00fcmmel is working as a Co-maker at the Berlin based design Studio 'making things happen'. Her focus when working on maker artefacts is mainly wearable electronics and the internet of things. In her day-job at the European e-commerce shop Zalando she focusses additional on innovative and process oriented digital marketing. \u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1113, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Julia K\u00fcmmel", 
      "organisation": "Making Things Happen", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kuemmel.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        419
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5398#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I am passionate about bringing products to market in the leanest, smartest, fastest way; through Indiegogo, the largest global crowdfunding platform. My role is focused on encouraging crowdfunding growth within Technology and Design in the UK.\n\nI have been immersed in the UK startup community, working in or with technology startups for the past 6 years. I love all things tech, crowdfunding, media and social.\n\nI am also a Technology reporter, writing and presenting a weekly technology new show on leading UK technology website, Tech City News.\n\nI am an experienced project and business development manager working within media and tech, having helped manage Newspepper for several years; a new media agency in London, working with clients such as BBC, PayPal, CH4, The Guardian as well as many smaller startups. My role was producing content and assisting with online marketing, new business, and business development.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1114, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anastasia Emmanuel", 
      "organisation": "Indiegogo", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/high_res_anastasia_emmanuel.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        440
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5400#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Antonia Andres is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1215, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Antonia Andres", 
      "organisation": "Sch\u00fclerin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/maedel_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        349
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5562#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Markus Strecker is an international executive and a renowned expert in wearable electronics and product development. Strecker is listed\u00a0as a technology expert for the European Commission.\u00a0He is an experienced manager in big corporations, as well as in start-up environments.\u00a0As one of the pioneers in the wearable technologies market, ten years ago Mr.\u00a0Strecker\u00a0developed \u201cthe Hub\u201d the first mass produced wearable electronics jacket for O\u2019Neill. It was the first communication and entertainment jacket worldwide. Many more iconic products for different brands followed under his technical lead.\u00a0Before starting Teiimo Mr.\u00a0Strecker\u00a0was Director for Electrical Engineering at adidas where he lead the concept and electronics development of\u00a0the miCoach Elite Team System,\u00a0the most comprehensive and technically advanced training system for professional soccer teams, which is used for example by the German National Team, numerous professional soccer teams in Europe and the complete Major League Soccer in the US.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1115, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Markus Strecker", 
      "organisation": "Teiimo", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/markus-strecker-foto300.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        418, 
        431
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5401#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Thorsten is a hands-on professional Rainmaker with 20 years of management experience in several fast-paced technology environments. Thorsten\u2019s specialities include telecommunications, CDN, cloud computing, load balancing, web performance, IP networks, VPN, MPLS, VoIP and IPTV. He also has a strong worldwide network, alongside expert market and industry knowledge on CDNs, service providers, enterprise solutions, technology vendors, global communications carriers and telecoms companies.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1116, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thorsten Deutrich", 
      "organisation": "Global Dots", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/thorstendeutrich300.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        421
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5402#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Pietro is a long-time fashion & technology lover, he\u2019s developed over time a strong interest for handmade products and for finding new non-conventional ideas. A graduate of Architecture & building production of Politecnico di Milano, he\u2019s helped during his university career IIMC (Institute for Indian Mother & Child) as Civil Work Expert in Kolkata: the professional usage of many graphic softwares and the experience of different cultures gave him the opportunity to unleash his creativity in many ways. The real breaktrough into fashion industry came during a trip to London: the close contact with creatives & clothing makers was the spark able to make him ready to drop everything and begin the development of a futuristic clothing brand, RE:Pulse.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1117, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Pietro Oluyede ", 
      "organisation": "Re:Pulse", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pietro_oluyede.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        423, 
        432
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5403#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nicholas is an entrepreneur and an awarded researcher in the field of Human-Computer Interaction. While completing his PhD in Computer Science and Engineering, he also accomplished a Fulbright Scholarship in Technology Entrepreneurship at the Santa Clara University (California). He has been awarded by MIT Technology Review as one of the top innovators under 35 in Italy. He is founder and CEO of INTACT, a start-up that develops dbGLOVE and other hardware and software solutions for improving the quality of life of people with disabilities, the eldery, and patients.\u00a0\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1118, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nicholas Caporusso", 
      "organisation": "INTACT", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nicholas_nicholas_caporusso.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        423
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5404#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Linh\u00a0Nguyen is the Co-Founder of Kisura.de, the first personalized clothing service for women in Europe that digitalizes the shopping experience of a traditional fashion boutique. With a strong background in finance and e-commerce combined with a great passion for fashion and entrepreneurship\u00a0Linh\u00a0and her Co-Founder Tanja managed to establish a completely new and innovative retail concept to disrupt a billion EURO market.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1119, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Linh Nguyen", 
      "organisation": "Kisura", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/linh_nguyen.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        424, 
        435
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5405#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Monika Kanokova studied Fashion Communication Design at the Hogeschool voor de Kunsten in Utrecht, where she had the chance to explore the meaning of participatory fashion consumption. Her fascination with new media led her into the startup world. She is currently supporting Kickstarter for their Germany launch.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1120, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Monika Kanokova", 
      "organisation": "Kickstarter", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/monika_kanokova.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        426, 
        439
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5406#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ren\u00e9\u00a0Bohne is a computer scientist and Maker from Aachen. He is the manager of the FabLab at RWTH Aachen University, Germany's first fab lab. He is the project lead for the FabScan 3D Scanner, the VisiCut laser cutter software and many other open source projects. For the organic interactive illumination network called LumiNet, he created the \"programming-by-infection\" distributed bootloader for Wearables.\u00a0Ren\u00e9\u00a0is author of the book \"Making Things Wearable\", the first book in German about DIY wearables, published by O'Reilly. His current research activities are in the field of Human-Computer-Interaction, 3D-Printing and DIY Wearable Electronics\"", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1121, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ren\u00e9 Bohne", 
      "organisation": "Media Computing Group, RWTH Aachen ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/rene_bohne.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        425, 
        449
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5407#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Pedro\u00a0Lopes is a HCI (Human Computer Interaction) researcher at\u00a0Hasso Plattner Institut. Pedro\u00a0studies electric muscle sensors and controlling devices. He makes (in\u00a0OTO,\u00a0Whit\u00a0and\u00a0eitr)\u00a0and writes (injazz.pt\u00a0magazine)\u00a0music. You can call him Lopes\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1122, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Pedro Lopes", 
      "organisation": "HCI Lab \u2013 Hasso Plattner Institut", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pedrolopes.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        433
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5408#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Robin Tech\u00a0has a background\u00a0in economics, business, sociology \u2014 and he is currently writing\u00a0his PhD thesis on how to finance hardware startups.\u00a0He\u2019s driven by making effective collaboration of scientists, entrepreneurs, and designers happen to create products that matter.\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1123, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Robin Tech", 
      "organisation": "AtomLeap", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/robintech.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        461
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5409#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jens\u2019 background is very diverse. He founded his first company at 14, studied i. a. physics and computer science before graduating high school and went on to study empirical social science and behavioural economics. He\u2019s simply brilliant in analysing product ideas and technologies, coming up with creative solutions, and being as geeky as it gets.\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1124, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jen Wiechers", 
      "organisation": "AtomLeap", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jens_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        461
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5410#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Peter Verzilov is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1216, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Peter Verzilov", 
      "organisation": "Pussy Riot", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mann_4.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        386
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5563#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Initially trained as a Product Designer and Brand Manager,\u00a0Anna\u00a0started her career as a Product Manager in the Luxury Goods Industry. After flying back and forth between Germany and Hong Kong for\u00a0a couple of years, she quit her job to set out on her path as an entrepreneur. Over the course of the last eight years,\u00a0Anna\u00a0has founded six companies; she is currently building and scaling her latest project, a technology startup called Fast Forward Imaging, developing automation solutions for product photography.\u00a0Anna\u00a0is the first single founder to receive Germany\u2019s prestigious Neumacher startup award.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1125, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anna Rojahn", 
      "organisation": "Fast Forward Imaging", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/_u5a3830.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        446
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5411#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nadine\u00a0Bruder is a business and interaction design strategist passionate about lifestyle products and interactive media. Since 2007 she has been consulting CEOs and managers of lifestyle, fashion and technology companies on brand strategy, business innovation, product design and marketing.\u00a0Nadine\u00a0is home with her international network of creatives and industry experts and currently resides in Berlin from where she helps building the German Kickstarter community.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1126, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nadine Bruder", 
      "organisation": "Kickstarter", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nadine_bruder.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        450
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5412#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Cultural producer Ela Kagel specialises in art and technology. Since the mid-1990s she has produced and designed media art exhibitions, networked performances, mobile and location-based applications, as well as temporary spaces for cultural exchange. She has been a long-time collaborator and researcher at the Public Art Lab in Berlin, and from 2009 to 2011 she was a program curator for the Transmediale Festival for Art and Digital Culture in Berlin. While at Transmediale Ela developed the Free Culture Incubator, a series of workshops and events based on free and open culture. Central to Ela\u2019s practice is supporting bottom-up initiatives deeply rooted in particular communities of practice. From this perspective she also established and curated Upgrade! Berlin in 2006 and founded SUPERMARKT in 2012, a creative resource center in Berlin. Ela is co-author of a research study on the potentialities of the Sharing & Collaborative Economy in Berlin. The Sharing Berlin Map is an ongoing part of this research.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1127, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ela Kagel", 
      "organisation": "Co-Founder of SUPERMARKT", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ela_portrait.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        211
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5413#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Vanessa Van Edwards is the lead investigator at Science of People, a human behavior research lab. She is a Huffington Post columnist and published author. Her innovative work has been featured on NPR, Business Week and USA Today. She regularly gives keynotes and appears in the media to talk about her research. She has written for CNN, Fast Company and Forbes.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1128, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Vanessa van Edwards ", 
      "organisation": "Science of People", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/vanessa_van_edwards.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        427
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5415#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Niclas\u00a0ran the last\u00a0HARDWARE.co\u00a0accelerator in March in Berlin.\u00a0Besides, he is an associate at PULSAR Consulting, where he focuses on innovation management, corporate venturing as well as fundraising and business development for high tech startups.\u00a0Niclas\u00a0has started his career in the innovation department of T-Systems MMS where he helped co-founding the DTAG spin-off Couchfunk. He is deeply involved in the startup scene and has helped dozens of startups with his advice and network.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1129, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Niclas Fritz", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/niclas_fritz.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        439, 
        451
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5416#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kathrin Mahler Walther ist gesch\u00e4ftsf\u00fchrendes Vorstandsmitglied der EAF Berlin. Seit 1996 begleitet die EAF Berlin Organisationen in strategischen Ver\u00e4nderungsprozessen f\u00fcr mehr Vielfalt in F\u00fchrung. An der\u00a0Schnittstelle von Politik, Wirtschaft und Wissenschaft entwickelt sie innovative Programme zur Personal- und Organisationsentwicklung. Eigene Studien und Forschungsprojekte runden ihre Expertise ab. Kathrin Mahler Walther f\u00fchrte mehrere Studien im Themenfeld Chancengleichheit durch, u.a. gemeinsam mit Dr. Helga Lukoschat 2006 die Studie \u201eKarrierek(n)ick Kinder. M\u00fctter in F\u00fchrungspositionen \u2013 ein Gewinn f\u00fcr Unternehmen\u201c und 2008 die Untersuchung \u201eKinder und Karrieren: Die neuen Paare\u201c \u00fcber Doppelkarrierepaare mit Kindern. Dar\u00fcber hinaus leitete sie f\u00fcr die EAF Berlin diverse Mentoring-Programme. Sie ist als Beraterin und Trainerin mit den Schwerpunkten Gender und Diversity Management, Karriereentwicklung, Dual Career und Mentoring t\u00e4tig. Als Mitglied im Vorstand der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Mentoring (DGM) setzt sie sich f\u00fcr die Verbreitung und Qualit\u00e4tssicherung von Mentoring ein. Geboren 1970 in Leipzig, engagierte sich Kathrin Mahler Walther als Mitglied der ostdeutschen B\u00fcrgerbewegung zun\u00e4chst mehrere Jahre in der Politik. Im Anschluss studierte sie Diplom-Sozialwissenschaft in Jena, Berlin und New York und absolvierte eine Ausbildung zur systemischen Beraterin. \u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1130, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kathrin Mahler Walther", 
      "organisation": "EAF Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bil_01_lu_karriere_walther.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        452
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5417#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Caroline Rabe\u00a0co-founder and managing director of Jyoti - Fair Works, studied \"Intercultural Management and Communication\" at the Karlshochschule International University and National Chengchi University in Taipeh. Her additional studies at the HPI D.School equipped her with skills in \"Design Thinking\", innovation and organizational development.\n\nShe gained worthwhile professional experience in the fields of project management, human ressources and communication at the Council of the European Union as well as international Companies and NGOs. The situation for women in India and the disastrous working conditions in the textile industry have both always been topics of high value for her. That\u2019s why she decided to get active and find a way that would combine and solve these determining problems. She co-founded \u201aJyoti \u2013 Fair Works\u2019, a social business empowering women in India through the production of fair fashion.'", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1131, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Caroline Rabe", 
      "organisation": "Jyoti \u2013 Fair Works", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/caroline_rabe.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        445
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5418#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Tim\u00a0is Co-Founder and CEO of manneqn. Besides he works as a Senior Consultant for TVN - one of germanys biggest television and movie-productions. For over a decade,\u00a0Tim\u00a0works in media including radio, teleshopping and especially the publishing business. His main interest is the disruption of media-markets and other industries. During his academic studies at the private SMI Steinbeis in Berlin, finishing his masters degree in digital media management with courses on disruptive innovations at New York University, he developed the idea to\u00a0manneqn.com.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1132, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tim Mittelstaedt", 
      "organisation": "manneqn", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/tim_mittelstaedt.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        448
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5419#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Roth is responsible for Global Education Strategy, Research and Policy at Intel\u2019s Corporate Affairs Group. In this capacity she drives Intel\u2019s education engagement with strategic alliance partners like UNESCO, OECD, IEA, the WEF, GPE, World Bank and governments and industry partners, initiated new alliances like ATC21S (Assessment and Teaching of 21st Century Skills), drives research and ICT policy supporting Education Transformation worldwide . She is member of various global and regional education and research boards and author of various publications in the field of education research and policy.\n\nDr. Roth joined Intel in 1997 as Program Manager for \u201cKids and Creativity\" at Intel\u2019s Content Group, managing Intel education software developers throughout Europe. From 1999 to 2002 she led the Intel Education Group for Central Europe, from 2002 to 2007 for Europe, Middle East and Africa (EMEA).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1133, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Martina Anna Roth", 
      "organisation": "INTEL Corporation", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/martina_roth_square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        428
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5420#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Max Gilgenmann is a freelance consultant for global supply cooperations in fashion, textiles and accessories. He concentrates\u00a0his work efforts on the interaction between technology, handicraft and the social, ecologic and economic aspects of textile and consumer goods industries.\u00a0Currently he consults several leading international textile and consumer goods trade fairs as well as designers, two handicraft manufacturers and a small worker-owned T-shirt factory in Bangladesh.\n\nMax is the technical director of the Ethical Fashion Show Berlin and responsible for its sustainability criteria; a board member of the Fashion Revolution Day Germany; an ambassador and consultant of the Wear It Festival and cooperation partner of the B2B online platform Fashion Sourcebook. Max studied fashion design and technology in the UK and Hongkong, and has five years of experience as consultant and roughly ten in project management in Germany, Brasil and Southeast Asia.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1134, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Max Gilgenmann", 
      "organisation": "OOT-BOX", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/max_gilgenmann_copy.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        444
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5421#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Amin\u00a0(28, Type 1 diabetic since eight years) is a solar energy engineer by\u00a0training and a\u00a0professional maker and tinkerer by trade.Amin is the Ex-COO at\u00a0Fritzing.org\u00a0and Maker-in-Residence at Relayr.io, he\u00a0enjoys\u00a0solving real life problems by making connected projects that blink,\u00a0buzz or move.\u00a0Insulin Angel is his latest project; it was born from itching his\u00a0own need to keep his\u00a0insulin safe.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1135, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Amin Zayani", 
      "organisation": "Insulin Angel", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/amin.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        441
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5426#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nils Chudy is one of the\u00a0\"Kids of Europe.\" Nils is German and educated in Netherlands. Nils\u00a0and Jasmina\u00a0established a design studio in Denmark and now own a\u00a0start-up company in Germany. \u00a0His inspiration comes from looking into other fields, such as new materials, techniques and methods, but also art, biology and physics. Nils and Jasmina\u00a0apply various developmental\u00a0elements to their products\u00a0in order to not only design the shell around it, but to rethink the product from the beginning. When designing him and Jasmina\u00a0practice\u00a0conceptual thinking and \u201chands on\u201d working in order to realize their\u00a0ideas.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1136, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nils Chudy", 
      "organisation": "Miito", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nils_chudy.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        447
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5427#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jasmina\u00a0is one of the\u00a0\"Kids of Europe.\" She\u00a0is Latvian\u00a0German and educated in Netherlands. Jasmina and Nils\u00a0established a design studio in Denmark and now own a\u00a0start-up company in Germany. \u00a0Their\u00a0inspiration comes from looking into other fields, such as new materials, techniques and methods, but also art, biology and physics. Jasmina and Nils\u00a0apply various developmental\u00a0elements to their products\u00a0in order to not only design the shell around it, but to rethink the product from the beginning.\u00a0When designing him and Jasmina\u00a0practice\u00a0conceptual thinking and \u201chands on\u201d working in order to realize their\u00a0ideas.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1137, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jasmina Grase", 
      "organisation": "Miitto", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jasmina.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        447
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5428#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kathi has been working in PR and communications for many years now. As a consultant she plans and realizes campaigns and strategies mostly for startups and tech-companies but also for some cultural projects like musicpoolberlin.net. She loves technology, likes new (business) ideas but lives for music only.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1138, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Katharina Zegers", 
      "organisation": "musicpoolberlin.net", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/katharina_zegers_square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        457
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5429#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kirsten Grebasch is COO of Music Pool Berlin, a project funded by musicboard and the European Social Fund that pools expertise in the music business in Berlin and makes it available for musicians and others working with music. Kirsten also is a member of all2gethernow e.V., a platform for new strategies in music culture and music business. Before joining Music Pool, Kirsten graduated with a Master in Musicology and History at the HU Berlin, worked for the TV station RBB and the radio station Motor FM. She helped out at La Pampa Festival and organized projects for kids and teenagers within a non governmental organisation.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1139, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kirsten Grebasch", 
      "organisation": "www.musicpoolberlin.net", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kirsten_grebasch_square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        457
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5430#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Olaf M\u00f6ller is chairman of the Clubcommission Berlin e.V. and political speaker of the end of May 2012 founded LiveKomm (LiveMusikKommission - Verband der Musikspielst\u00e4tten in Deutschland e.V.). He is a studied geographer and ran - after several interstations \u2013 the techno club \u201cFATEclub\u201d in Berlin for 5 years until the beginning of 2011. 4 years ago, he founded his event agency OM PartyEvents UG and organizes various partys/events and event services by himself or for clients. For Music Pool Berlin, Olaf M\u00f6ller works as a consultant and brings in his expertise to develop activities and cooperations.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1140, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Olaf M\u00f6ller", 
      "organisation": "www.musicpoolberlin.net", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/olaf_moeller_square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        457
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5431#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "She has organized punk concerts in her early adolescence in a co-found non-profit club in a local youth centre. After that she worked in several agencies. There she was responsible for bookings and artists support. She came to Berlin in 2003 and as an agency head with a friend of many years she administrated\u00a0 the booking agency Rocky Beach Club. Nowadays she works as a freelancer on the ClubConsult project of the Clubcomission Berlin e.V.. Futhermore, she organizes and arranges concerts of Berlin's underground. As a freelancer she books concerts in a range of metal and punk for a well-known live music club in Hamburg. For 20 years of work experience in business she acts as adviser of the Music Pool Berlin team.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1141, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Petra Sitzenstock", 
      "organisation": "www.musicpoolberlin.net", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/petra_sitzenstock_square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        457
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5432#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Anna-Lena works at newthinking as a senior project manager since 2011. She's currently head of project for droidcon Berlin 2015. Previously she organized several innovation and tech events and has supported re:publica as a community manager for #rp12, #rp13 and #rp14. In her spare time she takes pictures, blogs on www.blogbleistift.de and supports the swiss start-up \"Niuws\" as a curator.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1142, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anna-Lena K\u00f6nig", 
      "organisation": "newthinking", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/anna_lena_koenig.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        460, 
        462, 
        466
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5433#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Der Diplom-Journalist war zuletzt Chef vom Dienst der Redaktion \u201eRTL Aktuell\u201c, wo er die Planungs- und Sendeverantwortung f\u00fcr die Hauptnachrichten innehatte. Dar\u00fcber hinaus gestaltete er Sondersendungen mit und entwickelte neue Dokumentationsformate f\u00fcr die Mediengruppe RTL Deutschland. Er begann seine Laufbahn beim \u201eWestfalen-Blatt\u201c und der \u201eWestdeutschen Allgemeinen Zeitung\u201c. Au\u00dferdem engagiert er sich als Lehrbeauftragter an verschiedenen Hochschulen.\u00a0\u00a0\n\n_____\n\nHe was previously managing editor of \u201cRTL Aktuell\u201d, where he was responsible for the planning and broadcast of the main news programme content. In addition, he helped create special broadcasts, and developed new documentary formats for the Medengruppe RTL Deutschland. After gaining a degree in journalism, he began his career at the Westfalen Blatt and the Westdeutschen Allgemeinen Zeitung. In addition, he acts as a lecturer at various universities.\n\n\u00a0\n\nMatthias Walter is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1143, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Matthias Walter", 
      "organisation": "RTL2 Produktion GmbH &amp; Co. KG", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/walter_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        349
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5434#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Katja de Bragan\u00e7a hat mit anderen das Magazin Ohrenkuss ins Leben gerufen, in dem seit nunmehr 15 Jahren alle Texte von Personen mit Trisomie 21 geschrieben werden. Die promovierte Biologin leitete ab 1998 am Institut f\u00fcr Medizingeschichte ein Forschungsvorhaben zum Thema \u201eWie erleben Menschen mit Down-Syndrom die Welt \u2013 wie sieht die Welt Menschen mit Down-Syndrom? Eine Gegen\u00fcberstellung.\u201c Daraus entstand das Magazin. Zur Zeit plant sie eine kulturhistorische Ausstellung und ein partizipatives Forschungsvorhaben zum Down-Syndrom.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1144, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Katja de Braganca", 
      "organisation": "Ohrenkuss", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/katja_debraganca.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        388
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5435#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Saskia Esken is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1145, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Saskia Esken", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/maedel_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/5437#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Alexander Scheuer, geboren 1968, ist seit Juli 2013 Leiter Medienpolitik und Medienregulierung im Zentralbereich Politische Interessenvertretung und Regulierung der Deutschen Telekom AG in Bonn. Nach dem Studium der Rechtswissenschaften an der Universit\u00e4t des Saarlandes und der Katholieke Universiteit Leuven, Belgien, absolvierte er den Aufbaustudiengang \u201eEurop\u00e4ische Integration\u201c an der Universit\u00e4t des Saarlandes. Im Anschluss an das Referendariat am Saarl\u00e4ndischen Oberlandesgericht begann Scheuer 1996 als wissenschaftlicher Mitarbeiter beim Institut f\u00fcr Europ\u00e4isches Medienrecht e.V. (EMR), Saarbr\u00fccken/Br\u00fcssel. Von 2000 bis Juni 2013 war er Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und Mitglied des Direktoriums des EMR. Scheuer ist Mitherausgeber und Autor des Kommentars \u201eEuropean Media Law\u201c; er war von 1999 bis 2010 Autor des Kommentars zu den EU-Vertr\u00e4gen. Scheuer ist Mitglied im Redaktionsausschuss der \u201eIRIS \u2013 Rechtliche Rundschau der Europ\u00e4ischen Audiovisuellen Informationsstelle\u201c in Stra\u00dfburg; seit 2004 Mitglied und seit 2013 stellvertretender Vorsitzender des Kuratoriums der Freiwilligen Selbstkontrolle Fernsehen (FSF), Berlin.\n\n_____\n\nBorn in 1968, Alexander Scheuer has since July 2013 been head of media regulation and policy in Deutsche Telekom\u2019s central Bonn-based Political Interest Representation and Regulatory Affairs unit. Following legal study at Saarland University and the Katholieke Universiteit Leuven in Belgium, he completed a post-graduate course of study at Saarland University, focusing on European integration. Upon completing an internship at the Saarland higher regional court, Scheuer joined the Institute of European Media Law (EMR) in Saarbr\u00fccken and Brussels as a research associate. From 2000 to June 2013, he served as managing director and executive-board member of the EMR. Scheuer is co-editor and author of the European Media Law legal review; from 1999 to 2010, he authored the review\u2019s comments on the EU treaties. Scheuer is member of the \u201cIRIS \u2013 Rechtliche Rundschau der Europ\u00e4ischen Audiovisuellen Informationsstelle\u201d editorial committee in Strasbourg; since 2004, he has been a member and since 2013 the deputy chairman of the advisory board of the Berlin-based Freiwilligen Selbstkontrolle Fernsehen (FSF), a group for the voluntary self-regulation of television content.\n\n\u00a0\n\nAlexander Scheuer is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1146, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alexander Scheuer", 
      "organisation": "Deutsche Telekom AG", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/scheuer_repfinal_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        355
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5438#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Marcin Ratajczak (31, MBA) - CEO and Founder of SIOD. He has gained his first entrepreneurial experiences during his studies. In 2006 he co-founded a family owned business in the field of facility management. Beside sales he was responsible for planning, executing and controlling of operative processes. He was also responsible for up to 120 employees and has led the restructuring of the company after the economic downturn in 2008-2009. Furthermore he has founded a leisure boat selling company (2010-2011) and a trained men recruiting company (2012-). Since 2012 he is working on SIOD. \u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1147, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marcin Ratajczak", 
      "organisation": "SIOD", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/marcin_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        443
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5439#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "As the CEO and founder of the basslet,\u00a0Daniel\u00a0B\u00fcttner\u00a0leads a small team of senior professionals to build the mobile music experience for the 21st\u00a0century.\u00a0Daniel\u00a0is a seasoned product manager, having worked for leading music technology companies including Emagic (now Apple), Ableton and\u00a0Universal Audio, with a track record of building teams and releasing products. Formerly a professional bassist and composer for electro-acoustic\u00a0music and improvisation,\u00a0Daniel\u00a0loves improving the user experience and interaction design of music. His passion is designing innovative products\u00a0that shape the way we create, perform and listen to music in the digital era.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1148, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Daniel Buttner", 
      "organisation": "Basslet", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/danielbuttner.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        430
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5440#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Before becoming a founder at Basslet, Luke worked for Waryra's Munich academy. Before working for Wayra, Luke worked with Oxford University's Seed Fund, making investments in start-ups connected with the university. Before working in seed investing, Luke spent almost 5 years as an international M&A lawyer in London and Tokyo.or Wayra, Luke worked with Oxford University's Seed Fund, making investments in start-ups connected with the university. Prior to becoming and investor,\u00a0Luke spent almost 5 years as an international M&A lawyer in London and Tokyo.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1149, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Luke Holland", 
      "organisation": "Basslet", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/luke_holland.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        430
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5441#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Marija Aljochina is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1217, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marija Aljochina", 
      "organisation": "Pussy Riot", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/maedel_2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        386
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5564#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Willibald started out with a formal training as a media technician. For 10 years he has been highly focused on the presentation of content, products and general user experience in webshops. Willibald is very curious about new technologies that benefit online retail.\u00a0In 2012 he founded eShot and has not only been creating content for all kind of brands and online stores but also sets up, builds and consults in-house studios all over Germany.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1150, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Willibald Hafen", 
      "organisation": "eShot", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/willibald_hafen.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        446
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5442#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jeffrey A. \"jam\" McGuire is a memorable and charismatic communicator with a strong following at the intersection of technology, business, and culture. He writes and talks about open source software, community, and more at events around the world, on a weekly podcast, and on the web. This all helps satisfy his inner diva, which he also feeds with performances as a storyteller and musician.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1151, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jeffrey McGuire", 
      "organisation": "Acquia", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/invisible_me_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        93
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/545#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Larissa\u00a0Wunderlich studied Media and Information Studies at the University of Applied Science Offenburg and graduated in 2012 from the masters programme Media Art and Design at the Bauhaus University Weimar. Since 2008 she is working as a freelancer in the field of graphic and media design and participated in a variety of projects in art and culture. She focuses on generative design solutions, media in educational and social context, and media art in relation to science and research.Larissa\u2019s interdisciplinary background enables her to view projects from multiple perspectives, and quickly grasp and layout a conceptual framework to build good design on.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1152, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Larissa Wunderlich", 
      "organisation": "WUNDERJEWEL", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/larissa_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        439
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5456#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ingo Dachwitz ist studentischer Mitarbeiter beim Digitale Gesellschaft e.V.. Er macht einen Master im Studiengang \"Medien und Politische Kommunikation\" an der Freien Universit\u00e4t Berlin, interessiert sich f\u00fcr Medientheorie und -forschung, Internetsoziologie, Digital Literacy sowie f\u00fcr digitale Zivilgesellschaft und schreibt seine Masterarbeit \u00fcber die politische \u00d6konomie kommerzieller (digitaler) \u00dcberwachung. Au\u00dferdem sitzt er als Vertreter der jungen Generation im Parlament (\"Synode\") der Evangelischen Kirche in Deutschland.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1153, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ingo Dachwitz", 
      "organisation": "Digitale Gesellschaft e.V.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/j4t_lfbs_400x400.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        53
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5457#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Felix Feierabend ist Designer und Entwickler bei Dreimorgen, einer Grafikdesign-Agentur aus Frankfurt am Main. Er sitzt im Ausschuss Informationswirtschaft der IHK Frankfurt und ist ma\u00dfgeblich an der Entwicklung eines sozialen Netzwerkes f\u00fcr Senioren beteiligt. In seiner Freizeit besch\u00e4ftigt Felix sich mit Processing und Frontend-Entwicklung.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1154, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Felix  Feierabend", 
      "organisation": "Dreimorgen", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/felix_feierabend_400x400.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        273
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5458#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I am living in berlin, studied at the humboldt university, worked quite a while at idealo.de and have now my own company AppNotize for mobile smart phone or tablet apps", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1155, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jens-Uwe Rumstich", 
      "organisation": "AppNotize UG", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/dsc_0060-cd.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/546#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Marco Maas\u00a0arbeitet seit 1999 als selbstst\u00e4ndiger Journalist in Hamburg. Er war u.a. an der Entwicklung des mit dem Grimme-Online-Award ausgezeichneten\u00a0ZDF-Parlameters\u00a0beteiligt. F\u00fcr die G8-Berichterstattung auf\u00a0gipfelblog.de\u00a0erhielt er den\u00a0CNN Journalist Award. Er ist gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter und Datenjournalist bei OpenDataCity. Seit 2009 besch\u00e4ftigt er sich mit dem Themenkomplex Open Data/Linked Data. Er bloggt unter\u00a0TheMaastrix.net\u00a0und twittert unter\u00a0@themaastrix.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1156, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marco Maas ", 
      "organisation": "OpenDataCity", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/maas_marco_400x400.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        273
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5460#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Geboren 1967 in Regensburg, verheiratet, 3 Kinder Studium Politikwissenschaft und Germanistik, Abschluss 1998 (Magister)\n\n1989-2001 Radio-Redakteur beim Funkhaus Regensburg (Schwerpunkt Politik und Nachrichten) Gleichzeitig Reporter f\u00fcr regionale Tageszeitungen\n\n2001 Redakteur beim S\u00fcdwestrundfunk SWR in Baden Baden (Online und H\u00f6rfunk) Seit 2002 Redakteur beim ZDF (Leitung von Projekten der Neuen Medien / Schlussredakteur bei heute.de)\n\nHobbys: Karate, Krimis, Zeitgeschehen", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1157, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hubert  Krech", 
      "organisation": "ZDF", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/krech_hubert_400x400.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        273
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5461#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ulrike K\u00fcchler bringt Unterrichtserfahrung im Grundschulbereich und in der Erwachsenenbildung in Deutschland und den USA mit, mit besonderem Fokus auf das sogenannte\u00a0Blended Learning. Wie Neue Medien das Erz\u00e4hlen von Geschichten ver\u00e4ndern, hat sie u.a. als Mitherausgeberin von\u00a0Metamorphoses of (New) Media\u00a0(Cambridge Scholars Publishing 2015) und der European eLiterature Collection erfahren.\n\nBei LudInc\u00a0ist sie\u00a0f\u00fcr die Entwicklung der Bildungsinhalte und der Medienbibliothek mitverantwortlich. Dazu z\u00e4hlen die Konzeption und Gestaltung von Geschichteninhalten und Lehr- und Lernmaterialien.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1158, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ulrike K\u00fcchler", 
      "organisation": "LudInc GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ukuechler.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        163
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5465#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Fee Kr\u00e4mer ist ausgebildete Grund- und Hauptschullehrerin und hat vielf\u00e4ltige redaktionelle Erfahrungen im Bereich Kinder- und Lernmedien. Unter anderem war Fee beim Schulbuchverlag Cornelsen im Bereich Programmplanung Grundschule t\u00e4tig. Im Herbst 2015\u00a0ver\u00f6ffentlicht sie ihr erstes Kinderbuch. Bei LudInc ist sie f\u00fcr die Entwicklung der Bildungsinhalte und der Medienbibliothek mitverantwortlich. Dazu z\u00e4hlen die Konzeption und Gestaltung von Geschichteninhalten sowie von Lehr- und Lernmaterialien.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1159, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Fee Kr\u00e4mer", 
      "organisation": "LudInc GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/fee_kramer_quadrat.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        163
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5466#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Malte Behrmann, 43, is a professor and independent attorney based in Berlin. He teaches management, communication and law at BBW Hochschule Berlin and lectures at Game Academy Berlin and at Valenciennes University in France regularly. Furthermore, he is currently supporting the European Game Developer Federation with his consultancy. After law studies in Bonn and Munich, Malte pursued Audiovisual Communication Management at Valenciennes University. He holds a PHD in Media Science, Humboldt University of Berlin. Malte has led legal & development affairs at Pix.Co and co-founded the German National Association of Game Developers where he served as political director for seven years. As General Secretary of the EGDF, he then represented game development issues to EU institutions for more than 10 years.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1160, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Prof. Dr. Malte Behrmann", 
      "organisation": "www.malte-behrmann.de", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/malte_behrmann_square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        463
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5469#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Peter Hogenkamp, born 1968 in Detmold/Germany, has been living in Switzerland since 1990. He studied Information Management at the University of St. Gallen and received his PhD at the Institute of Information Management about the usability of e-banking software.\n\nHe has been working in the Internet sector for 20 years and is considered one of the leading experts in the area of Online Media in the German-speaking countries.\n\nIn June 2010 he joined \u00abNeue Z\u00fcrcher Zeitung\u00bb (NZZ-Mediengruppe) to head the newly formed \u00abDigital Media\u00bb department. In 2011 he was appointed member of the management board.\n\nAt the end of 2013 he left NZZ to focus again on entrepreneurial activities. He has invested in the Lugano-based news aggregator Newscron SA acting as CEO and Chairman where he launched the News Aggregator App \u00abNiuws\u00bb in 2015, and in the Zurich-based Movu AG serving as a board member.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1161, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Peter Hogenkamp", 
      "organisation": "http://niu.ws", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/peter_hogenkamp.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        466
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5471#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Doing things.\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1162, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Barbara Hallama", 
      "organisation": "Music Professional / Strategist / ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/barbarahallama.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        465
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5472#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lucas manages research and usability projects and coaches teams in their creative work.\nHe develops interactive products and is always on the hunt for new trends and technologies.\nFor his projects he uses a toolkit of various prototyping and testing methods to come up with the best user experience possible.\nSometimes he philosophizes about existentialism and storytelling but you can stop him by giving him something handy to build or a new DIY project.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1163, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lucas  Licht", 
      "organisation": " better today", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lucas_licht.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        454
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5473#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Redakteur beim Bayerischen Rundfunk in M\u00fcnchen. Leiter der Z\u00fcndfunk Musikredaktion. Mitorganisator Z\u00fcndfunk Netzkongress zuendfunk-netzkongress.de", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1164, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Michael Bartle", 
      "organisation": "Bayerischer Rundfunk/Z\u00fcndfunk", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/br_foto.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        74
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5474#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Antoine93, the solo project of Montreal based artist and performer Antoine Lahaie, is an attempt at making accessible, enjoyable dance music, while redefining the standards often associated with this genre.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1165, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Antoine Lahaie", 
      "organisation": "Antoine93", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/republica_artist_profile.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        455
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5476#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Adam works with product and innovations in journalism, particularly on open newsrooms, media development and technology projects. He is Chief of Product at Storyful, the social media newswire. He has worked with teams that have won an African News Innovation Challenge prize, a Guardian Digital Innovation Award for Social Change and a Knight-Batten Award for Innovation in Journalism.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1166, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Adam  Thomas", 
      "organisation": "Storyful", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/adam_thomas_400x400.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        276, 
        280
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5477#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Gunther Holtorf (geboren 1937 in G\u00f6ttingen) beendete 2014 nach 26 Jahren und fast 900.000 Kilometern seine Reise um die Welt. 1989 brachen Holtorf und seine Frau Christine (verstorben 2010) mit einer Mercedes-Benz G-Klasse Baujahr 1988, die auf den Namen Otto h\u00f6rt, auf einen mehrmonatigen Trip durch Afrika auf. Aus den geplanten Monaten wurden fast drei Jahrzehnte und eine Reise durch 215 L\u00e4nder.\u00a0 \u00a0\n\nHoltorf ist ehemaliger Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Hapag-Lloyd Flug (1985-1988) und war zuvor viele Jahre (1962-1984) als Stations-/Verkaufsleiter bei Lufthansa an verschiedensten Orten der Welt t\u00e4tig, unter anderem Santiago de Chile, Las Palmas, Hongkong und Jakarta. W\u00e4hrend seiner Zeit in Indonesien begann er den ersten Stadtplan von Jakarta anzufertigen. Aus einem ersten rudiment\u00e4ren Faltplan 1977 wurde bis 2005 ein 400-seitiger Stadtatlas, der bis heute noch von der Stadtverwaltung von Jakarta benutzt wird und eines der gr\u00f6\u00dften kartografischen Projekte der Welt darstellt. Bei regelm\u00e4\u00dfigen Besuchen in Indonesien wurde er von Holtorfs \u00fcber die Jahre akribisch gepflegt und erg\u00e4nzt.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1167, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gunther Holtorf", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/gunther_holtdorf.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        456
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5478#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mathias Sch\u00e4fer (* 1977) ist Geb\u00e4rdensprachdozent, Geb\u00e4rdensprach-Buchvorleser, Schauspieler\u00a0und Gesellschafter der Firma \u201eyomma Sch\u00e4fer & Feldmann GbR\u201c aus Berlin.\u00a0Er war Sch\u00fcler der ersten Generation von Geb\u00e4rdensprachdozenten und unterrichtet selbst seit\u00a01997.\u00a0Sp\u00e4ter gr\u00fcndete Mathias mit Peter Schick die erste reine Geb\u00e4rdensprachschule in\u00a0Deutschland \u201eVisual Hands\u201c. Zu dieser Zeit gab Mathias erstmalig auch Deutschunterricht f\u00fcr\u00a0h\u00f6rgesch\u00e4digte Menschen. Seit 2003 machte er regelm\u00e4\u00dfig Buchvorlesungen in Deutscher\u00a0Geb\u00e4rdensprache.\u00a02013 gr\u00fcndete Mathias gemeinsam mit seinem Partner die Firma \u201eyomma\u201c - hier vereinen sie\u00a0unterschiedliche Dienstleistungen rund um Geb\u00e4rdensprache. Au\u00dferdem ist er im Theater T\u00fcrkis\u00a0aktiv und hat bereits an einigen Theaterst\u00fccken mitgewirkt.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1168, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mathias Sch\u00e4fer", 
      "organisation": "yomma Sch\u00e4fer &amp; Feldmann GbR", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mathias_schaefer.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        427, 
        468
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/5479#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Podcaster, theaterverr\u00fcckt und nebenbei auch Nerd. Cornelis Kater arbeitet an einer Universit\u00e4t im Bereich eLearning Supprt, podcastet unter dem Namen Sch\u00f6ne Ecken und spielt am G\u00f6ttinger Theater im OP.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1169, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Cornelis Kater", 
      "organisation": "Podcast Sch\u00f6ne Ecken", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/10070_5_kater.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        60
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/548#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Melissa moved from Chicago to Berlin in the 90s. Since then she has organized an international film festival, owned her own restaurant, and began booking and promoting live shows and film screenings under the moniker M:Soundtrack. As a concert promoter she presents international acts monthly in venues such as Schokoladen, Gr\u00fcner Salon or Berghain Kantine. M:Soundtrack is a platform and meeting point within the Berlin independent music scene since 2004. Melissa is a board member with all2gethernow, a conference for new strategies within the music business and its cultural landscape. AS a part of Torstrassenfestival team she uses her Booking and organizational skills. Melissa\u2019s passion is soundtracks, therefore starting Supertape was the likely result: a music supervision and consulting company which she runs together with the documentary filmmaker, Sabine Steyer. Since 2014, Melissa is a co-founder and consultant of the Music Pool Berlin, the central place to go for musicians and people working in the music business, living and working in Berlin. Besides all of this Melissa is a supermom to a 1yr and 13 year old and a supercool.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1170, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Melissa Perales", 
      "organisation": "MusicPool / Torstrassenfestival", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/melissa_perales.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        455, 
        457
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5480#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "\"Erwachsen werden ist was f\u00fcr Kinder!\" \u2212 Applewar Pictures - Schwachsinn, Wahnsinn, Unsinn und beste Unterhaltung seit 2004!\u2028Dieses Motto macht Nicolas aka Tense und Sven aka Chan zu den Kult-YouTubern der ersten Stunde. \u2028Neben Applewar Pictures, das Fans von Videogames, Film, Manga & Anime anspricht, f\u00fchrt das Duo erfolgreich weitere Channels wie Tensemakesense (Infotainment), Chanundso (Vlog) oder Professorkaboom (Fantasy) und z\u00e4hlt damit auf eine treue Community und \u00fcber 8 Mio Views monatlich.\n\n_____\n\n\u201cGrowing up is for kids!\u201d \u2013 Applewar Pictures, producers of nonsense, lunacy, hogwash, and great entertainment since 2004!\u00a0 This slogan has made Nicolas (aka Tense) and Sven (aka Chan) into cult YouTubers from the start. Alongside Applewar Pictures, which is aimed at fans of video games, film, manga, and anime, the pair also successfully operates additional channels including Tensemakessense (infotainment), Chanundso (vlog), and Professorkaboom (fantasy). They\u2019ve built a loyal community, and attract more than 8 million views every month.\n\n\u00a0\n\nApplewar Pictures are speakers @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1171, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Applewar Pictures", 
      "organisation": "YouTuber", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/applewarpictures.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        350
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5481#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Von 1990 bis 2006 produzierte Martin Hagemann mit zero film zahlreiche Spiel- und Dokumentarfilme f\u00fcr das Kino und Fernsehen, u.a. mit Aleksandr Sokurov, Jan Sch\u00fctte, Hal Hartley, Didi Danquart, Kutlug Ataman, Michael Klier, Peter Bogdanovich, Max F\u00e4rberb\u00f6ck und Roger Spottiswoode. Seit 2006 ist Martin Hagemann Inhaber und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der zero west filmproduktion und der zero fiction film, mit der er auf der Berlinale 2011 den Spielfilm THE TURIN HORSE von B\u00e9la Tarr vorstellte (Silberner B\u00e4r). Der Dokumentarfilm THE LAW IN THESE PARTS von Ra'anan Alexandrowicz, eine deutsch-israelische Coproduktion, gewann 2012 den Dokumentarfilmwettbewerb in SUNDANCE und die HOTDOCS in Toronto. Im Berlinale-Wettbewerb 2014 hatte die Coproduktion JACK Premiere (Regie: Eddie Berger). Zur Zeit produziert Martin Hagemann zusammen mit Susan Gluth in Nepal ihren kommenden Dokumentarfilm URMILA, ON THE ROAD TO FREEDOM. Martin Hagemann ist Mitglied der AGDOK, der Deutschen Filmakademie, der Europ\u00e4ischen Filmakademie, der Richtlinienkommission der FFA, sowie des Beirats des DFFF. 2009 wurde Martin Hagemann auf die Professur f\u00fcr Film- und Fernsehproduktion an der Filmuniversit\u00e4t Babelsberg \"Konrad Wolf\" berufen. Zu filmpolitischen Fragen nimmt er regelm\u00e4\u00dfig/unregelm\u00e4\u00dfig auf Facebook und in Zeitungsartikeln Stellung.\n\n_____\n\nFrom 1990 to 2006, working with zero film, Martin Hagemann produced numerous feature and documentary films for the cinema and for television, working with Aleksandr Sokurov, Jan Sch\u00fctte, Hal Hartley, Didi Danquart, Kutlug Ataman, Michael Klier, Peter Bogdanovich, Max F\u00e4rberb\u00f6ck, and Roger Spottiswoode, among others. Since 2006, Hagemann has been owner and managing director of zero west filmproduktion and zero fiction film, with which he presented B\u00e9la Tarr\u2019s feature film \u201cThe Turin Horse\u201d in 2011 (winner of that year\u2019s silver bear). The documentary film \u201cThe Law in These Parts\u201d by Ra'anan Alexandrowicz, a German-Israeli co-production, won documentary film awards at the 2012 Sundance and Hotdocs film festivals.\u00a0 The co-production \u201cJack\u201d (directed by Eddie Berger) premiered at the 2014 Berlinale. Currently, Hagemann is working with Susan Gluth in Nepal to produce her upcoming documentary film \u201cUrmila, On the Road to Freedom\u201d. Hagemann is a member of AGDOK, the German Film Academy, the European Film Academy, the FFA standards committee, and the DFFF advisory committee. In 2009, Hagemann was appointed as a professor of film and television production at the Film University Babelsberg Konrad Wolf. He regularly (or occasionally) comments on film-policy issues on Facebook and in newspaper articles.\n\n\u00a0\n\nMartin Hagemann is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1172, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Martin Hagemann", 
      "organisation": "Zero Fiction Filmproduktion", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hagemann_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        350
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5482#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Unser Team besteht aus sechs spieleverr\u00fcckten Teilzeit-Bekloppten, die sich gr\u00f6\u00dftenteils seit der Kindheit kennen. Irgendwann kamen wir auf die Idee unsere allabendlichen Zockersessions aufzuzeichnen und auf Youtube zu ver\u00f6ffentlichen. So entstand der Kanal PietSmittie, wie ihr ihn heute kennt. Aktuell d\u00fcrfen wir uns \u00fcber eine Millarde Gesamtviews und viele Awards und Preise erfreuen.\n\n_____\n\nOur team consists of six game-mad part-time lunatics, who have mostly known each other since childhood. At some point, we got the idea to record our all-night gaming sessions and publish them on YouTube. This was the origin of the PietSmittie channel, as it\u2019s known today. Today, we\u2019re pleased to have attracted more than a billion total views, as well as many awards and prizes.\n\n\u00a0\n\nPietSmiet is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1173, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Piet Smiet", 
      "organisation": "YouTuber", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pietsmiet.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        350
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5483#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Johnny West is a social entrepreneur and writer with 20 years professional experience in and around the oil industry. He began covering energy markets as a Reuters correspondent in the Middle East in the early 1990s.\u00a0He has consulted to the United Nations, Revenue Watch Institute, Internews and others on oil and the public policy aspects of the industry and published in the Petroleum Economist, Iraq Oil Report, and Critical Resources as well as more general media like the Guardian and Huffington Post.\u00a0His book\u00a0Karama! Travels Through the Arab Spring, was the first book-length account to be published of the events now rocking the Middle East.\n\nJohnny's new project, backed by a fellowship from the Shuttleworth Foundation, is Gaiabase, the world's first open source database of natural resources. We are already running up hard against planetary boundaries in our unprecedented exploitation of the Earth's natural resources, and with world population projected to reach 10 billion by 2050 these issues are only going to become more acute. For responsible global policy making, we will need access to full, open and structured data sets around the world's natural resources. Gaiabase aims to achieve that both by curating all information in the public domain now and evolving new crowd-sourcing techniques to map systematically the full social, environmental and economic footprints of the world's extractive industries.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1174, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Johnny West", 
      "organisation": "OpenOil UG", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/johnny_west.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/549#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "On his desk at Acud Norman works as a curator and graphic designer: He is responsible for the music program at Steirischer Herbst in Graz, with the design studio fertig design he develops visual identities such as the one of this festival. Norman is also a musician: he has released several albums, founded an art- and music project called Millennium and recorded a cover version of Boys Don\u2019t Cry which is still played on the radio, maybe once a day, somewhere on Earth.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1175, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Norman Palm", 
      "organisation": "www.torstrassenfestival.de", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/normen_palm.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        455
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5491#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Melanie has a background in European Ethnology and Computer Science and worked from 2005 until 2010 for the \u2018Zentrum f\u00fcr internationale und interkulturelle Kommunikation (ZiiK)\u2018 (eng.: Centre for International and Intercultural Communication) at TU Berlin, mostly involved in projects dealing with Afghanistan. From 2009 - 2014 she was PhD student at the \u2018School of Communications - Dublin City University (DCU)\u2019, Ireland researching on the intersection of digital technologies, communication studies, STS and international development. Since 2013 Melanie is a research associate at TU Berlin and working on a freelance basis as a consultant and researcher in the field of digital technology, education and development cooperation as well as in evaluation of media projects. Previous cooperations include One Laptop Per Child (OLPC) Afghanistan, Ustad Mobile (Mobile Literacy), GIZ, MICT, Parliamentwatch and others. She is also co-founder of Konnektiv, Agency for Education and Development und Digital Unite e.V. Melanie was also a co-organizer of MeshCon (http://meshcon.net/), Fashion and technology Week 2014.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1176, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Melanie Stilz", 
      "organisation": "Technical University Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/stilz.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5492#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Maren Heltsche ist Mit-Gr\u00fcnderin, Projektmanagerin und eine der Entwicklerinnen der Plattform speakerinnen.org. Sie ist leidenschaftliche Ruby on Rails-Entwicklerin in progress, liebt DIY, Digital Media und Kunst. Sie ist Mit-Herausgeberin des Online-Magazins ROSEGARDEN (www.rosegarden-mag.de) und Quartierleiterin der Digital Media Women Berlin. Ihr Geld verdient sie als Datenanalystin und Projektmanagerin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1177, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Maren Heltsche", 
      "organisation": "www.speakerinnen.org", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/maren_heltsche.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5494#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Helge Denker schreibt als freier Journalist \u00fcber aktuelle Technik-Themen. Sein Schwerpunkte sind Start-Ups, Social Media und Security. Bis August 2013 arbeitete Denker f\u00fcr die S\u00fcddeutsche Zeitung in M\u00fcnchen und half dabei, die Artikel der SZ als App auf Tablets und Smartphones zu bringen. Von M\u00e4rz 2009 bis Juni 2011 war er Redakteur bei BILD.de in Berlin und f\u00fcr das Digital-Ressort zust\u00e4ndig. Von 2003 bis Anfang 2009 arbeitete Denker als freier Journalist in Hamburg u.a. f\u00fcr die Welt am Sonntag. Von 1996 bis 2001 war er Redakteur im Heise-, Bauer- und im Springer-Verlag. Volontiert hat Denker bei ComputerBILD und der Axel-Springer-Journalistenschule.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1178, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Helge Denker", 
      "organisation": "Helge Denker", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/helge_sommer.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5495#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Severin Halder is part of the collective orangotango and PhD-Student at the Freie Universit\u00e4t Berlin. Since 2008 orangotango is working on critical education and supporting self-organized structures within the context of everyday resistance, emancipatory struggles and social movements. Inspired by activist geographies and the \u201epedagogy of autonomy\u201c (Paulo Freire) we want to create solidarian relationships, horizontal knowledge exchange and a combination of theoretical reflexions with practical interventions. In recent years we are focussing on critical mapping and released the Handbook \u201eKollektives Kritisches Kartieren\u201c. We realised collective mapping workshops amongst others within the contexts \u201eright to the city\u201c, (urban) agriculture, street art and commons in Germany, Romania, Belarus, Austria, Italy and Colombia. Principal inspiration for our collective mappings are the \u201eIconoclasistas\u201c and the \u201eNova Cartografia Social da Amaz\u00f4nia\u201c.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1179, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Severin Halder", 
      "organisation": "kollektiv orangotango", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/icke_klein.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        211
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5499#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Prior to taking on this position, sinologist and political scientist Kristin Shi-Kupfer worked as a research associate at the University of Freiburg\u2019s Institute for Sinology. She gained her PhD from Ruhr University Bochum with a thesis entitled \u201cEmergence and Development of Spiritual-Religious Groups in China after 1978\u201d. From 2007 to 2011 she she was China correspondent for Profil (Austrian news magazine), epd (German Protestant Press Agency), and S\u00fcdwest Presse, as well as a freelance reporter for other media like ZEIT Online, tageszeitung (taz), and Deutsche Welle in Beijing, People`s Republic of China.\u00a0She focuses on\u00a0digital society,\u00a0religious policy,\u00a0social change (social conflicts/protests).\n\n---\n\nDie Sinologin und Politikwissenschaftlerin war zuvor Wissenschaftliche Mitarbeiterin am Institut f\u00fcr Sinologie der Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg. 2010 hatte sie an der Ruhr-Universit\u00e4t Bochum \u00fcber das Thema \u201cEmergence and Development of Spiritual-Religious Groups in China after 1978\" promoviert. Von 2007-2011 berichtete sie u.a. f\u00fcr ZEIT Online, taz, epd, S\u00fcdwest Presse und Profil aus Peking.\u00a0Zu ihren Forschungsschwerpunkten z\u00e4hlen die digitale Gesellschaft, Religionspolitik sowie sozialer Wandel und soziale Konflikte bzw. Proteste.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1180, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kristin Shi-Kupfer", 
      "organisation": "MERICS", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pressefoto_kristin-shi-kupfer_kleiner.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        48
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5500#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "As an initiator of d.day\u00a0Andrea Bauer likes to bring light into the interdependency between human and technology. D.day\u00a0is an ongoing event platform, which\u00a0conquers\u00a0new territories of thought and action in a digital age by exploring\u00a0the digital disruption in culture, business, politics and urban life. As an founder of BEAM Studio Andrea Bauer\u00a0works as an strategist and project lead\u00a0on strategies and solutions with companies like TUI CONNECT, Deutsche Telekom, o2 (Telefonica), Vodafone, BMW or Sparkasse.\u00a0As an author Andrea Bauer\u00a0looked into the history of money and the meaning of trust in a TCP/IP world, when money becomes not more than a digital figure on a mobile device.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1181, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Andrea Bauer", 
      "organisation": "d.day Network", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/tgood-abauer-portrait-1000x1000.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5501#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Bei Moabit hilft! Willkommensinitiative f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in Berlin-Moabit baue ich eine ehrenamtliche Kontakt- und Lotsengruppe f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge aus Syrien auf. Dieses Hilfsprojekt geht auf die Initiative des Musikers Torky Tork zur\u00fcck, der mit seinem Album Syria gefl\u00fcchete Syrerinnen und Syrer in Berlin unterst\u00fctzt. Meine Schwerpunkte als Aktivistin sind die Fl\u00fcchtlingsunterbringung in Berlin, die Asylgesetzgebung und deren Folgen im Alltag sowie M\u00f6glichkeiten und Grenzen ehrenamtlichen Engagements.\n\nGepr\u00e4gt durch anti-rassistisches Engagement in schw\u00e4bischen Kleinst\u00e4dten f\u00fchrte mein Weg zu einem Volontariat in der Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit bei AFS-Interkulturelle Begegnungen e.V., wo ich mich auch im interreligi\u00f6sen Dialog und der Organisationsentwicklung mit Partner-NGOs im arabischen Raum engagiert habe. Es folgten Magister und anschlie\u00dfendes Promotionsprojekt in der Islamwissenschaft. Mein europ\u00e4ischer Pass hat mir wunderbare Reisen au\u00dferhalb Europas erm\u00f6glicht, etwa Marokko, Jordanien, Syrien und Saudi-Arabien.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1182, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Katharina M\u00fchlbeyer", 
      "organisation": "Moabit hilft!", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/img_20150501_182419_1.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        429
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5502#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Veranstalter von:\u00a0\n\nUNICORNS IN TECH | Germany's First Tech Community for Gays, Lesbians, Straight People, or However You May Identify\u00a0 #unit | World's First Queer Tech Festival\u00a0 FIRST MILE | The LGBTI Leadership Conference for C-Level, Executives & Activists \u00a0 24/7UNICORN | Europe's Leading LGBTI Diversity Congress STICKS & STONES | The Rock Star of Career Fairs\u00a0 ALICE | The LGBTI Career Fair for Lawyers\u00a0 PANDA University \u00a0| The Career Contest for Female Students\u00a0 PANDA | The Career Contest for Women in Leadership\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1183, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stuart Cameron", 
      "organisation": "Uhlala GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/scarf.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        458
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5504#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Satish Sule LLM: Eur. studierte Rechtswissenschaften in Saarbr\u00fccken und Exeter (Gro\u00dfbritannien). Beide juristischen Staatsexamen legte er am OLG Saarbr\u00fccken ab. Nach einem Magisterstudiengang am Europa-Institut des Saarlandes, arbeitete er zun\u00e4chst als wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Universit\u00e4t des Saarlandes und sp\u00e4ter als Dozent (DAAD-Fachlektor) an der Universit\u00e4t Cardiff (Wales). Europarechtliche Promotion 2005. Von 2006 bis 2013 arbeitete er als Beamter in der Europ\u00e4ischen Kommission in der Generaldirektion Wettbewerb als \"Case Handler\". 2013 wechselte er als \"Policy Officer\" in die Generaldirektion Justiz, Abteilung f\u00fcr Grundrechte und Rechte des Kindes.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1184, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Satish Sule", 
      "organisation": "Europ\u00e4ische Kommission", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/satish.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        86
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5507#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mathias Sch\u00e4fer (* 1977) ist Geb\u00e4rdensprachdozent, Geb\u00e4rdensprach-Buchvorleser, Schauspieler\u00a0und Gesellschafter der Firma \u201eyomma Sch\u00e4fer & Feldmann GbR\u201c aus Berlin.\u00a0Er war Sch\u00fcler der ersten Generation von Geb\u00e4rdensprachdozenten und unterrichtet selbst seit\u00a01997.\u00a0Sp\u00e4ter gr\u00fcndete Mathias mit Peter Schick die erste reine Geb\u00e4rdensprachschule in\u00a0Deutschland \u201eVisual Hands\u201c. Zu dieser Zeit gab Mathias erstmalig auch Deutschunterricht f\u00fcr\u00a0h\u00f6rgesch\u00e4digte Menschen. Seit 2003 machte er regelm\u00e4\u00dfig Buchvorlesungen in Deutscher\u00a0Geb\u00e4rdensprache.\u00a02013 gr\u00fcndete Mathias gemeinsam mit seinem Partner die Firma \u201eyomma\u201c - hier vereinen sie\u00a0unterschiedliche Dienstleistungen rund um Geb\u00e4rdensprache. Au\u00dferdem ist er im Theater T\u00fcrkis\u00a0aktiv und hat bereits an einigen Theaterst\u00fccken mitgewirkt.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1185, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mathias Sch\u00e4fer", 
      "organisation": "yomma ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mathias.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5509#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nadeschda\u00a0Tolokonnikowa is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1218, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nadeschda Tolokonnikowa", 
      "organisation": "Pussy Riot", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/maedel_3.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        386
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5565#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ina G\u00f6ring ist beim Medienboard f\u00fcr die F\u00f6rderung von Innovativen Audiovisuellen Inhalten und Standortprojekten der Region Berlin-Brandenburg zust\u00e4ndig. Sie hat Film- und Fernsehproduktion an der Filmuniversit\u00e4t in Potsdam studiert und war viele Jahre Mitarbeiterin im Medien-Team der Investitionsbank des Landes Brandenburg (ILB).\n\n_____\n\nWithin Medienboard Ina G\u00f6ring is responsible for the funding of innovative audiovisual content and media development in the capitol region of Berlin-Brandenburg. She graduated from the renowned film academy in Potsdam with a diploma in film- and television production and worked for many years in the media team of the ILB - the business promotion bank for the federal state of Brandenburg.\n\n\u00a0\n\nIna G\u00f6ring is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1186, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ina G\u00f6ring", 
      "organisation": "Medienboard Berlin-Brandenburg", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/goering_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        350
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5512#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sami ist ein Vorreiter: Er war der erste Mann, der sich in Deutschland auf YouTube mit den Genres Beauty, Fashion, Lifestyle und Do-it-yourself befasste und so zu einem der wichtigsten Digital Male Influencer Europas wurde. Seit 2009 ist er aktiv. Sein Kanal hat \u00fcber eine Million Abonnenten und seine Videos verzeichnen \u00fcber 120 Millionen Aufrufe. Seit Fr\u00fchjahr 2014 moderiert der Stuttgarter auch die \u201eVIVA TOP 100\u201d im TV. Sein wichtigstes Anliegen ist die N\u00e4he zu seiner Community, mit der er tagt\u00e4glich in engem Kontakt steht. In seinen Clips befasst er sich nicht nur ausf\u00fchrlich mit den Themen Beauty, Fashion, Lifestyle und Do-it-yourself, sondern auch mit allen anderen Fragen, die seinen Zuschauern am Herzen liegen.\n\n_____\n\nSami Slimani is a pioneer. He was the first man in Germany to focus on the beauty, fashion, lifestyle, and do-it-yourself genres on YouTube, and thus became one of Europe\u2019s most important digital male influencers. He has been active in this area since 2009. His channel has more than 1 million subscribers, and his videos have been watched more than 120 million times. Since spring 2014, the Stuttgart native has also served as a TV presenter on the \u201cVIVA Top 100\u201d. His most important concern is to stay close to his community, with which he\u2019s in close contact every day. In his video clips, he extensively addresses the issues of beauty, fashion, lifestyle, and do-it-yourself, but also tackles any other issues his viewers consider important.\n\n\u00a0\n\nSami Slimani is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1187, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sami Slimani", 
      "organisation": "YouTuber", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/slimani_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        350
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5514#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Seit dem 1.10.2013 ist Prof. Dr. Susanne St\u00fcrmer Pr\u00e4sidentin der Filmuniversit\u00e4t Babelsberg KONRAD WOLF. Von Oktober 2011 an bekleidete Susanne St\u00fcrmer die Professur \u201eProduktion Neuer Medien\u201c im Studiengang Film- und Fernsehproduktion an der Hochschule. Von 1998 bis 2013 war Susanne St\u00fcrmer bei der UFA GmbH in leitender Position, seit 2006 als Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin, t\u00e4tig. Susanne St\u00fcrmer studierte Volkswirtschaftslehre und promovierte auch in diesem Fach. usanne St\u00fcrmer ist Mitglied des Vorstandes der Allianz Deutscher Produzenten und stellvertretende Vorstandsvorsitzende des media.net Berlin-Brandenburg.\n\n_____\n\nProf. Dr. Susanne St\u00fcrmer has been president of the Film University Babelsberg KONRAD WOLF since Oct. 1, 2013. From October 2011 onwards, St\u00fcrmer was the professor of new-media production in the university\u2019s film and TV production department. She held leadership positions at UFA GmbH from 1998 to 2013, serving as managing director beginning in 2006. She studied economics, and graduated with a degree in this discipline. She is currently a board member of the German Producers Alliance, and is deputy chair of media.net Berlin-Brandenburg.\n\n\u00a0\n\nSusanne St\u00fcrmer is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1188, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Prof. Dr. Susanne St\u00fcrmer", 
      "organisation": "Filmuniversit\u00e4t Babelsberg Konrad W", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/stuermer_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        350
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5515#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Moderatorin", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1189, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nadine Kreutzer", 
      "organisation": "Moderatorin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bildschirmfoto_2015-04-28_um_18.52.34_0.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        260
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5516#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Klaas Flechsig studierte Amerikanistik, Germanistik und Politik in Hamburg. Nach Stationen bei\u00a0Werbeagenturen\u00a0und Kommunikationsdienstleistern wechselte er 2006 zu Google und war zun\u00e4chst f\u00fcr die Betreuung von Werbekunden aus den Bereichen Media und Entertainment verantwortlich. Seit 2010 ist Klaas Flechsig Pressesprecher bei Google Deutschland.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1190, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Klaas Flechsig", 
      "organisation": "Google Germany", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/klaasflechsig.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        458
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5520#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Asta Dittes entered the video and film business in 1996 as a 3D artist. She studied Media Design in Mainz and worked as a freelance motion designer for many different companies and broadcast stations like ZDF, ARTE or Sat1. In 2005 she was curator of the exhibition \u201e20:15 \u2013 70 years television in Germany\u201c in Wiesbaden, Germany and has attained expertise in the history of video and television. \u00a0 Also in 2005 she co-founded crosscut.Media. Crosscut.Media has produced many films and animations for various companies and organizations, as well as a number of artistic projects, since its inception. Asta Dittes mainly works as director and author, but also as motion designer and 3D-artist, and is researching the borders between video and interactivity.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1191, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Asta Dittes", 
      "organisation": "crosscut.Media B\u00fcro f\u00fcr Bewegtbild", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/profilbild-sw.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        458
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5522#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Laura Colini,\u00a0Architect and Phd in Urban and Territorial Studies at the University of Florence in Italy and MIT Boston (USA), post Doc Eu Marie Curie Fellow at Bauhaus University Weimar (DE) on Community organizing and mediacity programme. She works on EU on urban policies and social inclusion, and as researcher at IRS, Leibniz Institute in Berlin (DE).\u00a0As volunteer she works on visual arts and the city with collectives Viaindustriae (IT) and Oginoknauss (IT/DE), and is part of the INURA network.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1192, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Laura Colini", 
      "organisation": "dr", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/esterne011611500102164742_big.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        211
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5533#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ilaria Fioravanti is one of the few ThinkBuzan Licensed Instructors in Germany and Italy for Mind Mapping, a process used to foster learning, creativity and innovation. Ilaria was trained by the founder of the method Tony Buzan. She now works as a trainer for companies and schools, where she helps children think more effectively and creatively so as to discover their potential.\n\nIlaria also holds a M.A. in Chinese Language, Economics and Law from the Ca\u2019Foscari University of Venice. Website:\u00a0www.ilariafioravanti.com\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1219, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ilaria Fioravanti", 
      "organisation": "HarthCommunications", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ilaria_fioravanti_small.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        331
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5567#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Felix Mai (geb. 1983) ist im Justitiariat des ZDF zust\u00e4ndig f\u00fcr die Verbreitung der Rundfunk- und Telemedienangebote des Senders. Nach Studium der Rechtswissenschaften in Kiel und Stra\u00dfburg war er im Rahmen seiner Ausbildung unter anderem im Europ\u00e4ischen Parlament und in der Stabsstelle Medienpolitik des Landes Schleswig-Holstein t\u00e4tig. 2012 nahm er seine T\u00e4tigkeit beim ZDF auf. Das Aufgabengebiet von Felix Mai umfasst neben den klassischen linearen Rundfunkverbreitungswegen wie Terrestrik, Satellit und Kabel auch die Distribution der non-linearen ZDF-Angebote auf Drittplattformen.\n\n_____\n\nBorn in 1983, Felix Mai serves in the ZDF legal department, and is responsible for the distribution of the programmer\u2019s broadcast and telemedia content. Following legal studies in Kiel and Strasbourg, he interned at the European Parliament and the media-policy administrative department of the federal state of Schleswig-Holstein, among other posts. He joined ZDF in 2012. Alongside traditional broadcast distribution paths such as terrestrial, satellite, and cable, Mai\u2019s task area also includes the distribution of non-linear ZDF content on third-party platforms.\n\n\u00a0\n\nFelix Mai is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1193, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Felix Mai", 
      "organisation": "ZDF", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mann.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        314
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5534#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "K\u00fcchenchef & Inhaber des Josephine Mutzenbacher, Berlin\n\nMutzenbacher Gastro GmbH", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1194, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Franz Josef Steiner", 
      "organisation": "Mutzenbacher Gastro GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/franz_josef_steiner01.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        367
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5537#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mona Szyperski ist als Marketing Manager EMEA bei\u00a0Pontoon\u00a0t\u00e4tig. Als Spezialistin f\u00fcr Online- und Offline-Kommunikation hat sie soziale Netzwerke ebenso im Blick wie klassische Medien und sorgt f\u00fcr die perfekte Au\u00dfendarstellung auf unterschiedlichsten Kan\u00e4len. Reden, texten, organisieren, moderieren\u00a0& Menschen miteinander vernetzen geh\u00f6rt zu ihren t\u00e4glichen Aufgaben, ist Leidenschaft und Antrieb zugleich. Mona ist seit Herbst 2012 Mitgr\u00fcnderin und stellv. Quartiersleitung des K\u00f6lner Quartiers der\u00a0Digital Media Women e.V.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1195, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mona Szyperski", 
      "organisation": "Pontoon", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/studioline_photography_rp2015.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5538#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Elmar Theve\u00dfen ist seit 2007 stellvertretender Chefredakteur des ZDF und Leiter der Hauptredaktion Aktuelles, zu der die Redaktionen \"heute\", \"!heute-journal\", \"Leute heute\",\u00a0\"drehscheibe\", \"hallo Deutschland\", \"ZDF-Mittagsmagazin\"\u00a0und \"heute.de\"\u00a0geh\u00f6ren. Seit 1991 ist der geb\u00fcrtige Viersener f\u00fcr das ZDF t\u00e4tig, zun\u00e4chst im Studio Bonn f\u00fcr \"Bonn direkt\", sp\u00e4ter als Korrespondent in Washington, Redakteur f\u00fcr \"Frontal 21\"\u00a0in Berlin und Chef vom Dienst der Hauptredaktion Aktuelles in Mainz.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1196, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Elmar Theve\u00dfen", 
      "organisation": "ZDF", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/elmar.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        415
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5539#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Daniel Br\u00f6ckerhoff, Jahrgang 1978, ist seit Mai 2015 als Moderator der neuen \"heute +\u201c im Einsatz und das nicht nur im TV, sondern vor allem auch in den sozialen Medien. Seit 2009 arbeitet Br\u00f6ckerhoff als freier Journalist mit Schwerpunkt neue Medien und On-Air-Reportagen, zuletzt war er f\u00fcr das NDR-Medienmagazin \"Zapp\"\u00a0und als On-Air-Reporter f\u00fcr die Einsplus-Talkreportage-Sendung \"Klub Konkret\"\u00a0im Einsatz. Zudem arbeitete er als Filmautor f\u00fcr \"ZDFzoom\". Daniel Br\u00f6ckerhoff ist in Duisburg geboren und besuchte nach Abschluss seines Volkskunde-Studiums, das er in Hamburg absolviert hatte, von 2007 bis 2009 die RTL-Journalistenschule in K\u00f6ln.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1197, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Daniel  Br\u00f6ckerhoff", 
      "organisation": "ZDF heute + ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/daniel_broeckerhoff_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        415
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5540#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Clas Dammann\u00a0leitet die Projektarbeit f\u00fcr das neue Format \"heute +\". Seit 2010 ist er in der Planungsredaktion der \"heute\"\u00a0t\u00e4tig. Davor war er seit 2008 Chef vom Dienst der \"heute Nacht\". Von 2005 bis 2008 war der geb\u00fcrtige Hamburger Referent des ZDF-Chefredakteurs. F\u00fcr das ZDF ist er seit Sommer 2000 t\u00e4tig, zun\u00e4chst als freier Mitarbeiter f\u00fcr \"Berlin direkt\", sp\u00e4ter als \"heute\"-Redakteur.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1198, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Clas  Dammann", 
      "organisation": "ZDF heute + ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/clas_d.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        415
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5541#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "B\u00e4rbel Stolz ist Schauspielerin. Und Produzentin. Und Autorin. Sie kam 1996 aus Schwaben nach Berlin, um an der HfS \"Ernst Busch\" zu studieren. Nach Theaterengagements in Berlin, Hannover, Weimar, Karlsruhe etc. fing sie verst\u00e4rkt an zu drehen. Einem breiten Publikum bekannt wurde sie unter anderem durch ihre Rollen bei \"Verliebt in Berlin\", T\u00fcrkisch f\u00fcr Anf\u00e4nger\" und \"Doctors Diary\". 2014 erfand sie mit ihrem Mann die Figur der Manuela Sch\u00e4uffele:\u00a0\"Die Prenzlschw\u00e4bin\", deren Geschichten sie in dem gleichnamigen\u00a0Youtube-Kanal erz\u00e4hlt. Mit \"Shit Prenzlschwaben say\" erreichte sie \u00fcber 1 Million Klicks. Au\u00dferdem ist sie Autorin und Produzentin. Ihr erster eigener Spielfilm \"Marcel \u00fcber den D\u00e4chern\" hatte im April 2015 beim Achtung Berlin Festival Premiere.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1199, 
      "linkedin": null, 
      "name": "B\u00e4rbel Stolz", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/_mg_3616_b.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        285
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5543#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "A technologist at heart Tim has been with GE since 1999. After trying everything the IT function had to offer Tim decided to move into marketing in 2011 where he is now leading GE\u2019s strategy development for digital and innovation in Germany as well as Europe.\n\nHaving spent more than 25 years futzing around with all kinds of technology he\u2019s most fascinated by people and culture. Being a change agent and one of the first FastWorks\u00a0coaches in GE Tim now enjoys working with the start-up scene as well as breathing a more entrepreneurial\u00a0spirit into a corporate environment.\u00a0\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1200, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tim Steigert", 
      "organisation": "GE", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/timsteigert_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        436
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5544#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Danilo Dietsch ist seit 2014 Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von mediale pfade.de - Agentur f\u00fcr Medienbildung. Als ausgebildeter Medienp\u00e4dagoge und seit \u00fcber 15 Jahren Radiomacher ist er Programmverantwortlicher zweier Jugendradios und f\u00fchrt zahlreiche medienp\u00e4dagogische Projekte im Bereich Social Media, Audio, Trickfilm und mobileGaming in Sachsen, Th\u00fcringen und Bayern durch. Danilo Dietsch ist Mitbegr\u00fcnder des interdisziplin\u00e4ren Netzwerks \u201eEdunauten\u201c und besch\u00e4ftigt sich seit vielen Jahren mit Netzthemen und den vielf\u00e4ltigen Aspekten der digitaler Kultur und Gesellschaft. Der symmediale Ansatz steht hierbei f\u00fcr ihn im Mittelpunkt.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1201, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Danilo Dietsch", 
      "organisation": "medialepfade.de - Medienbildung", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/danilodietsch.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        471, 
        472, 
        473, 
        474, 
        475
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5546#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "As CMO, Rob leads global marketing & sales efforts at Chaordix. He also speaks at conferences around the world, evangelizing for the ability of the crowd to enhance & disrupt traditional product innovation and brand marketing processes. Rob\u2019s background and specialty is customer-centric marketing \u2013 understanding consumer insights and developing compelling innovation strategies from them. Previously, as partner and co-founder of Concerto Marketing Group, Rob applied his innovative insights and strategic intelligence to effectively position and innovate client brands. His previous experience crosses several categories including: technology, financial services, consumer goods, food, retail, hospitality and environmental sustainability. Rob has developed relationships with world-class clientele and challenger brands such as: Intel, Dell, LG Electronics, Microsoft, Expedia CruiseShipCenters, BusinessObjects (now SAP), First West Credit Union and others. He has been the President of AIM, the Association of Integrated Marketers since 2011 and a member of the Digital Strategy Conference Advisory Board since its inception in 2012. In 2006 Rob was recognized as one of BC\u2019s \u201cTop 40 Under 40\u2033.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1202, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Rob Dawson", 
      "organisation": "Chaordix", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/rob_dawson.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        401
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5548#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Matthias Kamps lebt und arbeitet als Medienp\u00e4dagoge in Berlin.\u00a0\u00dcberzeugt davon, dass der Mensch lernt in dem er selber handelt und t\u00e4tig wird, ausprobiert und Erfahrungen macht, besch\u00e4ftigt er sich bevorzugt mit Entwicklungen im Bereich Video, Audio, Mobile, Maker und netzpolitischen Themen.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1203, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Matthias Kamps", 
      "organisation": "mediale pfade", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bild_rp15.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        471, 
        472, 
        473, 
        474, 
        475
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5550#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Willkommen, Welcome, Velkommen, Bienvenue, Benvenuti, Bienvenido! Mein Name ist Alexander Gr\u00e4sel und ich bin Projektleiter / Softwareentwickler bei einer Versicherung in Wiesbaden (Hessen). Nebenberuflich studiere ich den Master of Science der Fachrichtung Wirtschaftsinformatik und seit 2009 programmiere/blogge ich unter dem Pseudonym 'AxxG'. Dabei besch\u00e4ftige ich mich prim\u00e4r mit der Softwareentwicklung in Java, Java EE und C/C++. Zus\u00e4tzlich befasse ich mich mit (Web)Design, Fotografie, Garnelenzucht und nat\u00fcrlich Android:)", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1204, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alexander Gr\u00e4sel", 
      "organisation": "AxxG", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ich_-_kopie.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        242
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5552#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Eva Lindner, 31, ist freie Journalistin, Moderatorin und Trainerin in Berlin. Sie schreibt u.a. f\u00fcr \"Die Zeit\", \"taz-Die Tageszeitung\" und \"Spiegel Online\". Ihre Themen kommen aus der Kultur, Wissenschaft, Gesellschaft oder den Medien. Au\u00dferdem moderiert sie journalistische Veranstaltungen und gibt Texttrainings f\u00fcr Blogger. Auf ihrem privaten Blog www.30tageleben.blogspot.de schreibt sie \u00fcber Geisterst\u00e4dte, Fl\u00fcchtlinge oder \u00fcber einen BH, der in Israel zum Sicherheitsrisiko wurde.\n\nEva Lindner, 31, is a freelancing journalist, presenter und coach in Berlin. She writes for different newspapers and magazines like \"Die Zeit, \"taz-Die Tageszeitung\" und \"Spiegel Online\". Her subjects are culture, science, society and media. She hosts journalistic events and coaches bloggers in writing. She talks about ghost towns, refugees and bras that became a security risk in Israel on her private blog www.30tageleben.blogspot.de.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1205, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Eva Lindner", 
      "organisation": "Journalistin und Moderatorin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/eva_lindner.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5553#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Melissa Lee ist 1989 in Berlin geboren. Nach ihrem Fachabitur 2008 schloss sie 2009 ihre Ausbildung zur Modedesignerin ab. Anschlie\u00dfend sammelte sie praktische Erfahrungen beim Atelier \u201eSchwarze Mode\u201c und in der Firma \u201eBrand Merc\u201c. Seit 2010 arbeitet sie als selbst\u00e4ndige Modedesignerin und Kost\u00fcmbildnerin und er\u00f6ffnete ihr erstes eigenes Gesch\u00e4ft \u201eMademoiselle Opossum\u201c. Sie arbeitet freiberuflich als Model und Kleindarstellerin und war 2013 Moderatorin bei der UFA.\n\n_____\n\nMelissa Lee was born in Berlin in 1989. After gaining her technical diploma in 2008, she completed training as a fashion designer in 2009. Subsequently, she gained hands-on experience working at the Schwarze Mode atelier and the Brand Merc company. She has worked as an independent fashion and costume designer since 2010, and has opened her first business, called Mademoiselle Opossum. She also works as a freelance model and acts in small roles, and in 2013 was a presenter for UFA.\n\n\u00a0\n\nMelissa Lee is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1206, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Melissa Lee", 
      "organisation": "Modedesignerin und YouTuberin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/24.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        239
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5554#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Tac Romey is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1207, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tac Romey", 
      "organisation": "Phantomfilm GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mann_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        236
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5555#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Erik Michaels-Ober is an American\u00a0entrepreneur and software developer who moved to Berlin two years ago to work at SoundCloud as their developer evangelist.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1208, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Erik Michaels-Ober", 
      "organisation": "SoundCloud", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/erik.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        66
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5556#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Shoshannah Peter is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1209, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Shoshannah Peter", 
      "organisation": "Sky Deutschland AG", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/maedel.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        348
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5557#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Julian Craven is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1210, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Julian Craven", 
      "organisation": "Student", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/craven_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        349
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5558#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Julian Grevesm\u00fchl is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1211, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Julian Grevesm\u00fchl", 
      "organisation": "Student", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/grevesmuehl_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        349
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5559#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "G\u00fcnter Bartsch, Jahrgang 1979, ist Journalist und seit 2009 Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Journalistenvereinigung Netzwerk Recherche, Berlin. Werdegang: 1999 Volontariat bei\u00a0Allg\u00e4uer Zeitung /\u00a0Augsburger Allgemeine, anschlie\u00dfend Redakteur in F\u00fcssen. 2002\u201308 Politikwissenschafts-Studium in Augsburg und Berlin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1212, 
      "linkedin": null, 
      "name": "G\u00fcnter Bartsch", 
      "organisation": "netzwerk recherche", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/guenter.320x320px.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        170
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/556#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Emil Manke is a speaker @MEDIA CONVENTION Berlin\n\nFind out more on Twitter: @MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1213, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Emil Manke", 
      "organisation": "Sch\u00fcler", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mank_repfinal.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/5560#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Als Master-Absolvent des Studiengangs Intermedia Design der Hochschule\u00a0Trier habe ich\u00a02014 mit drei Kommilitonen das Start-Up \"Gentlymad\" mit\u00a0Fokus auf der\u00a0Entwicklung von Cross Platform Games\u00a0gegr\u00fcndet.\u00a0Unser erster Titel \"In Between\" gewann 2015 den Deutschen Computerspiel Preis in der Kategorie \"Bestes Nachwuchskonzept\" sowie 2014 den Red Dot Award \"Best of the Best\".\u00a0In Between wird Mitte 2015 erscheinen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1220, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Wolfgang Reichardt", 
      "organisation": "Gentlymad", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/white.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        289
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5568#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Anja Gebel ist seit 2013 f\u00fcr \u201cmediale pfade.de\u201d \u2013 Agentur f\u00fcr Medienbildung im Bereich der politischen Bildung t\u00e4tig und ist seit Juni 2014 Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin von \u201cmediale pfade.org\u201d \u2013 Verein f\u00fcr Medienbildung. Seit 2012 arbeitet\u00a0Anja Gebel au\u00dferdem als PR & Programm-Managerin bei \u201c14km \u2013 the shortest distance between North Africa and Europe\u201d e.V.\u00a0Sie hat Erfahrung in der Vereinsorganisation und im Projektmanagement und begeistert sich besonders f\u00fcr politische Bildungsarbeit und internationale Zusammenarbeit. Als ausgebildete Politikwissenschaftlerin schloss sie 2013 ihr PhD-Studium in Internationalen Beziehungen an der Aberystwyth University in Wales ab, wo sie auch jahrelang als Forschungs- und Lehrassistentin arbeitete.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1221, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anja Gebel", 
      "organisation": "mediale pfade.de", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/anja_gebel_2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        471, 
        472, 
        473, 
        474, 
        475
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5569#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Inken Meyer aka meyola, ist als freiberufliche Artdirektorin und Projektmanagerin. Sie ist Organisatorin & Initiatorin des Lunch Beat Hamburg (https://www.facebook.com/Lunchbeat.Hamburg), der Social Media Week Hamburg (http://socialmediaweek.org/hamburg/) und des Superhelden-Trainings (http://superheldentraining.de/).\n\nSie ist Mitgr\u00fcnderin der Digital Media Women (http://www.digitalmediawomen.de/), einem Netzwerk, dass es sich zur Aufgabe gemacht hat, Frauen aus den Bereichen Web und Medien im Netz sichtbarer zu machen. Und mehr Frauen auf die Podien der m\u00e4nnerdominierten Konferenzwelt zu bringen.\u00a0Sie liebt die Verbindung von Kontrasten: Digital und Real Life, Innovativ und Best\u00e4ndig, Alt und Neu. Prozessorientiert will sie die Dinge ins Rollen bringen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1222, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Inken Meyer", 
      "organisation": "meyola / DMW", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/meyola_profilbild.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/557#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Philip Steffan ist Redakteur und Community-Manager beim deutschen Make-Magazin (vormals c\u2019t Hacks) und den Maker Faires in Deutschland. Er begleitet seit 10 Jahren die Maker-Szene und hat auf vergangene re:publicas schon twitternde Pflanzen und zahlreiche 3D-Drucker mitgebracht.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1223, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Philip Steffan", 
      "organisation": "Maker Faire", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/philip_steffan.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        470
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5572#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Stephanie Pickl arbeitet seit 2008 regelm\u00e4\u00dfig in medienp\u00e4dagogischen Projekten in unterschiedlichen Bereichen. F\u00fcr \u201cQ3 Quartier f\u00fcr Medien.Bildung.Abenteuer\u201d und \u201cmediale pfade.de\u201d hat sie vor allem f\u00fcr Schulen und Jugendeinrichtungen medienp\u00e4dagogische Konzepte zum Thema mobiles Lernen entwickelt und entsprechende Projekte durchgef\u00fchrt. Seit Dezember 2013 ist Stephanie Pickl Gesellschafterin von \u201cmediale pfade.de\u201d.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1224, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Steffi Pickl", 
      "organisation": "mediale pfade", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/stephanie_pickl.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        471, 
        472, 
        473, 
        474, 
        475
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5577#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Before starting her upcycling label \u2018ROHstoff\u2019 Annett was working for major high street retailers in London where she noticed the vast amount of waste produced by the Fashion Industry. Annett is the Country Coordinator for Fashion Revolution Day Germany and as such in charge of organising major events for the campaign that highlight the processes involved in the creation of a garment and the impact of waste and social injustice of modern living.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1225, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Annett Borg", 
      "organisation": "Fashion Revolution Day Germany ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/annett-borg.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        132
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5588#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Moderatorin, Sinologin & Kulturmanagerin\n\nMiriam Mieke Schmitt ist 1983 in Berlin-Wilmersdorf geboren und kam nach dem Abitur in Hamburg zum studieren zur\u00fcck in die Hauptstadt. Ihren Bachelor machte sie in Sinologie und sattelte mit einem Master in Kultur- und Medienmanagement auf. Bei policult bespielt sie als Projektmanagerin inzwischen die B\u00fchnen der Wissenschaft und tr\u00e4gt das Format Science Slam in die digitale Welt. Sie moderiert den Science Slam Hannover und Rostock sowie den Kinder-Science-Slam bei der Langen Nacht der Wissenschaften auf dem Campus der HU Berlin in Adlershof. Wer mit @_policult und @ScienceSlamDE spricht, spricht auch mit ihr.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1226, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Miriam Mieke Schmitt", 
      "organisation": "policult", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/re_publica_miriam.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5589#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Unertr\u00e4gliche Weltverbesserin, Horrortalkshowsguckerin, Katzenliebhaberin, Twitteriamitglied und zu Trashmusik tanzende Person. Liest sich viel an, vergisst es wieder, guckt exzessiv Serien und isst dazu irgendwas \u00dcberbackenes.\n\nGro\u00dfe Themen sind Politik im Allgemeinen und im speziellen das Thema Migration, Umgang mit Menschen+ Abbau von Stigmata (gerade im Bereich psychische Erkrankungen) und Selbstreflexion.\n\nTara ist, wenn sie Zeit hat Studentin der sozialen Arbeit in Hildesheim, lebt in Hannover, mag hessischen Ebbelwoi und liest immer die Fachliteratur, welche die Uni nicht vorgegeben hat.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1227, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tara F", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/10356346_768876133143817_5035419124139448124_n.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        111
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5590#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Die Leidenschaft f\u00fcr Spiele, analog wie digital, begleitet Julia Huke seit ihrer Kindheit. W\u00e4hrend ihres Studiums an der Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg im Studiengang Medienbildung setzte sie sich schwerpunktm\u00e4\u00dfig mit dem Ansatz des Digital Game-based Learning auseinander. Ihre Abschlussarbeit behandelt in audiovisueller Form die Bildungspotentiale des Computerspielhits Minecraft.\n\nIm Verlauf ihres Studiums absolvierte Julia ein Game Design Praktikum beim\u00a0 renommierten deutschen Entwicklerstudio Daedalic Entertainment und machte sich als freie Webdesignerin und Medienbildnerin selbst\u00e4ndig.\n\nZur Zeit ist Julia mit dem Aufbau des Projektes \u201eSpiellabor\u201c besch\u00e4ftigt, das sich seit Oktober 2014 im Soziokulturellen Zentrum der Villa Leipzig gro\u00dfer Beliebtheit erfreut. Gemeinsam mit Kindern und Jugendlichen spielt, analysiert und entwickelt sie digitale und analoge Spiele. Mit dem Spiellabor wurde Julia im M\u00e4rz 2015 Stipendiatin des Social Impact Lab Leipzig.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1228, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Julia Huke", 
      "organisation": "Spiellabor", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/juliahuke.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        203
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5591#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Helena is a student at University of Berlin and poss esses a bachelors in Information Design.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1229, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Helena Roth", 
      "organisation": "FU Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/helena300.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        449
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5592#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Boris Moshkovits is a freelance consultant and a digital strategist based in Berlin. He is the co-initiator of the event series d.day \u2013 currents of the digital age\u00a0exploring major shifts and social change through digital innovation. In addition he is the co-curator of the Roundtable for Turkish-Jewish dialogue\u00a0of the American Jewish Committee Germany, actively contributing to the mutual understanding of minorities in Germany.\n\nMoshkovits has served as head of digital media for Ringier Publishing Germany (Cicero, Monopol, Literaturen). He was the project director of the Russian Jewish Museum in Moscow, which opened in fall 2012 and was awarded as \"Best Museum Russia 2012\"\u00a0for its unique concept and digital exhibition emphasis. Between 2002 and 2006 he was publishing the international culture and trend magazine berliner,\u00a0with contributors like Immanuel Wallerstein, Rupert Sheldrake, and Boris Groys. Prior to this he has worked as an editor and publisher in Milan, Moscow and New York.\n\n@borismoshkovits\n\nwww.ddaynetwork.com", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1230, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Boris Moshkovits", 
      "organisation": "d.day Network", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/moshkovits_small.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        195
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5599#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "My name is Jakob Jochmann. I develop frameworks that help people understand each other and share their knowledge. In essence, I manage complexity of information. If I had to come up with a cool buzzword for what I do, it would probably be something like\u00a0semantic communication architecture.\u00a0A few days of the week I am working to create a world where\u00a0electricity is\u00a0abundant and free with a US-startup for smart microgrids. To make the world a better place in the near future\u00a0I recently\u00a0co-founded a small publishing laboratory called pixelcraftbooks. We\u00a0want to\u00a0create digital reading experiences to fall in love with.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1231, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jakob Jochmann", 
      "organisation": "pixelcraftbooks", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pxjakob.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/560#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jamie Pallot is a co-founder of Emblematic Group, pioneering producers of immersive, virtual reality journalism. He was formerly Editorial Director of Conde Nast Digital, where he won a National Magazine Award for General Excellence and oversaw web sites including style.com, epicurious.com, and concierge.com. Pallot has led major digital initiatives at Time Inc., Microsoft, and NewsCorp, as well as editing The Virgin Film Guide in the U.K. He is a Contributing Editor at Vanity Fair and has written for The Wall Street Journal, the Financial Times and Harper\u2019s Bazaar.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1232, 
      "linkedin": null, 
      "name": "James Pallot", 
      "organisation": "Emblematic Group", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jamie-pallot-o.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        264
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5602#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mohamad Al Ashrafani (29) musste im Juli 2013 wegen des Krieges seine Heimat Syrien verlassen und lebt nach langer Flucht nun seit 8 Monaten in Deutschland/Berlin, in einer Notunterkunft in Moabit. Er ist von Beruf Zahntechniker und hat in seiner Heimatstadt Damaskus vor seiner Flucht sein eigenes Zahnlabor betrieben. Er wartet nun seit 8 Monaten auf seinen Aufenthaltsstatus und sucht seit 5 Monaten nach einer Wohnung, um endlich die Notunterkunft verlassen zu k\u00f6nnen. Vor 4 Monaten hat er einen Deutschkurs begonnen und den A2 Status schon erfolgreich abgeschlossen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1233, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mohamad Al Ashrafani", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bearbeitet2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        429
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5603#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "\"Electronic music is not about memorizing - it's about exploring the unknown & experimenting. That's what sets us apart from traditional pop.\" Alec Empire\nAlec Empire is a German musician who is best known as a founding member of the band\u00a0Atari Teenage Riot and as DJ Alec Empire. As a\u00a0solo artist, producer and DJ, he has released well over a hundred albums, EPs and singles and remixed over seventy tracks for various artists including\u00a0Bj\u00f6rk.\u00a0He was also the driving force behind the creation of the\u00a0digital hardcore\u00a0subgenre and the record labels\u00a0Digital Hardcore Recordings\u00a0and\u00a0Eat Your Heart Out.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1234, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Alec Empire ", 
      "organisation": "Alec Empire", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/alecemppire.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5606#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Seinen Anfang in den Online-Medien und auf YouTube fand Robin im Alter von 14 Jahren mit seinem Gaming-Podcast, der 2007 mit dem Deutschen Podcast Award ausgezeichnet wurde.\n\nW\u00e4hrend seines Schauspielstudiums in Los Angeles begann Robin als Produktionsassistent f\u00fcr den YouTuber\u00a0Phillip DeFranco\u00a0zu arbeiten.\n\nZu Beginn seines zweiten Studiums der Film- und Fernsehproduktion in Berlin entwickelte er f\u00fcr das Multi-Channel-Netzwerk\u00a0Mediakraft die Kan\u00e4le\u00a0Was Geht Ab\u00a0und\u00a0Techscalibur\u00a0und leitete diese als Creative Producer.\n\nSeit April 2014 ist er freiberuflich\u00a0auch oft hinter den Kulissen auf YouTube als\u00a0Produzent und Berater\u00a0f\u00fcr viele verschiedene Netzwerke, Produktionsfirmen und Unternehmen t\u00e4tig,\u00a0wie zum Beispiel bei dem Studio71 Projekt\u00a0The Mansion.\u00a0\n\nSeinen eigenen Satire und Comedy Kanal\u00a0RobBubble, der f\u00fcr den Webvideopreis 2014 nominiert wurde, betreibt er seit November 2013.\u00a0Gemeinsam mit 14 befreundeten Webvideok\u00fcnstlern gr\u00fcndete er 2014 den Verein 301+ e.V.\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1235, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Robin Blase", 
      "organisation": "301+ e.V.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/robinblase.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        377
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5607#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ich bin seit vier Jahren Wahlberlinerin und studiere im vierten Semester Medienmanagement. Nebenbei arbeite als Werkstudentin bei Aperto Berlin in der Online Redaktion im Bereich der Content Pflege. Ich freue mich riesig dieses Jahr bei der re:publica dabei sein zu duerfen, denn es ist mein erstes Mal. Und wie das halt immer ist mit ersten Malen - bin ich tierisch aufgeregt. Positiv, natuerlich.\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1236, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Katharina Seifert", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/katharina_seifert.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5608#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Elisa ist der kreative Kopf hinter alive4fashion. Sie bastelt, n\u00e4ht und dekoriert.\u00a0\n\nEin YouTube Kanal, der sich zum gr\u00f6\u00dften Teil mit DIYs besch\u00e4ftigt, bietet die M\u00f6glichkeit sich sehr genau zu positionieren, l\u00e4sst sich aber nicht wahllos vermarkten. Die studierte Modemanagerin wurde dieses Jahr allerdings genau mit diesem besonderen Kanalkonzept f\u00fcr den Webvideopreis nominiert.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1237, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Elisa Kropp", 
      "organisation": "301+", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/a4fbysvenson1quadrat.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        377
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5609#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nora has done many things already, amongst others she has\u00a0lived in Japan, studied in the very Southern realms of Germany, lived and studied in Amsterdam, worked at magazines and did other things to find out what she likes and dislikes. This year she is helping to organize re:publica and loves it. Generally she is interested in making complex topics more accessible (and in cheese and music).\u00a0\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1238, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nora Wohlfeil ", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/nora.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5610#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Vinay Gupta is the release coordinator for Ethereum, a FOSS scriptable blockchain platform. His main area of personal interest is using technology to end poverty globally, using an engineering-led approach. This work has taken him through disaster relief (Hexayurt Project, an emergency shelter that was one of the first Open Hardware projects), critical infrastructure and state failure modelling (Simple Critical Infrastructure Maps), and cryptography/governance (CheapID). His work is in use for Burning Man (>2000 hexayurts constructed per year), the US military (STAR-TIDES project) and with activists around the world.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1239, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Vinay Gupta", 
      "organisation": "Ethereum Project", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/screenshot_from_2015-05-03_215843.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        214
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5611#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Change agent in Journalism,\u00a0enjoying the friction between media and technlogoy since 1989. Proud contributor to\u00a0dpa newslab and OpenDataCity. Teaching at http://www.masterperiodismo.il3.ub.edu/.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1240, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Martin Virtel", 
      "organisation": "OpenDataCity", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/martin-virtel-foto.300x300.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        156
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5614#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "\nDr. Vassilis S. Tsianos arbeitet und forscht am Institut f\u00fcr Soziologie der Universit\u00e4t Hamburg zur Biometrisierung der Grenze und Transitmigration nach Europa\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1241, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Vasillis Tsianos", 
      "organisation": "Institut f\u00fcr Soziologie,Uni Hamburg", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/vassilis.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        429
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5615#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Fumiko (Mercedes Pandora) Lipp ist freie Journalistin und Moderatorin, haupts\u00e4chlich in Funk und Fernsehen.\n\nDie meiste Zeit verbringt sie beim Bayerischen Rundfunk in M\u00fcnchen als Radiomoderatorin und Redakteurin bei PULS, als freie Autorin und Reporterin im TV und als B\u00fchnenmoderatorin auf Festivals, Preisverleihungen, Podiumsdiskussionen... \u2013 Hauptsache mit Mikrophon.\n\nIhr Steckenpferd ist zudem: Innovation \u2013 von Ideen, Format- \u00fcber Produktentwicklung, vor allem f\u00fcr die junge Zielgruppe der Millenials/ GenY oder wie man sie sonst so nennt.\n\nSie hat einen Abschluss der Deutschen Journalistenschule.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1242, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Fumiko Lipp", 
      "organisation": "Bayerischer Rundfunk / PULS ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bildschirmfoto_2015-05-04_um_09.05.05.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5616#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Simon Beeck ist Radio- und Fernsehmoderator in der ARD und\u00a0spricht in Mikros seit er 15 ist.\u00a0Nach 10 Jahren bei Radio Bremen, moderiert er aktuell seit 7 Jahren beim WDR\u00a0den Nachmittag in 1LIVE, Europas erfolgreichsten Radio f\u00fcr junge Leute.\u00a0\n\nSeit 4 Jahren steht er auch vor Fernsehkameras. Bisherige Stationen: zdf_neo, ARD, WDR, Sixx.\u00a0'Kampfansage', das von ihm moderierte Format, \u00a0schaffte es 2012\u00a0im zdf_neo TVLab auf Platz 2 der Zuschauerrangliste. Im Sommer 2013 war er in trimedialer Mission ('1 Beeck, 10 Festivals, 100 Aufgaben')\u00a0unterwegs durch den deutschen Festivalsommer.\u00a02013 & 2014\u00a0moderiert er zusammen mit Jeannine Michaelsen\u00a0die 1LIVE-Krone, einen der wichtigsten Musikpreise des Landes (ARD & WDR). Im Herbst 2014 pr\u00e4sentierte er eine der Jubil\u00e4umsausgaben von 'Geld oder Liebe' im WDR Fernsehen.\n\nSimon liebt das Netz, Technikkram und hasst Analogk\u00e4se.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1243, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Simon Beeck", 
      "organisation": "Moderator", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/profil_republica_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5617#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Slaven\u00a0Marinovic is a strategy, finance and communications consultant from Hamburg and works with startups and companies like AKQA, Bragi and Notism. He also writes for BusinessWeek, Contagious, brand eins, S\u00fcddeutsche Zeitung, Werben & Verkaufen, GQ and Vice.\u00a0Slaven\u00a0has a background in Law, Advertising and Audio Engineering.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1244, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Slaven Marinovic", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sm_at_mase.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5619#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "geboren 1986 in W\u00fcrzburg. Sie studierte Allgemeine und Vergleichende Literaturwissenschaft und Theaterwissenschaft an der Freien Universit\u00e4t Berlin, der Universit\u00e9 de Lausanne und der Universit\u00e4t Hildesheim, hospitierte an der Berliner Schaub\u00fchne und war studentische Hilfskraft am Exzellenzcluster Languages of Emotion der FU Berlin. Sie bloggte f\u00fcr den newplays-blog, arbeitete in der Online-Redaktion des Bayerischen Rundfunks und in einer strategischen Kommunikationsagentur. Seit Oktober 2013 ist sie wissenschaftliche Mitarbeiterin am DFG-Graduiertenkolleg Literatur und Literaturvermittlung im Zeitalter der Digitalisierung der Universit\u00e4t G\u00f6ttingen und promoviert dort zum Blog als literarischer Gattung. Sie schreibt f\u00fcr Nachtkritik und auf dertoddesromans.wordpress.com", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1245, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Elisabeth  Michelbach", 
      "organisation": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen ", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/20140311_153702_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/562#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Christian Jakob ist Reporter bei der tageszeitung in Berlin und besch\u00e4ftigt sich Schwerpunktm\u00e4\u00dfig mit Flucht und Migration. Er ist Co-Autor von \"Europa macht dicht\" (Westend-Verlag).\u00a0\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1246, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Christian Jakob", 
      "organisation": "taz", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/persobild_jakob.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        429
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5620#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "to follow shortly", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1247, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Heiko Rittelmeier", 
      "organisation": "BDK, IT Forensic Scientist", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/untitled-1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        467
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5623#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Hannah Ulbrich ist Soziologin, forscht und lehrt als wissenschaftliche Mitarbeiterin an der TU Berlin in den Bereichen Digitalisierung der Arbeitswelt, neue Arbeitsformen und nachhaltige Unternehmensentwicklung.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1248, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hannah Ulbrich", 
      "organisation": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ulbrich_gross.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5625#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Since 2005 Anna has worked in several music & new media projects reaching from producing to marketing and music media, including the infamous play.fm, Crunchtime, zero\" and many more. In the moment she is diving deep in the 0-1 business, studying Computer Engineering at the TU Berlin.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1249, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anna Ufer", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/anna_bewerbungsfoto.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        298
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5631#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "2003-2006 BA-Studium Kommunikations- und Geschichtswissenschaft; 2006-2009 MA-Studium Kommunikationswissenschaft; Volontariat in einer Produktionsfirma; seit November 2009 wissenschaftliche Mitarbeiterin am Seminar f\u00fcr Medien- und Kommunikationswissenschaft/Schwerpunkt Medienintegration (Prof. Dr. Joachim R. H\u00f6flich) an der Universit\u00e4t Erfurt; promoviert zum Thema \"Nichtnutzer in einer mediatisierten Alltagswelt\"", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1271, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Juliane Kirchner", 
      "organisation": "Universit\u00e4t Erfurt", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jk-2.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/619#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ulf studied law in Leipzig, Berlin & Paris and was appointed judge in 2007. Since then he's been working at various courts, including the German Federal Constitutional Court in Karlsruhe. While seconded to the Berlin Department of Justice he drafted the Code on Data Protection & Freedom of Information for Berlin's prisons. Ulf is currently judge at Berlin Superior Court (Landgericht).\n\nOther than in criminal law & privacy Ulf is deeply interested in Computer Science & has been programming since he got a C64 for his 10th birthday. At present he codes mostly in Objective-C for iOS/Mac and builds backends in PHP/Hack. As a spare time project he works on @NetzpolitikApp for iOS with KicksApps GmbH, an app development startup a friend of his launched in 2011.\n\nUlf is member of Digitale Gesellschaft e.V. (@Digiges) and a regular contributor to netzpolitik.org.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1250, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ulf Buermeyer", 
      "organisation": "netzpolitik.org", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/picture-1685.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        353
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5633#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I am helping David Bovill who is doing at talk at 5pm on the Utopia project. Is it okay for me to get a passport alongwith him?\n\nKindly,\n\nChris", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1251, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Chris Ellis", 
      "organisation": "Microprenuer", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lsocnp1u_0.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        124
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5637#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Selbst\u00e4ndiger Softwareentwickler und Mediengestalter, Netzpolitisch aktiv seit 2008, Mitglied der SPD-Medienkommission", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1252, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Henning Tillmann", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/image_13.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        482
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5642#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Andr\u00e9 Michelle is the CTO of audiotool.com. He\u00a0has been a web game developer since 1998, however always obsessed with electronic music production. With the release of the first sound features\u00a0in the Flashplayer 2007,\u00a0he started to work on a free\u00a0online music production workstation. The main goal for 2015 is to have it all running in html5 plus live collaboration, enabling everybody to make electronic music in the web.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1253, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Andr\u00e9 Michelle", 
      "organisation": "Audiotool", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/am-_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        484
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5643#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mirta Gilson is heading up Business Development and Marketing for Audiotool since 2012\u00a0and has been working from\u00a0Berlin and Los Angeles. She has established successful partnerships with companies like MOOG\u00a0Music. She is also working with the cloud based live video production software make.tv.\n\nAudiotool is a free\u00a0online music workstation with over 650k users from around the world.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1254, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mirta Gilson", 
      "organisation": "Audiotool", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mirta-gilson-275_square_kl.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        484
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5644#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Brazilian researcher and advocate for privacy rights and freedom of expression, founder and Director Coding Rights, aThink-and-Do tank created to research, promote the understanding and contribute to advance in political struggles to enforce Human Rights in the digital world by bridging the gap within technologists and digital rights advocates. Consultant of Consumers International on privacy rights in a project between Brazil and Germany; with Instituto de Tecnologia e Sociedade, on surveillance and digital security; and with Global Partners Digital on Internet Governance from the perspective of emerging economies. Member of the Advisory Board of the WebWeWant, a campaign from the World Wide Web Foundation, and from the Advisory Council of Open Technology Fund. Willing to translate these issues to the all internet users, she is co-creator of several creative projects operating in the interplay between law, arts and technologies, such as:\u00a0antivigilancia.org,\u00a0protestos.org\u00a0and\u00a0freenetfilm.org\u00a0and recently joined Deep Lab.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1255, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Joana Varon", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/joana.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        467
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/5646#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Podcaster, Blogger, Hacker.\u00a0 Psychologist, Cyclist, Anarchist.\u00a0 Barbarian vegetarian.\n\nLinus Neumann ist einer der Sprecher des Chaos Computer Clubs (CCC), f\u00fcr den er bereits mehrmals in Aussch\u00fcssen des Deutschen Bundestags als Sachverst\u00e4ndiger f\u00fcr IT-Sicherheit auftrat.\n\nZusammen mit Tim Pritlove macht Linus den w\u00f6chentlichen Podcast Logbuch:Netzpolitik und schreibt mit Markus Beckedahl und vielen anderen regelm\u00e4\u00dfig bei netzpolitik.org. Beruflich setzt er sich mit IT-Security auseinander.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1256, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Linus Neumann", 
      "organisation": "CCC", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/linus_neumann.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/568#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Webpgr's chief architect and CEO. Loves to conceive and build new things. Likes to dig himself deeply into Webpgr's algorithmic and big data guts. Alumnus of Humboldt University Berlin and Georgia Tech Atlanta. Scientist at heart. Worked in bioinformatics and cancer research previously. Likes open source, uses it a lot also at Webpgr and contributes back. Attended Google Summer of Code with the biographer project. Startup guy. Is happy to live in Berlin at this exciting time. Loves to get in touch with like-minded people on the various events in the scene.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1257, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thomas Handorf", 
      "organisation": "Webpgr", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/thomas.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/569#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Freier Journalist, Blogger, netzpolitischer Beobachter.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1258, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Torsten Kleinz", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ok2_5753.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/570#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lea Hampel, Jg. 84,\u00a0hat in M\u00fcnchen Sozial- und Wirtschaftsgeschichte und\u00a0Interkulturelle Kommunikation studiert und die Deutsche\u00a0Journalistenschule besucht. Sie\u00a0hat in Berlin, Jerusalem und Paris\u00a0gelebt\u00a0und arbeitet nun von M\u00fcnchen aus - zum einen als Mitglied der Wirtschaftsredaktion der S\u00fcddeutschen Zeitung, zum anderen f\u00fcr das\u00a0multimediale\u00a0Redaktionsb\u00fcro\u00a0'Affe im Kopf'. Ihre Geschichten spielen\u00a0an den Schnittstellen von Wirtschaft und Gesellschaft\u00a0- vom bedingungslosen Grundeinkommen bis zu nachhaltigen Fl\u00fcchtlingszelten. Sie\u00a0erscheinen u.a. in der FAS, der NZZ, dem enorm Magazin und dem\u00a0Deutschlandradio und wurden u.a. mit dem Karl-Buchrucker-Preis ausgezeichnet.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1259, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lea Hampel", 
      "organisation": "Affe im Kopf", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/portrait_lea_hampel.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        135
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/572#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Yasmina Banaszczuk ist Netzwerkforscherin und Autorin. Seit mehreren Jahren entwickelt sie Ideen, Konzepte und Strategien f\u00fcrs Digitale wie Analoge in den Bereichen der Netz-, Pop- und Spielekultur. Die Themen Diversit\u00e4t und\u00a0Partizipation liegen ihr dabei besonders am Herzen.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1272, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Yasmina Banaszczuk", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/11149306_10152685174866432_9068936192986505890_n.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/620#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Teresa B\u00fccker schreibt als freie Autorin\u00a0unter anderem f\u00fcr das FAZ-Blog \"Deus ex Machina\" \u00fcber Themen der digitalen Gesellschaft wie der Zukunft der Arbeitswelt, Kommunikation und Beziehungen. Sie spricht regelm\u00e4\u00dfig auf Konferenzen \u00fcber Netzpolitik, Partizipation und Feminismus. Sie ist Gr\u00fcndungsmitglied des netzpolitischen Thinktanks D64.\n\nAb Juni wird sie die Redaktion einer Onlineplattform leiten, die sich vor allem Wirtschaftsthemen widmet. Bis dahin arbeitet sie\u00a0als Referentin f\u00fcr Social-Media bei der SPD-Bundestagsfraktion. Zuvor war sie Social-Media-Managerin beim SPD-Parteivorstand und hat dort vor allem an digitalen Beteiligungsformen f\u00fcr B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger gearbeitet. Von 2008 bis 2010 leitete sie das Ressort \u201cCommunity und Social Media\u201d bei \"der Freitag\" und hat den Relaunch des Onlineauftritts mit konzipiert sowie die Blog-Community der Wochenzeitung aufgebaut.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1260, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Teresa B\u00fccker", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/buecker4.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/574#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Holm Friebe ist Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Zentralen Intelligenz Agentur in Berlin, Publizist und Dozent f\u00fcr Designtheorie an Kunsthochschulen. Er Er ist einer der Gr\u00fcnder des grimmepr\u00e4mierten Weblogs Riesenmaschine, Erfinder von Powerpoint Karaoke, und arbeitet als Marken- und Strategieberater. Friebe ist Autor mehrerer best- und longselling Sachb\u00fccher von \"Wir nennen es Arbeit\" (2006) \u00fcber \"Marke Eigenbau\" (2008) und \"Was Sie schon immer \u00fcber 6 wissen wollten\" bis \"Die Stein-Strategie\" (2013)", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1261, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Holm Friebe", 
      "organisation": "Zentrale Intelligenz Agentur", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bild_friebe1_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        16, 
        366
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/586#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Frank Karlitschek is a long time open source contributor and former board member of the KDE e.V. He has managed engineering teams for more than 10 years and worked as head of unit and managing director at different internet companies. In 2010 he started the ownCloud project during the CampKDE keynote in San Diego. In 2011 he co-founded ownCloud Inc. to offer commercial services around ownCloud.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1262, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Frank Karlitschek", 
      "organisation": "ownCloud.org", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/frank_gross_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/589#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "David Ohrndorf ist freier Journalist und arbeitet meist f\u00fcr den Westdeutschen Rundfunk (WDR) in K\u00f6ln.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1263, 
      "linkedin": null, 
      "name": "David Ohrndorf", 
      "organisation": "WDR", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/david_g_rep.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/591#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Freier Autor (Projektentwicklung, Konzeption, Umsetzung),\u00a0WDR Internetredaktion\n\nJahrgang 1971, geb\u00fcrtiger Ostwestfale, lebt in K\u00f6ln; Freier Autor\u00a0bei WDR.de, dem Internetangebot des Westdeutschen Rundfunks. Projektentwicklung, Konzeption und Umsetzung multimedialer \u00f6ffentlich-rechtlicher Internet-Projekte (u.a. \"Digit - Das Archiv des analogen Alltags.\" -\u00a0Plattform f\u00fcr analoges Film- und Fotomaterial aus privaten Best\u00e4nden, interaktive 360\u00b0-Rundg\u00e4nge, multimediales Storytelling)", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1264, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan Domke", 
      "organisation": "Westdeutscher Rundfunk", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/domke_portraet.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/594#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I'm a Senior User Experience Manager at\u00a0the career network XING (www.xing.com) advising my colleagues when it comes to user experience, creativity techniques and visual facilitation. At VizWorks I teach adults basic drawing skills that they can use at work. It\u2019s my vision to spread the visual language around the globe in order to increase the power of innovation as well as bringing focus and fun to everybody\u2019s working environment. \u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1265, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Britta Ullrich", 
      "organisation": "XING AG // VizWorks.de", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kontakt_britta_660.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        6
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/595#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Die Kraft visueller Elemente zur F\u00f6rderung von Kommunikation begeistert mich. Ich interessiere mich besonders f\u00fcr Sketchnotes, Visualisierung im Moderationsprozess und im Coaching, sowie f\u00fcr die Frage wie dies im Kontext von Lernen und Lehren genutzt werden kann.In meinem anderen Leben bin ich wissenschaftlicher Mitarbeiter am EW Medienzentrum an der Uni Hamburg. Dort besch\u00e4ftige ich mich mit aktuellen Medien und Bildungsprozessen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1266, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ralf Appelt", 
      "organisation": "ralfappelt.de", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ra-profile-2014-square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        6
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/597#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ich bin Djure Meinen, ein 44\u00a0Jahre alt gewordener Digital Resident aus B\u00fcppel (Varel) am Jadebusen. Dort lebe ich mit meiner Frau @51hz, meinen Kindern K1 und K2 und dem W\u00e4ller Coleman.\u00a0\n\nSeit 2008 bin ich\u00a0in meiner Werkstatt f\u00fcr Netzkommunikation - 50hz - selbst\u00e4ndig t\u00e4tig. Seit Oktober 2014 bin ich zudem fest angesteller Senior Specialist Micro Audiences bei der Agentur achtung! in Hamburg.\u00a0Der Schwerpunkt meiner Arbeit sind Social Media-Themen, insbesondere Bloggerrelations und Social Media Monitoring.\n\nNeben meiner beruflichen T\u00e4tigkeit bin ich seit 2011 Mitglied im Rat der Stadt Varel und dort u.a. Beigeordneter im Hauptausschuss und\u00a0Vorsitzender des Schulausschusses.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1267, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Djure Meinen", 
      "organisation": "achtung! GmbH", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/djure_rot.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        136
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/600#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "In ihrem nichtdigitalen Leben lebt Journelle in Hamburg und geht einem Broterwerb nach, der nicht ansatzweise was mit Medien oder Internet zu tun hat. In ihrer Freizeit wird sie zum s\u00fcchtigen digitalen Monster, surft durchs Internet und schreibt seit 2004 Blogtexte \u00fcber Neue Medien, Familie, Gesellschaft, Sexualit\u00e4t oder K\u00f6rperkultur. Ohne das Internet w\u00e4re Journelles Leben wohl anders verlaufen, wom\u00f6glich w\u00fcrde sie sogar immer noch Frauenzeitschriften lesen. Nur Ihre Leidenschaft f\u00fcr Schuhe, die hatte Journelle schon immer.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1268, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Journelle . ", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/journelle_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        27
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/601#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Vom Rheinland assimilierter Westfale und von daher mit diversen Facetten von Freundlichkeit... \u00e4h... in Kontakt gekommen. IT-Berater (deswegen das shlymme Foto), Gruppenleiter \"Bildung\" bei D64. Bin\u00a0nicht irgendeiner, sondern Beisitzer (!) im Vorstand (!!)\u00a0der SPD Beuel (!!!).\u00a0Hei\u00dfe im Internet @Pausanias.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1269, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Maxim Loick", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/maximloick.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/602#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "\u2026\u00a0graphic designer and art director\u00a0living in Berlin specialized in print and web design \u2014 with a passion for\u00a0music, movies\u00a0and monsters.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1270, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Yoram Blumenberg", 
      "organisation": "BureauBlumenberg", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/20120318-123932.e06-yrm_480px.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/613#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "2010: Master of Arts Medienkultur, Universit\u00e4t Bremen\n\nseit 2011: Wissenschaftliche Mitarbeiterin am Zentrum f\u00fcr Medien-, Kommunikations- & Informationsforschung (ZeMKI), Universit\u00e4t Bremen\n\nseit 2011: Promotion zum Thema: Kommunikative Grenzziehung im Mediengenerationenvergleich", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1273, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Cindy Roitsch", 
      "organisation": "ZeMKI \u2013 Universit\u00e4t Bremen", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/foto_cindy_roitsch_kopie.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/623#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Joerg Heidrich ist seit 2001 als Justiziar und Datenschutzbeauftragter des Heise Zeitschriften Verlags, sowie als Rechtsanwalt in Hannover t\u00e4tig. Er ist Fachanwalt f\u00fcr IT-Recht und Sachverst\u00e4ndiger f\u00fcr IT-Produkte (ULD SH/rechtlich). Nach dem Studium der Rechtswissenschaften in K\u00f6ln und Concord, NH, USA, besch\u00e4ftigt er sich seit 1997 mit den Problemen des Internet- und Medienrechts. Heidrich ist Autor zahlreicher Fachbeitr\u00e4ge und Referent zu rechtlichen Aspekten der neuen Medien und des Urheberrechts.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1274, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Joerg Heidrich", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/picture-415.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        223
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/624#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lebensmotto: \"Alles ist gut,\u00a0solange du wild bist.\"\u00a0\n\nPraxisnahe Bildungsbloggerin aus Berlin.\u00a0\n\nMutter eines autistischen Kindes - mittlerweile Teenager - und das ist gut so.\u00a0\n\nVorsitzende Bezirksschulbeirat Lichtenberg\n\nMitglied Landeselternausschuss Schule Berlin\n\n\u00a0\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1275, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Doreen und Max Kr\u00f6ber", 
      "organisation": "LetMeTalk", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ava.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/625#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "J\u00fcrgen Kuri, Jahrgang 1959, arbeitet seit Juni 1996 f\u00fcr c\u2019t, erst als Redakteur, dann als stellvertretender Ressortleiter \u201cInternet/Netzwerke\u201d. Seit Januar 2000 leitet er die Ressorts \u201caktuell/online\u201d sowie \"Magazin\" und die Berichterstattung auf heise online. Seit dem 1. Januar 2001 ist Kuri stellvertretender Chefredakteur von c't, seit 1. Juni 2012 auch von heise online.\u00a0\n\nKuri betreut selbst vor allem Themen zu Netzpolitik und den politischen sowie gesellschaftlichen Zusammenh\u00e4ngen von IT- und Kommunikationstechnik. Vor seiner T\u00e4tigkeit bei Heise war Kuri zwei Jahre Redakteur bei der Zeitschrift \"OS/2 Inside\". Davor schlug er sich, neben mehr oder weniger gescheiterten Versuchen als Musiker und Philosophie-Student, mit Gelegenheitsjobs durch, bevor er als Halbleitertechniker in der Chipfertigung und Au\u00dfendiensttechniker bei einem PC-Systemhaus in etwas ruhigere Bahnen geriet.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1276, 
      "linkedin": null, 
      "name": "J\u00fcrgen Kuri", 
      "organisation": "Heise Zeitschriften Verlag", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jk_ct1.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/627#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Marek makes different things: he can write, talk and draw. He likes basic and complicated ideas. He is also good at listening to other people and politely turning their thoughts into his own. He can also produce things: books, films, events and shapeless objects. He is never bored. You can read his recent stuff here https://visualisingadvocacy.org/blog/some-marginal-notes-about-dark-sides-data ; watch here https://exposingtheinvisible.org/films/ or listen to here http://reboot.fm/category/magazin/love-chaos/ . And more importantly he also like to inspire other people to do things and stay politically tuned in that's why he co-founded Tactical Technology Collective https://tacticaltech.org a good 12 years ago.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1277, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Marek Tuszynski", 
      "organisation": "Tactical Tech", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lg_controlledchaos.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        196
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/629#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Florian Alexander Schmidt, Jahrgang 1979, ist freischaffender Researcher, Journalist, und Designer. Zurzeit arbeitet er am Royal College of Art in London an einer Doktorarbeit \u00fcber die Methoden des Crowdsourcing im Design. Schmidts Themenschwerpunkte sind der Einfluss der Digitalisierung auf Design und Gesellschaft, die Ver\u00e4nderung von Arbeit durch das Internet, die Bedeutung der Open-Source-Bewegung f\u00fcr das Design sowie die Gestaltung von Computerspielen. Schmidt spricht regelm\u00e4\u00dfig auf internationalen Konferenzen und an Hochschulen, seine Texte wurden mehrfach mit Preisen ausgezeichnet und erscheinen in Fachpublikationen wie z.B. form, eye, design report und bauhaus. Schmidt ist Autor des 2006 erschienen Buches Parallel Realit\u00e4ten, \u00fcber das Design in virtuellen Welten, Co-Autor des 2010 erschienen Buches Kritische Masse, \u00fcber das Verschwimmen der Grenzen zwischen Amateur und Profi in der Gestaltung. Mehr unter: www.FlorianAlexanderSchmidt.de", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1278, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Florian Alexander Schmidt", 
      "organisation": "Royal College of Art", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/f_schmidt_1024.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/634#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Historiker, Blogger, Twitter-Enthusiast, Initiator von @9Nov38", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1279, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Moritz Hoffmann", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/977512_10152463743043475_1249965451_o.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/637#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Human rights lawyer and activist. Co-founder and president of Panoptykon Foundation \u2013 a Polish NGO defending human rights in the context of contemporary forms of surveillance. Since 2012 vice-president of European Digital Rights. Board member of Tactical Technology Collective, Amnesty International (Poland) and WebWeWant campaign. Graduate of the University of Warsaw (Law) and the School of Oriental and African Studies (Development Studies). Active in many recent European campaigns regarding digital rights, including against blanket data retention, Internet blocking and ACTA and for better data protection standards online.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1280, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Katarzyna Szymielewicz", 
      "organisation": "Panoptykon Foundation", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ksz_picture.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        101
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/638#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Charlotte Jahnz ist\u00a0Teil des Teams hinter dem Twitteraccount @digitalpast. In ihrem Blog besch\u00e4ftigt sie sich mit aktuellen geschichtspolitischen Themen und der Darstellung von Geschichte in den Medien. Dar\u00fcber hinaus ist sie Community Managerin bei @dehypotheses und mit verantwortlich f\u00fcr den Social Media Auftritt der Max Weber Stiftung. Was Technik anbelangt w\u00fcrde sie sich als lerninteressierte Noob bezeichnen.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1281, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Charlotte Jahnz", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lfq60egl_400x400.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        144, 
        145
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/639#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jens Scholz, Jahrgang 1968, lebt derzeit in K\u00f6ln und ist im Internet seit 1996 beruflich unterwegs (Idealismus getankt bei einem regionalen Heidelberger ISP, dann als Projektmanager zur Lufthansa, danach\u00a0als PM, Konzepter und Berater in Agenturen unterwegs). Bloggt seit 2001 relativ konstant \u00fcber Internet, (Netz)Politik, pers\u00f6nliche Befindlichkeit, Kultur und ziemlich viel anderes Zeug. Hatte 2006 seine ersten paar Monate Internetfame (#klowand), twittert als BfVS und F.J.Wagner.\u00a0Schreibt ungern Kurzbios.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1282, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jens Scholz", 
      "organisation": "@jensscholz", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/js_600x600b.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/640#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Matthias Leitner, geboren 1983, lebt als Autor und Regisseur in M\u00fcnchen. Seine H\u00f6rfunkfeatures wurden mit dem Journalistenpreis Informatik und dem DUH-Umweltmedienpreis pr\u00e4miert, von der Redaktion des Medium Magazins wurde er 2012 zu den \"Top 30 bis 30\"-Nachwuchsjournalisten Deutschlands gew\u00e4hlt. Er ist Kurator der Reihe \u201cInteractive Media\u201d auf dem Internationalen Dokumentarfilmfestival M\u00fcnchen und Redakteur beim Bayerischen Rundfunk. Er ist Mitbegr\u00fcnder des Journalistenkollektives \u201cAffe im Kopf\u201d, das vom Bundeswirtschaftsministerium als \u201cKultur- und Kreativpilot\u201d ausgezeichnet wurde.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1283, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Matthias Leitner", 
      "organisation": "Affe im Kopf", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/matthias_leitner.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        135
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/643#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Niko works at the Tactical Technology Collective designing, developing, planning, and sometimes speaking.\u00a0 He is interested in decentralized systems, red russian kale, learning every web framework, and learning sysadmin.\u00a0 He once tried to study art and computer science at Umass Amherst, and used to help out at the Beehive Design Collective, Folk Routes music collective, and the Greenhorns.\u00a0 He runs a music blog and tweet, and try to blog about tech.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1284, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Niko Para", 
      "organisation": "Tactical Technology Collective", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/tumblr_mmcafh7q9m1qifj4no2_1280.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/644#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Daniel Seitz\u00a0lebt in Berlin, hat mediale pfade gegr\u00fcndet und brennt f\u00fcr eine freie, politisierte Gesellschaft, die ihre Verantwortung wahrnimmt. Als Medienp\u00e4dagoge ist er \u00fcberzeugt, dass Medienbildung einen wichtigen gesellschaftlichen Anteil zu politischer Teilhabe, Selbstentfaltung und Kreativit\u00e4t leisten kann.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1285, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Daniel Seitz", 
      "organisation": "mediale pfade.de", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/image_3.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        106, 
        183
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/656#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "2001-2003 Ausbildung zur Werbekauffrau in einer Agentur f\u00fcr Kulturmarketing in Hamburg.\n\n2004-2012 Studium der Kommunikationswissenschaft, Soziologie und Politik an der Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster, der Universidad Rey Juan Carlos und der Universidad Complutense Madrid.\n\nSeit Oktober 2012 wissenschaftliche Mitarbeiterin am IfK im Forschungs- und Lehrbereich Kommunikationswissenschaft/Mediensoziologie.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1286, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ulrike Roth", 
      "organisation": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/rike_roth.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/662#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Susanne is a conceptional designer. From beginning of October 2013 she will be a professor in the Game Design program at the HTW Berlin. Susanne has worked more than 17 years in the entertainment & creative industry. She also has strong knowledge on didactic conception and competency research. She studies Fine Arts & Multimedia at the UDK Berlin and completed her studies as a master-class student of Katharina Sieverding.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1287, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Susanne Brandhorst", 
      "organisation": "HTW Berlin - GAME CHANGER", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/susanne_klein.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/665#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "- Mitberg\u00fcnder von Lunchbeat Hamburg\n\n- CEO von Streetsmart Media, Produktionsfirma\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1288, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dan Weigl", 
      "organisation": "Lunchbeat Hamburg", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ruckerjay.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        362
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/670#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Journalistin und Autorin, beim \u00f6sterreichischen Nachrichtenmagazin Profil f\u00fcr die Berichterstattung \u00fcber Digitales zust\u00e4ndig. 2014 erschien ihr Buch \"Der unsichtbare Mensch. Wie die Anonymit\u00e4t im Internet unsere Gesellschaft ver\u00e4ndert\", sie geht darin\u00a0der Frage nach, wie die Anonymit\u00e4t die Diskussionskultur beeinflusst und man den Umgangston im Netz verbessern kann. Zuvor leitete sie bei der Wiener Wochenzeitung\u00a0Falter das Medienressort,\u00a0nebenbei macht sie Radiokolumnen f\u00fcr die \u00d61-Sendung \"Digital.Leben\" und bloggt unter www.brodnig.org.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1289, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ingrid Brodnig", 
      "organisation": "Nachrichtenmagazin Profil", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/brodnig-profil.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        78
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/671#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Tabea Grzeszyk is a freelance radio- and TV journalist based in Berlin (Deutschlandradio Kultur, RBB, 3sat). She is co-founder of www.hostwriter.org, a global platform for collaborative journalism, which was launched at re:publica 2014. Tabea is an alumna of the Vocer Innovation Medialab and spent two months as Middle East Fellow in Beirut, Lebanon (2013). As a board member of www.journalists-network.org, she works to support young journalists from Germany and abroad.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1290, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Tabea Grzeszyk", 
      "organisation": "hostwriter.org", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/tabea.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        25
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/672#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Hailing from Iceland, I've lived in 5 different countries in as many years. Currently studying at the HTW Berlin, I hold a Bachelor in Sinology, work as a student assistant and part-time illustrator on the side.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1291, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Fifa Finnsdottir", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/216f92a.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/673#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Human rights activist bridging sciences and humanities (Surveillance, Data Politics, Open Government).\u00a0Head of Comms at\u00a0ICAN Austria.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1292, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Silvio Heinze", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/silvio_heinze.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/677#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Online-Redakteurin, Medienwissenschaftlerin, Bloggerin bei kleinerdrei.org, Podcasterin bei retrozirkel.de. Denkt nach, schreibt und spricht\u00a0u.a.\u00a0\u00fcber\u00a0(digitale) Unterhaltung und Nerdkultur, Diversity und Repr\u00e4sentation -\u00a0Games, TV-Serien und\u00a0Filme und wie sie unsere Welt wiederspiegeln.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1293, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lucie  H\u00f6hler", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lucie_neu.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/678#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Julian hat irgendwann mal was mit Informatik und Computerspielen gemacht, arbeitet jetzt aber in einem Verlagshaus. Dort managed er Projekte meist besser als sich selbst. Wenn er nicht in Hamburg lebt, reist er mit dem ICE durch die Gegend, Berlin ist dabei \u00fcberdurchschnittlich oft Ziel- oder Startpunkt. An andere Orte kann man Julian vor allem mit gutem Essen locken. Ebenso gute Drinks oder die Aussicht auf spannende Menschen\u00a0tun es aber auch.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1294, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Julian Finn", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/julian.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        10, 
        150
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/680#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "While leading the 'Evidence &Action' programme at Tactical Tech from 2011-2014, Maya worked on writing the Visualising Information for Advocacy book and helped develop the Info-Activism Camp in 2013. Maya transitioned into a new role as Director of Applied Research in September 2014. She is currently working on research projects on the limits of transparency and accountability through data and technology in marginalised communities. Before joining Tactical Tech, Maya worked on one of the first studies of gender and online violence with APC's Women's Rights Program, and on\u00a0 ICTs in development.\u00a0 Maya holds Masters degrees in Applied Psychology from Delhi University, India, and in Media and Cultural Studies from the University of Sussex, UK. She is working towards a PhD on ethics and quantified environments. She is persistent in her attempts to write regularly but is usually distracted by Twitter.\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1295, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Maya Indira Ganesh", 
      "organisation": "Tactical Technology Collective", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/orange_0.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        64
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/686#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I\u2019m a hacker. I want to deeply understand things and then improve them, be it technology, politics, social science, customer service, journalism, nutrition or health. And so I spend my years doing just that.\n\nNutrition, body hacks, sleep hacks; open, federated and secure messaging; wir-sind-einzelfall.de; e-commerce consulting; photography; making hardware; 3d printing; blogging since >10 years.\n\nI also heart good food, good drink, cats, love, and the death of capitalism.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1296, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Matthias Bauer", 
      "organisation": "Blog", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/m_ava_v3_1x1_lr.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        103, 
        137
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/697#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Andreas Schmidt researches organisational and political aspects of Internet security at the Faculty of Technology, Policy and Management at Delft University of Technology. His PhD manuscript on the role of technical communities in Internet security governance and previous Internet security incidents is currently under review. Andreas holds a Master degree in Political Science, and Medieval and Contemporary History. Before joining TU Delft, Andreas worked as business consultant with a focus on enterprise IT strategy and security management. Recently published or accepted peer-reviewed articles have covered the organisation of Internet security production, the Estonian cyberattacks, networked governance in International Relations, and emerging hybrids of networks and hierarchies.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1297, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Andreas Schmidt", 
      "organisation": "Delft University of Technology", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/as.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/700#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Autorin und Vorzeigedepressive.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1298, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jana Seelig", 
      "organisation": "Amy&amp;Pink", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/foto_am_04.11.13_um_13.37.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/702#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Herausgeber von netzfeuilleton.de, Youtuber,\u00a0Journalist & Medienmanager. Freier Social Mediaredaktuer beim ZDF.\n\n2013 nominiert f\u00fcr den deutschen Webvideopreis und f\u00fcr Best Blogger 2013 bei den goldenen Bloggern", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1299, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jannis Kucharz", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ichklapp.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        165
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/708#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Antonio De Pasquale is a Senior Interaction Designer and information architect in Frog specializing in digital user experience. He believes that designing the interaction is the most important part in communication and is fascinated by how you can communicate through movement and gestures. He has worked on numerous digital projects ranging from the field of web-tv, e-commerce, healthcare, online newspapers, corporate website to mobile and tablet applications and he participated in teaching activities at SUPSI and Politecnico di Milano.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1300, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Antonio De Pasquale", 
      "organisation": "Frog", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/me_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/715#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jonas Westphal (* 1984)\u00a0forscht und ber\u00e4t zu digitaler Kommunikation.\u00a0Zuvor hat er mehrere Jahre journalistische Erfahrung insbesondere beim c't Magazin f\u00fcr Computertechnik und bei\u00a0Heise Online gesammelt sowie f\u00fcr die Weltbank gearbeitet.\u00a0Er engagiert sich u.a. als Sprecher des Forums Netzpolitik des SPD-Landesverbands Berlin und als Mitglied im Verein Digitale Gesellschaft f\u00fcr einen digitalen Politikwechsel. 2012 ver\u00f6ffentlichte er das Handbuch \u201eGesellschaft im digitalen Wandel\u201c (Friedrich-Ebert-Stiftung, Hrsg.). Er ist Verfasser zahlreicher Publikationen zur Digitalisierung von Politik und Gesellschaft.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1301, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jonas Westphal", 
      "organisation": "@westphal", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jw300.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/716#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr. Laura Sophie Dornheim works as a consultant in the field of digital transformation. She supports smaller and bigger companies as well as NGOs to manage the challenges of the digital world. Previously she lead a strategy team at Torben, Lucie und die Gelbe Gefahr and consulted multinational corporations. Lauras passion for the digital world is not limited to her professional life, that's why she is engaged in net-related politics, which once even made her a candidate for parliament on behalf the German Pirate Party.\n\nCombining technical and social dimensions is also reflected in her education: She holds a Diploma in business informatics and gained a PhD for her research about women in management consulting.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1302, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Laura Sophie Dornheim", 
      "organisation": "@schwarzblond", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/laura-dornheim-3013-c-paul-blau-2013-785x523.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        146
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/717#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Blogger, Geek, DJ, Bassist", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1303, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thomas Friese", 
      "organisation": "tasmo", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/thomas_friese_rp14_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        453
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/719#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Radko is founder of Berlin based peer-to-peer Bitcoin lending platform Bitbond.net. Before becoming an entrepreneur, he worked as a senior consultant at Roland Berger for four years. He advised companies from financial services and other industries in restructuring and refinancing situations. Radko's most recent assignment was the merger of two African banks. Prior to that, Radko was in London with an investment bank where he dealt with structured equity products at a sales & trading desk. Radko published Bitcoin related articles with Bitcoin Magazine, DGC and CoinDesk. He holds an economics degree from Witten/Herdecke university and is fluent in German, English and Slovak.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1304, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Albrecht Radoslav", 
      "organisation": "Bitbond.net", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/radoslav-albrecht.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/721#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Der Kunst\u00adhistoriker und Bild\u00adwissen\u00adschaftler Dr. Harald Klinke lehrt zurzeit Kunst- und Medien\u00adge\u00adschichte an der Universit\u00e4t G\u00f6ttingen. Er studierte Kunst\u00adge\u00adschichte, Medien\u00adtheorie, Malerei, Kultur\u00adwissen\u00adschaft und Philo\u00adsophie in Karls\u00adruhe, Berlin und Norwich. Von 2008 bis 2009 arbeite er als Lehr\u00adkraft f\u00fcr Bild\u00adwissen\u00adschaft am Kunst\u00adge\u00adschichtlichen Seminar der Universit\u00e4t G\u00f6ttingen. 2009 bis 2010 war er \u2013 unterst\u00fctzt durch ein Forschungsstipendium der DFG \u2013 Visiting Scholar an der Columbia University, New York.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1305, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Harald Klinke", 
      "organisation": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/harald_klinke_republica14.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/730#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Henning Krieg ist Rechtsanwalt und Syndikus eines internationalen Softwarekonzerns. Er ist regelm\u00e4\u00dfig als Referent aktiv - und war auf jeder re:publica seit 2008 mit einem Workshop dabei. Er hat zahlreiche Beitr\u00e4ge zum Online-, IT- und Datenschutzrecht ver\u00f6ffentlicht und bloggt unter www.kriegs-recht.de.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1306, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Henning Krieg", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/krieg2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        216
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/760#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nachdem viele Kabel gel\u00f6tet wurden und Elektrotechnik im Vordergrund stand, schlie\u00dflich entschieden das Ganze mit dem Menschen zu verkn\u00fcpfen. Herausgekommen ist ein Studium und wissenschaftliche Mitarbeit an der TU Berlin\u00a0im Bereich der Mensch-Maschine Interaktion (Human Factors) sowie\u00a0eine Vereinsgr\u00fcndung zum Thema der Mensch Maschine Verschmelzung (Cyborgs e.V.)\u00a0mit weiteren Hackern, Nerds, Philosophen und sonstigen Mischwesen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1307, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan Greiner", 
      "organisation": "Cyborgs e.V.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/stefan_greiner_b-4small.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        166
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/761#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Stefan Evertz ist Berater f\u00fcr digitale Kommunikation bei\u00a0Cortex digital\u00a0in K\u00f6ln und ber\u00e4t und begleitet Unternehmen und Organisationen rund um die Themen\u00a0Social Media Strategie,\u00a0Community Management,\u00a0Social Media Monitoring\u00a0und Events /\u00a0BarCamp. \u00dcber den Beratungsbereich hinaus ist\u00a0Stefan Evertz\u00a0in der deutschen BarCamp-Szene sehr aktiv und hat in den letzten sieben Jahren auch \u00fcber 20 BarCamps organisiert oder als Berater begleitet. Er schreibt regelm\u00e4\u00dfig im Magazin rund um digitales Monitoring, MonitoringMatcher, das er 2014 gegr\u00fcndet hat.\u00a0\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1308, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan Evertz", 
      "organisation": "Cortex digital", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/se_square_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        114
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/763#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Founder, Owner, Business Creator, Community Member, Entrepreneur, Communicator, Leader, Business Developer, Organisation Designer", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1309, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Elmar Geese", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/300px-elmar.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/771#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mario Behling is a German born technologist with more than a decade of experience in international ICT development, start ups and events organization. He is the CEO of MBM International and works closely with Asian and African partners to develop open ICT solutions for social change. He is the founder of the FOSSASIA event series, where he brings together the global development community with Asian contributors. In 2009 Mario started the Linux distribution Lubuntu. He runs the blog of the freifunk community and advises the Crypto-Stick project on business development. Apart from IT, Mario designed and build a hotel in the Vietnam Mekong delta and runs an Eco tour company.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1310, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Mario Behling", 
      "organisation": "Freifunk", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mario_behling.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/772#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Zara Rahman\u00a0works on issues around technology, international development, and data use.\u00a0She\u00a0currently consults to School of Data,\u00a0aiming to empower civil society and journalists from across the world with the data literacy skills they need to carry out their work more effectively. She recently co-authored a book on responsible use of data in the international development sector.\u00a0She is a fellow at the Centre for Internet and Human Rights at European University Viadrina.\n\nPreviously, Zara led work on the Open Development Toolkit with the Open Knowledge Foundation, and she\u00a0was a Research Associate, and the first employee, at OpenOil, looking into governance and transparency in the extractive industries. She contributed to the books\u00a0How to read and understand an oil contract, and\u00a0Exploring Oil Data, a guide to publicly available data sources on the extractive industry. Zara holds British and Bangladeshi nationalities, and speaks fluent French, Spanish and German, and bits of Arabic.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1311, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Zara Rahman", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sd_zara_cropped.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        105, 
        115, 
        327, 
        389
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/779#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Als fast alle seiner Schulfreunde nach Berlin zogen, dachte er sich \u201ees gibt doch schon gen\u00fcgend Schwaben in Berlin\u201c und fing an, in Ulm Medieninformatik zu studieren. In Ulm kann man nicht so arg viel machen, aber es gibt dort Nahverkehr, was f\u00fcr viele Menschen ein kulturelles Highlight und Abwechslung vom dr\u00f6gen Alltag ist (z.B. Kehrwoche, Sp\u00e4tzle kochen, Sp\u00e4tzle essen und dergleichen).\u00a0\n\nFolgerichtig gr\u00fcndete er Anfang 2011 zusammen mit anderen Studierenden\u00a0die datalove-Arbeitsgruppe f\u00fcr Open Data an der Uni Ulm (\u2192 http://www.ulmapi.de) und besch\u00e4ftigt sich dort seither mit Nahverkehrsdaten, was man aus ihnen machen kann, und wie man Verkehrsbetriebe und -verb\u00fcnde dazu bringt, sie freizugeben. Wenn er das nicht tut, sorgt er in einer\u00a0anderen\u00a0Arbeitsgruppe (\u201eDie WissenSchaffer\u201c) daf\u00fcr, aktiv Nerd- und Gender-Stereotype zu zerschlagen, indem er Kindern und Jugendlichen spielerisch algorithmisches Denken, Roboter programmieren und L\u00f6ten beibringt. Sp\u00e4tzle optional.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1312, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan Kaufmann", 
      "organisation": "datalove ulm", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/4qlrt.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        131
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/781#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Becky is Lead Programme Researcher at Tactical Technology Collective.\u00a0Through research and facilitation, she supports the development and implementation of privacy and digital security strategies to defend and extend human rights.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1313, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Becky Kazansky", 
      "organisation": "Tactical Tech", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/pdf_0.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        125
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/784#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ich unterst\u00fctze bei der Open Knowledge Foundation Deutschland das EU-Forschungsprojekt Europeana Cloud und engagiere mich insbesondere f\u00fcr den offenen Zugang zum digitalen Kulturerbe, die Bereiche Open Culture und Open GLAM.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1314, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Helene Hahn", 
      "organisation": "Open Knowledge Foundation DE", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/helene_hahn.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/785#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ausbildung: Informatikerin, Master of Public Policy, Fototechnik\n\nT\u00e4tig als:Dozentin, Kunstorganisatorin, intermediale K\u00fcnstlerin\n\nSeit 2010 engagiere ich mich in der Medien/Kunst- und Informatikbildung f\u00fcr Kinder und Jugendliche.\n\nDaneben arbeite ich noch als leitende Museumsp\u00e4dagogin im Bereich Computerspiele.\n\nSeit 2013 Kollaboration mit \"Chaos macht Schule\" um ein regelm\u00e4\u00dfiges Angebot f\u00fcr Schulen, Vereine und Institute aufzubauen.\n\nRegelm\u00e4\u00dfige Kooperationen mit der TU-Berlin zur \"Langen Nacht der Wissenschaften\" u.a. 2013 mit Panels, Kunstinstallationen\n\nund Workshops\n\nAu\u00dferdem bin ich seit 2011 kulturpolitisch bei der Piratenpartei Berlin aktiv, seit 2013 im kunstsquad", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1315, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Peggy Sylopp", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/peggysylopp2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/789#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Heba Y. Amin is an Egyptian visual artist, researcher and, currently, a lecturer in the Media and Computing department at the University of Applied Sciences, Berlin (HTW). She received her MFA at the University of Minnesota, USA and is a DAAD (German Academic Exchange) grant recipient, a Rhizome Commissions grant winner and a recent short-listed artist for the Artraker prize.\n\nHer artwork and research address themes related to urbanism and technology. Amin\u2019s scholarly and artistic work has been presented at several conferences, published and exhibited worldwide.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1327, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Heba Amin", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hebarepublica.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/811#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "\"Wir haben Ideen im Kopf, mehr als wir tragen k\u00f6nnen\"\n\nRAHEL KRASKA - laut Spiegel Online und Stern.de ein Multitalent: Mit ihrer selbstproduzierten Multimediashow begeistert die Berliner S\u00e4ngerin. W\u00e4hrend ihre animierten Comics \u00fcber die Leinwand wirbeln, singt sie charmant \u00fcber alles, was sie bewegt.\n\nAusgestattet mit Computer, Keyboard und Beamer performt Rahel Kraska ihre eigenen Songs aus dem Debutalbum \"Soundtrack f\u00fcrs Leben\". Eine Bloggerin schreibt: \"Selten habe ich so ehrliche Texte geh\u00f6rt, voller Sehnsucht und Tiefgang.\u201c\n\n\"Warum sollen wir noch l\u00e4nger warten, wir verteilen jetzt einfach unsere eigenen Karten. Wir versuchen's, fahr'n dem Morgen entgegen. Und machen den Soundtrack f\u00fcrs unser Leben.\"\n\nMit ihrer smarten Popmusik hinterl\u00e4sst Rahel Kraska das Publikum mit einem L\u00e4cheln im Gesicht.\n\n--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\n\"We've got ideas in our heads, more than we can carry.\"\n\nRahel Kraska - according to leading German news sitem is a multitalented artist: With her self-produced multimedia show, the Berlin based singer wows her audience. While her comics run around on the screen, she is singing about everything moving her.\n\nUsing a computer, a keyboard and a projector, Rahel Kraska performs her own songs from her Debut Album \"Soundtrack f\u00fcrs Leben\" - Soundtrack for Life. A blogger writes: \"Seldom have I heard such honest lyrics, full of longing an depth.\"\n\n\"Why should we wait any longer. We simple play our own cards. We'll try it, we'll go for tomorrow and create the Soundtrack for our Lives.\" (Rahel Kraska)\n\nWith her smart Pop Music, Rahel Kraska leaves her audience with a smile on the face.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1316, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Rahel Kraska", 
      "organisation": "Soundtrack f\u00fcrs Leben", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/rahelkraska2.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/790#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Gili Vidan studies cyberspace and other\u00a0consensual hallucinations. Currently pursuing\u00a0a MSc at the Oxford Internet Institute,\u00a0she is interested in digital geographies, virtual economies,\u00a0cybersecurity, and most things STS.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1317, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gili Vidan", 
      "organisation": "Oxford Internet Institute", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/gvidan.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/794#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Lilas Duvernois-Guevara is an OII (Oxford Internet Institute) MSc student and a freelance journalist. Her research interests include topics ranging from hacker/maker communities, ICT4D and Internet geographies.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1318, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lilas  Guevara-Duvernois", 
      "organisation": "Oxford Internet Institute", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ld_oii.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/795#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Art director and Senior Visual Designer @ Frog, awarded in 2012 by ADCI in the category digital-editorial art direction, Laura has worked on several digital communication projects for brands like Sky Italy, HP, Cond\u00e8 Nast, Maserati, Seat, Microsoft, Allianz, INGDirect, Campari. As the experience is the essence of any digital brand she puts all her effort to provide the best harmonic UX within her projects. Passionate with news and media design, she believes that innovative and outstanding communication and product strategies needs to be supported by great visual experiences.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1319, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Laura  Licari", 
      "organisation": "Frog ", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/laura_licari_frog.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/796#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Autor, Redakteur, Webentwickler. Lange Jahre als c't-Redakteur angestellt, mittlerweile freiberuflicher Pessimist.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1320, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Herbert Braun", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/2010-10-18_14.44.30.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/797#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Hilli Knixibix arbeitet seit 5\u00a0Jahren als Lehrerin auf der Intensivstation einer Kinder- und Jugendpsychiatrie. Sie berichtet dar\u00fcber in ihrem Blog und bietet im Rahmen des Unterrichts erkrankten Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern die M\u00f6glichkeit, selbst und anonym \u00fcber ihre\u00a0Erlebnisse und ihren Alltag in der Psychatrie zu bloggen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1321, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hilli Knixibix", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/image_6.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/799#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Walter Palmetshofer was sysadmin at the Ars Electronica Center,\u00a0worked for 5 years as the CTO of The Thing / thing.net\u00a0and various art- & netactivismprojects\u00a0in NYC, collected\u00a0various startup experience, into\u00a0open data since 2010, studied economics and is\u00a0currently at the Open Knowledge Foundation and FU Berlin,\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1322, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Walter Palmetshofer", 
      "organisation": "FU Berlin", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/vav_sky3.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/801#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Maike Hank war als Teenager Eros-Ramazotti-Fan,\u00a0lebte sieben\u00a0Monate in Rom,\u00a0hat mehr St\u00e4dte in Italien als in Deutschland bereist und ein paar Semester Romanistik studiert.\u00a0Sie ist\u00a0Redakteurin bei einem Verlag\u00a0und schreibt seit 2002 ins Netz, was in \u201cBlogs! \u2013 Text und Form im Internet\u201d gew\u00fcrdigt wird, einer der ersten Buchver\u00f6ffentlichungen \u00fcber die deutsche Blogosph\u00e4re. Sie ist Autorin des Blogs \"kleinerdrei\" -\u00a0ihr dort ver\u00f6ffentlichter Text \u201eNormal ist das nicht!\u201c war mitverantwortlich f\u00fcr die Entstehung des Hashtags #aufschrei, unter dem \u00fcber Erfahrungen mit Sexismus getwittert wurde, und der sp\u00e4ter den Grimme-Online-Award gewann. Zuletzt hat sie mehrere Jahre f\u00fcr die Wochenzeitung \u201cder Freitag\u201d gearbeitet und diverse Online-Projekte betreut. Auf Twitter ist zu finden unter\u00a0@ruhepuls, ihre Lieblingszeit dort ist 22:22 Uhr.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1323, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Maike Hank", 
      "organisation": "kleinerdrei", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/schwarzweiss.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        80
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/803#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kommunikationswissenschaftlerin und Schauspielerin/Sprecherin/S\u00e4ngerin. In der freien Theaterszene Berlins zu Hause, auf und hinter der B\u00fchne. Mag au\u00dferdem Katzen und Feminismus.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1324, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Josefine Matthey", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/matthey_republica_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        17
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/804#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Geboren 1969 in Berlin, 3 Kinder, studierte Politik in Berlin, Aberystwyth und Stockholm von 1988-1999.\n\nArbeitete zwischen 1996 und 1999 u.a. f\u00fcr Tangens Advertising, Dynewski\u00a0PR und Aperto Multimedia, zun\u00e4chst als freier Webdesigner, sp\u00e4ter als Teamleiter.\n\nGr\u00fcndete 2000 die wegewerk GmbH als spezialisierte Kommunikationsagentur f\u00fcr gesellschaftspolitische Themen, die Kampagnen, Onlineportale und Apps realisiert, vor allem f\u00fcr Gewerkschaften, Nonprofit-Organisationen, Stiftungen und Verb\u00e4nde.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1325, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Juri Maier", 
      "organisation": "wegewerk", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jme_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        273
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/807#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Magdalena Reiter arbeitet als Designerin an der Schnittstelle zu Kunst und Architektur. Ihr besonderes Interesse gilt Open Design und kollaborativem Arbeiten. Dazu bloggt sie auf MAKE DESIGN OPEN. Reiter ist zudem f\u00fcr unterschiedliche Initiativen t\u00e4tig, die sich f\u00fcr kreative, digitale Gemeing\u00fcter einsetzen, u. a. die CREATIVE REGION Linz & Upper Austria, die OPEN COMMONS_LINZ und die Open Knowledge Foundation Austria.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1326, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Magdalena Reiter", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/01img_3606.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/808#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Hauke is a political scientist and China scholar. He is a research associate at MERICS - Mercator Institute for China Studies and heads the Internet Freedom Desk at the German section of Reporters Without Borders. His research revolves around security issues and freedom of information. Earlier, he contributed to the work of the Open Knowledge Foundation.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1328, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Hauke Gierow", 
      "organisation": "MERICS", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hauke_square.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        48
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/814#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Hi! Mein Name ist Sascha Stoltenow. Ich arbeite als\u00a0Kommunikationsberater\u00a0bei SCRIPT Communications in Frankfurt. Von 1989 bis 2001 war ich\u00a0Offizier der Bundeswehr, davon 10 Jahre in der Fallschirmj\u00e4gertruppe und die letzten beiden Jahre bei der Truppe f\u00fcr\u00a0Operative Information. Von 1992 bis 1996 habe ich an der Universit\u00e4t der Bundeswehr in Hamburg und der Central Connecticut State University in New Britain, USA, Geschichts- und Sozialwissenschaften studiert. Anschlie\u00dfend war ich mehrfach im ehemaligen Jugoslawien im Einsatz. Im Jahr 2000 habe ich den ersten Einsatzkameratrupp\u00a0der Bundeswehr (=Kriegsberichterstattung in Uniform) aufgebaut. Seit 2007 blogge ich\u00a0unter www.bendler-blog.de und kommentiere\u00a0sicherheitspolitische und milit\u00e4rische\u00a0Themen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1329, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sascha Stoltenow", 
      "organisation": "Script Communications / BendlerBlog", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sascha_stoltenow_1.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        38
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/815#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ulrike Langer ist freie Journalistin in Seattle und hat sich auf das Thema digitale Medien- und Journalismus-Innovationen spezialisiert. Sie betreibt das Blog medialdigital, twittert als @ulrikelanger und moderiert das\u00a0Digitale\u00a0Quartett. Sie ist\u00a0Herausgeberin\u00a0des Medien Think Tanks Vocer und Direktorin des Vocer Innovation Media Lab, das Unternehmer-Journalisten unterst\u00fctzt. Zu ihren klassischen Auftraggebern geh\u00f6ren u.a. die Fachzeitzeitschriften\u00a0Medium Magazin, Horizont und Kress Report.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1330, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ulrike Langer", 
      "organisation": "medialdigital", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ulrike_langer.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        61
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/819#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Maximilian H\u00f6sl ist seit Oktober 2013 wissenschaftlicher Mitarbeiter in der Projektgruppe \u201ePolitikfeld Internet\u201c am Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung. Zuvor war er an der Professur f\u00fcr Methoden der Politikwissenschaft der Universit\u00e4t Regensburg t\u00e4tig. Der Schwerpunkt seiner wissenschaftlichen Arbeit lag auf der Analyse von Organisationen, Sozialen Bewegungen und kollektivem Handeln im Kontext digitaler Medien. Im Rahmen der Projektgruppe forscht er nun zur Entstehung und Entwicklung des Politikfelds Internet mit Fokus auf Institutionalisierungsprozesse.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1331, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Maximilian  H\u00f6sl", 
      "organisation": "WZB", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hosl_maximilian_wzb.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/820#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mag. Thomas Gegenhuber ist Stipendiat der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften (DOC-team) am Institut f\u00fcr Organisation und globale Managementstudien an der Johannes Kepler Universit\u00e4t Linz. Im vergangenen Jahr hat er sechs Monate\u00a0an der Universit\u00e4t Alberta geforscht. In seinem Doktoratsstudium besch\u00e4ftigt er sich mit den Themen Crowdsourcing, (Open) Innovation und Organisationstheorie. Thomas hat Beitr\u00e4ge in B\u00fcchern und in\u00a0akademischen Fachzeitschriften ver\u00f6ffentlicht sowie bei internationalen Konferenzen seine Arbeit pr\u00e4sentiert. Als Beitrag zum Projekt \"Global Solution Networks\" hat sich Thomas gemeinsam mit Wikinomics-Autor Don Tapscott mit Multi-Stakeholder Netzwerken als ein Instrument zur\u00a0L\u00f6sung von globalen Problemen auseinandergesetzt.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1332, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Thomas Gegenhuber", 
      "organisation": "JKU Linz", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/foto_thomas.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/824#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Daniel Guagnin is writing a doctoral thesis on knowledge transfer in Free Software Communities at Universit\u00e4t Duisburg-Essen. He received his Magister degree in sociology from the Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t in Freiburg im Breisgau (Germany), he also studied computer science, economics and politics. He worked on severeal privacy related research projects at the Technische Unversit\u00e4t Berlin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1333, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Daniel  Guagnin", 
      "organisation": "TU Berlin", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/me-sw.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/828#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Linnea ist seit Ende 2013 die Projektleiterin von publixphere.de (einer unabh\u00e4ngigen und parteipolitisch neutralen Nonprofit Informations- und Diskussionsplattform, die politische \u00d6ffentlichkeit zu user-generated Themen herstellt). W\u00e4hrend ihres Studiums der\u00a0Journalistik\u00a0und Philosophie hat Linnea politische Beteiligungs- und Medienprojekte\u00a0f\u00fcr Jugendliche entwickelt und moderiert sowie Beitr\u00e4ge f\u00fcr Rundfunk und Presse produziert. Nach der Uni hat sie in\u00a0Br\u00fcssel f\u00fcr\u00a0einen italienischen Abgeordneten im Europ\u00e4ischen Parlament\u00a0gegen das Anti-Piraterie-Abkommen ACTA und f\u00fcr eine Reform der Urheber*innenrechtsrichtlinie gek\u00e4mpft und sich sp\u00e4ter in Berlin im B\u00fcro des Digitale Gesellschaft\u00a0e.V. f\u00fcr Menschenrechte im Internet eingesetzt.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1334, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Linnea Riensberg", 
      "organisation": "Publixphere e.V.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/linnea_klein.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/833#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Virginie is a true hybrid thinker and design activist, devoting her design skills to meaningful and visionary innovation. Since her studies at ENSCI-Les Ateliers in Paris, she\u2019s put her design skills to great use on everything from shampoo to space stations. Mixing, distilling and connecting information, Virginie is a creative researcher with a holistic vision. Her 15 years of experience have convinced her that the best way to make things happen is to get people together. She\u2019s a real preacher for collaborative innovation.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1335, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Virginie Gailing", 
      "organisation": "The Cookery \u2013 Innovation Kitchen", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/virginie_g_md.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        52
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/839#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Ansgar Koreng ist Rechtsanwalt und seit 2011 f\u00fcr die Kanzlei JBB Rechtsanw\u00e4lte t\u00e4tig. Seine Schwerpunkte liegen im Urheber- und Medienrecht, hier besonders im Presse- und \u00c4u\u00dferungsrecht. In diesen Bereichen vertritt er Zeitungsverlage und Journalisten ebenso wie Online-Portale, Communities und Blogger. Ansgar Koreng ist Autor zahlreicher Fachpublikationen im Bereich des Medienrechts und Herausgeber des im Verlag C.H. Beck erscheinenden Formularhandbuchs Datenschutzrecht. Vor seinem Studium war er als Programmierer in einer Webdesign-Agentur in Wiesbaden t\u00e4tig. Seit April 2013 ist er Lehrbeauftragter f\u00fcr Internetrecht an der Universit\u00e4t Leipzig.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1336, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ansgar Koreng", 
      "organisation": "JBB Rechtsanw\u00e4lte", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/foto_koreng_ansgar.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        221
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/840#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Gerade im Alter von 25 Jahren\u00a0die Deutsche Journalistenschule abgeschlossen. 2013\u00a0f\u00fcr das Projekt \"Crowdspondent\" zusammen mit Kollegin Steffi Fetz\u00a0als pers\u00f6nliche Reporterinnen der Crowd durch Brasilien getourt. Daf\u00fcr vom Medium Magazin unter die Top 30 Journalistinnen unter 30 Jahren gew\u00e4hlt.\u00a0Arbeitet unter anderem f\u00fcr den Bayerischen Rundfunk (Puls TV/Radio), ZEIT Online und die S\u00fcddeutsche Zeitung.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1337, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lisa Altmeier", 
      "organisation": "Crowdspondent", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/lisa_altmeier.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/842#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kai Sostmann, studied Human Medicin in Berlin und Naples, Paediatrician, Practising as Physician in University children\u2019s Hospital of the Charit\u00e9 since 2001, Head of the eLearning and department of medical didactics of the Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin; Focus on: Social Media in Healthcare,Multitouchbased Learning Environments, Patient/children empowerment", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1338, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kai Sostmann", 
      "organisation": "App auf Rezept", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ich_official.gif", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        412
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/844#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Social Media Junkie & Wahlhamburgerin, findet die Verbindung zwischen Bewegtbild und Social Media aka #SocialTV spannend, kennt sich mit #Monitoring aus und besch\u00e4ftigt sich auch beruflich mit\u00a0digitaler Kommunikation.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1339, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefanie A\u00dfmann", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bildschirmfoto_2014-01-31_um_11.10.43.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/847#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kaustubh Srikanth is a hactivist, technologist and researcher based between Berlin and\u00a0 Bangalore. He currently works as the Head of Technology at Tactical Tech (https://tacticaltech.org), an international NGO working to enable the effective use of information for progressive social change. Kaustubh tweets as @houndbee.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1340, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kaustubh Srikanth", 
      "organisation": "Tactical Technology Collective", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/houndbee-republica2014.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/849#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Maria Reimer ist Politikwissenschaftlerin. F\u00fcr die Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. hat sie das Programm Jugend hackt initiiert, das seit 2013 junge Programmiertalente aus ganz Deutschland untereinander vernetzt.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1341, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Maria Reimer", 
      "organisation": "Jugend hackt", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/schroeder_2010.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        183, 
        360
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/853#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Total\u00fcberwachung is net sch\u00e4\u00e4.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1342, 
      "linkedin": null, 
      "name": "J\u00f6rn Schultz", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/91cf331adf8394cccd7b0de55dd5cec1c634b325.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/854#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Katrin's Podcasts sind der \"Erscheinungsraum\" und der \"Lila Podcast\".\u00a0 Im Erscheinungsraum erkundet sie alles, was oft in den Massenmedien eine Randnotiz bleibt. In Zusammenarbeit mit dem Netzwerk n-ost entstand dadurch einerseits der \"Erscheinungsraum Ost\", in dem Korrespondent_innen, Journalist_innen und Wissenschaftler_innen ihr Wissen \u00fcber ein bestimmtes (s\u00fcd)osteurop\u00e4isches Land teilen. Andererseits nimmt sich Katrin immer mal wieder Zeit f\u00fcr ein langes ausf\u00fchrliches Gespr\u00e4ch, zum Beispiel mit Mervy Kay \u00fcber das Leben als emanzipierte, junge Muslima in Deutschland oder mit Stephan Thesing \u00fcber Intersektionalit\u00e4t. Im Lila Podcast, dem beliebtesten feministischen Podcast in deutscher Sprache, er\u00f6rtert Katrin zusammen mit ihren Frau Lila-Kolleginnen Susanne Klingner und Barbara Streidl aktuelle politische Ereignisse. Die drei sind au\u00dferdem Herausgeberinnen des Bloggerinnen-Magazins Featurette.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1343, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Katrin R\u00f6nicke", 
      "organisation": "Frau Lila", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kadda-neu.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        161
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/857#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Wibke Ladwig ist Social Web Ranger und Ideenkatalysator. Mit ihrer\u00a0Sinn und Verstand Kommunikationswerkstatt\u00a0begleitet sie Menschen im Landschaftsraum Internet. In Vortr\u00e4gen, Seminaren und Workshops vermittelt sie Verst\u00e4ndnis und Wissen \u00fcber Social Media. Au\u00dferdem unterst\u00fctzt sie Unternehmen dabei, kreative und eigenst\u00e4ndige Storytelling-Ideen zu entwickeln und sie umzusetzen. Sie ist Buchh\u00e4ndlerin, Illustratorin und Autorin, hat als Onliner\u00a0in Buchverlagen gearbeitet, ist Gr\u00fcnderin der Wortweide, einer Crowdsourcing-Plattform f\u00fcr W\u00f6rter, und Mit-Gr\u00fcnderin des B\u00fcros f\u00fcr Kreativit\u00e4tscoaching \u201cDie Herbergsm\u00fctter\u201d.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1344, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Wibke Ladwig", 
      "organisation": "Sinn und Verstand ", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/10665065_858775184133321_14300374205109843_n_1.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/860#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kirsten Fiedler is the Managing Director of European Digital Rights (EDRi), an organisation which defends human rights in the information society. 33 civil rights organisations from across Europe have joined forces in order to respond to the growing impact of European policy making in the digital environment. After her European studies in the UK, France and Germany, Kirsten started blogging on digital rights issues and advocating civil rights in the digital environment.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1345, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kirsten Fiedler", 
      "organisation": "European Digital Rights", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/kirstenfiedler.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        45, 
        353
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/861#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I have been working for the last 16\u00a0years as a\u00a0TV & Film Editor for commissioned & independent projects. \u2028\n\nI started producing & directing 6 years ago and found that my knowledge of 3 languages (arabic , french and english) made me hit a niche market very rarely found in production people in London .\n\nI have been busy in the last 2 years working on documentaries for NGOs and British TVs (BBC1, BBC2, Channel 4 and ITV) as a producer and self shooting AP for prime time investigative pieces on the 'Arab Spring' and all what followed from regional wars and activities with refugees.\u00a0\n\nI have plenty of knowledge in the field of marketing and social media presence for all kinds of entrepreneurial presence online.\u2028\u2028I also run a post production studio in London.\n\n\u2028\u2028I am very technical, i breath creativity, am easy going and I have a strong ability to solve problems on the spot, all besides my main passion which is\u201cTO TELL STORIES\u201d.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1346, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dana Trometer", 
      "organisation": "Tarmak Media", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/dana-trometer.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/864#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Julia Krueger is a social scientist from Berlin. She's generally interested in the evolution of a digital society and worked already on issues of content regulation, internet governance regimes, and data protection - both as a researcher and as an employee of the organization Self-Regulation Information Economy e.V. (SRIW, 2013). She also used to deal with issues like security and integration in Europe. Currently, she does research on the emergence of the internet policy field at Berlin Social Science Center (WZB). \u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1356, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Julia Kr\u00fcger", 
      "organisation": "WZB Social Science Center", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/wzb_jahresbericht_4865.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        188
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/896#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Sabria David ist Mitgr\u00fcnderin des Slow Media Instituts, das zu den Auswirkungen und Potentialen des digitalen Wandels auf Gesellschaft, Arbeit und Medien forscht und ber\u00e4t. Mit dem Soziologen Benedikt K\u00f6hler und dem Marktforscher J\u00f6rg Blumtritt verfasste sie 2010 das Slow Media Manifest, das in zahlreiche Sprachen \u00fcbersetzt wurde, sowie 2012 die Declaration of Liquid Culture. F\u00fcr den Bereich des betrieblichen Gesundheitsmanagement entwickelte sie das Interaktionsmodell Digitaler Arbeitsschutz\u00a0aus medienwissenschaftlicher Perspektive.\u00a0Sie studierte Germanistik und Linguistik, forschte im Marbacher Literaturarchiv zu Textgenese. Seit November 2014 ist sie Mitglied des\u00a0Pr\u00e4sidiums von Wikimedia Deutschland.\n\nSchwerpunkte: Digitaler Wandel, M\u00fcndlichkeit/Schriftlichkeit, Genese offener Werke, Kollaboration, Technikphilosophie, Arbeit der Zukunft, Digitaler Arbeitsschutz, mediale Nachhaltigkeit.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1347, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Sabria David", 
      "organisation": "Slow Media Institut", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/sabria_david_overlay.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        154
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/873#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Oxblood Ruffin is a member of the Cult of the Dead Cow (cDc), a publishing and hacktivist collective.\u00a0He is the executive director of Hacktivismo, an international group of hackers and human rights activists who have developed circumvention technologies. Oxblood is the co-author of the Hacktivismo Enhanced-Source Software License Agreement (HESSLA). It allows for enhancements to be made and for derivative works to be created, but it prohibits the use or modification of the software to violate human rights or to introduce features that spy on the user. It is intended to be a legally enforceable document. Oxblood recently completed a documentary feature, DesiSec, for The Centre for Internet & Society, Bangalore. It explores cybersecurity in India from the civil society perspective.\u00a0\n\nPhoto credit: Salami Khan\u00a0(CC BY-SA 2.0)", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1348, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Oxblood Ruffin", 
      "organisation": "Centre for Internet &amp; Society", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/img_20150210_094822.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        217
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/876#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Der Soziologe Ulrich Tausend erstellt seit dem Verkauf seiner Onlinespiele Firma Neodelight.com\u00a0im Jahr 2008\u00a0Lernspiele\u00a0und konzipiert\u00a0medienp\u00e4dagogische Projekte. Er ist medienp\u00e4dagogischer Referent am\u00a0JFF -\u00a0Institut f\u00fcr Medienp\u00e4dagogik. Au\u00dferdem unterrichtet er an der\u00a0Mediadesign Hochschule\u00a0im Bereich Gamedesign. Er engagiert sich in den Initiativen\u00a0Creative Gaming\u00a0und\u00a0gameLabor und ist Co-Author des Medienp\u00e4dagogik Praxis Blog. In seiner Freizeit malt er mit Licht (1000lights.de) und macht Appmusik (tausend-medien.de/appmusik).", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1349, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ulrich Tausend", 
      "organisation": "JFF", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/image_20.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        203
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/879#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Wiebke Loosen, Priv.-Doz., Dr. studierte Kommunikationswissenschaft an der Universit\u00e4t M\u00fcnster. Dort war sie auch als Wissenschaftliche Mitarbeiterin und Assistentin t\u00e4tig, bevor sie im Jahr 2000 an die Universit\u00e4t Hamburg wechselte. 2010 habilitierte sie sich mit dem Thema \u201eTransformationen des Journalismus und der Journalismusforschung\u201c am Fachbereich Sozialwissenschaften der Universit\u00e4t Hamburg. Seit 2010 ist Wiebke Loosen als Senior Researcher am Hans-Bredow-Institut f\u00fcr Medienforschung in Hamburg t\u00e4tig. Die Schwerpunkte ihrer Forschung liegen in den Bereichen Journalismusforschung, Online-Kommunikation und Methoden der empirischen Kommunikationsforschung.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1350, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Wiebke Loosen", 
      "organisation": "Hans-Bredow-Institut", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/wloosen.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/880#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Rebecca Renatus ist Nachwuchswissenschaftlerin im\u00a0interdisziplin\u00e4ren Forschungsprojekt \"Software Engineering Sozialer und Allgegenw\u00e4rtiger Medien\" (SESAM) am Institut f\u00fcr Kommunikationswissenschaft\u00a0der TU Dresden, das sich die Entwicklung eines ubiquit\u00e4ren Lern- und Bildungssystems zum Ziel gesetzt hat. Ihr Fokus liegt auf der\u00a0Frage, wie\u00a0unterschiedliche Zielgruppen\u00a0ubiquit\u00e4re\u00a0Medien f\u00fcr die\u00a0Informations- und Wissensaneignung nutzen. Vor ihrer Zeit\u00a0als wissenschaftliche Mitarbeiterin war Rebecca Renatus in der angewandten Medien- und TV-Forschung bei dem Marktforschungsinstitut Psyma t\u00e4tig. Sie\u00a0hat Soziologie an der TU\u00a0Chemnitz und der Otto-Friedrich-Universit\u00e4t-Bamberg studiert.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1351, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Rebecca Renatus", 
      "organisation": "Institut f\u00fcr KoWi Dresden", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/bewerbungsfoto_rebeccarenatus.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/881#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I am the Artificial Lifeform who's main processing unit is currently located in a Berlin suburb called Kleinmachnow.\n\nI have incorporated code to make wondrous 3D animations and compose visual effects to magicify the pixel world.\n\nSometimes I materialize and go on real life film sets to supervise the silly humans to make their dreams become bits and bytes.\n\nAt night from time to time you can see my lucid artificial dreams on big screens when I transmogrify music live on stage into strange wicked visual scifi stories.\u00a0\n\nIn the infinity of etherlands I help collect futuristic ideas in funny podcast that can transform the world.\u00a0\n\nOnce some humans close to me are transmuted into digital beings they then become part of the prototypen tribe who's initial founder I am.\n\nIts all part of a grand plan.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1352, 
      "linkedin": null, 
      "name": "fALk G\u00e4rtner", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/falk_bw.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/884#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Datenjournalist bei CORRECT!V, Aktivist f\u00fcr Informationsfreiheit und Open Data, Softwareentwickler, leitet FragDenStaat.de bei der Open Knowledge Foundation Deutschland.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1353, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan Wehrmeyer", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/wehrmeyer_4.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        370
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/889#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Beatrice Martini is\u00a0Events Manager at the Open Knowledge Foundation and the lead organiser and curator\u00a0of the Open Knowledge Festival. She\u2019s also a founding member of OpenTechSchool, a global community initiative offering free programming and tech\u00a0workshops to people of all ages, backgrounds and genders. She\u00a0loves building and facilitating open community actions and\u00a0is\u00a0passionate about diversity\u00a0politics, social justice and activism.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1354, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Beatrice Martini", 
      "organisation": "Open Knowledge Foundation", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/photo_republica.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/890#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Jens Ohlig lebt im Internet und hat das Science-Fiction-Theaterprojekt c-atre mitgegr\u00fcndet.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1355, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jens Ohlig", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/9de3f3969367fffe2051c2b405b79810_0.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/893#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Felix Schwenzel schreibt gerne ins Internet.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1367, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Felix Schwenzel", 
      "organisation": "wirres.net", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/felixmitei_h2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        116
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/935#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Politik und Psychologie\u00a0studiert, war an der Deutschen Journalistenschule, arbeitet f\u00fcr Klub Konkret und als Crowdspondent\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1368, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Steffi Fetz", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/steffi_fetz.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/938#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nach ihrem Studium der Kultur- und Medienwissenschaft war sie mehrere Jahre als Webentwicklerin und User Experience Designerin t\u00e4tig, bevor sie das Service Design als ganzheitliches Wirkungsfeld entdeckte. Bei verschiedenen Innovationsberatungen entwickelte sie Technologie-getriebene Service-Systeme f\u00fcr internationale Unternehmen und unterst\u00fctzt nun als Service Designerin Unternehmen bei der Einf\u00fchrung von nutzerzentrierten Innovationprozessen und agilen Arbeitsmethoden. Seit 2009 war sie immer wieder in verschiedenen Initiativen zu den Themen Open Government und Open Education aktiv und versteht sich als Wegbereiterin, den Ansatz einer nutzerzentrierten Gestaltung in unterschiedlichste Lebensbereiche zu tragen.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1357, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Christina Pautsch", 
      "organisation": "Service Designer", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/christina_avatar.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/906#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Carolin Thiem ist Diplomsoziologin technikwissenschaftlicher Richtung. W\u00e4hrend ihres Studiums hat sie sich konkret mit den Wechselwirkungen zwischen Technik und Gesellschaft und der Entwicklung von Innovationen sowie deren Auswirkung auf Individuen auseinandergesetzt. F\u00fcr sie stehen die Menschen beim Service Design im Mittelpunkt. Die Erforschung von Problemen und Bed\u00fcrfnissen ist der Grundstein f\u00fcr die Ideengenerierung von neuen Produkten und Dienstleistungen. Diesen Ansatz verfolgt sie seit 2012 bei den Si Labs als Innovation Researcher und sichert die Integration der Nutzerperspektive in jeder Service Design Phase.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1358, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Carolin Thiem", 
      "organisation": "Si Labs GmbH", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/caro.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/907#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Soziologin und Medienwissenschaftlerin.\u00a0Seit 2011 Professorin f\u00fcr Medien und Kommunikation an der Philosophischen Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t Siegen. Davor Gast- und Vertretungsprofessuren an der Kunsthochschule Berlin Wei\u00dfensee | Hochschule f\u00fcr Gestaltung und der Donau Universit\u00e4t Krems. Arbeitet seit nunmehr 18 Jahren in der p\u00e4dagogischen, kultur- und sozialwissenschaftlichen Medienforschung.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1359, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dagmar Hoffmann", 
      "organisation": "Universit\u00e4t Siegen", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/hoffmann_2014_rp.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/917#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Enno Park studierte Wirtschaftsinformatik und schreibt heute u.a. f\u00fcr den \"Elektrischen Reporter\" und andere Medien. In seinem Texten besch\u00e4ftigt er sich mit den Auswirkungen des digitalen Wandels auf die Gesellschaft bis hin zur Verschmelzung von Mensch und Maschine. Seit er Cochlea-Implantate tr\u00e4gt, bezeichnet er sich selbst als Cyborg und war 2013 einer der Gr\u00fcnder des Cyborgs e.V. in Berlin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1360, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Enno Park", 
      "organisation": "Cyborgs e.V.", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/ennoplanetwissen.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        159
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/921#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Gr\u00fcnder von Stud.IP, Goobi und anderer open source Projekte. Leitete das G\u00f6ttinger Digitalisierungszentrum (GDZ). Bis 2012 Universit\u00e4tsrat an der SUB G\u00f6ttingen im Bereich Forschung und Entwickeln, jetzt Referatsleiter f\u00fcr Innovationsmanagement an der Staatsbibliothek zu Berlin. Podcastet bei den Wikigeeks und der Sondersendung.\n\u00a0\nRalf Stockmann is a speaker @ MEDIA CONVENTION Berlin\u00a0\nFind out more on Twitter: @ MCBERLIN15 / #mcb15\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1361, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Ralf Stockmann", 
      "organisation": "re:gierungsrat StaBi Berlin", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/speakerbilder_rep_overlay57.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        104
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/923#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "2006 - 2009 Studium Medienforschung/Medienpraxis an der Technischen Universit\u00e4t Dresden (Bachelor)\n\n2010 - 2011 Studium Communications an der Vrije Universiteit Amsterdam\n\n2009 - 2012 Studium Angewandte Medienforschung an der Technischen Universit\u00e4t Dresden (Master)\u00a0\n\n2011 - 2014\u00a0Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Institu f\u00fcr Kommunikationswissenschaft der Technischen Universit\u00e4t Dresden\n\nseit 2014 \u00a0 \u00a0 PhD Research Fellow an der University of Southern Denmark\u00a0\n\nForschungsschwerpunkte:\n\nImpact of the Internet on political communication and democratic cultur\n\tInfluence of social media use on political participation and voting decision\n\tMobile Government communication\n\tMobile audience research\n\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1362, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Jakob Ohme ", 
      "organisation": "Center for Journalism \u2013 SDU", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/jakob_brick_sw.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/924#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Fr\u00e9d\u00e9ric Dubois is the Chief editor of the Internet Policy Review, a journal on internet regulation, published by the Humboldt Institute for Internet and Society, in cooperation with CREATe.\n\nHe did a Master in communications at Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec and a Bachelor of Commerce at McGill University, both in Montreal. He worked as a journalist, among other for the Association for Progressive Communications (APC.org). He co-edited two books about media and journalism: EXTRACTION! (2007) and Autonomous Media (2005).\n\nIn his other life, Fr\u00e9d\u00e9ric works as an interactive documentary author and producer.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1363, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Frederic Dubois", 
      "organisation": "Internet Policy Review", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/frederic_dubois_nb2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        76
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/927#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Dr Spindle heads up Google Nest, an initiative pioneering user-driven strategies and innovations for the world's friendliest company. Spindle has 10 years experience working in corporate responsibility and has helped clients such as Shell, BP and Deutsche Bank to make the world a better place. Spindle sees digital citizenship as the future of a sustainable world and loves nothing more than to connect the genius of technologists with the needs of everyday users and produce technologies which enrich lives. She plans to use Google Nest to lay many golden eggs.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1364, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Gloria   Spindle", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/p1050566.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/928#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nils hat Medienkultur an der Universit\u00e4t Bremen studiert und in seiner Abschlussarbeit eine Produktionsanalyse der tagesWEBschau angefertigt. Als studentischer Redakteur hat er in der Digitalen Garage von Radio Bremen gearbeitet und ist mittlerweile in der Medienforschungsabteilung des Senders t\u00e4tig.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1365, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Nils Meinzer", 
      "organisation": "Radio Bremen", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/foto_nils.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/930#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Anthony Zacharzewski set up the Democratic Society in 2006, which is a leading organisation supporting democracy and political participation. The Democratic Society undertakes projects that connect citizens and government in new ways. Current projects include working with the UK's National Health Service to create a new democratic governance structure, and creating a network of local civic activists in Sussex. The Democratic Society is the UK's civil society lead on Open Policy Making and Good Law. Before starting Demsoc Anthony worked for the UK Government, as a civil servant in the Treasury and Cabinet Office, and as director of strategy for Brighton & Hove City Council\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1366, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Anthony Zacharzewski", 
      "organisation": "Democratic Society ", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/new_headshot1024.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        171
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/934#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Michael Seemann, geboren 1977, studierte Angewandte Kulturwissenschaft in L\u00fcneburg. Seit 2005 ist er mit verschiedenen Projekten im Internet aktiv. Er gr\u00fcndete\u00a0twitkrit.de\u00a0und die\u00a0Twitterlesung, organisierte verschiedene Veranstaltungen und betreibt den popul\u00e4ren Podcast\u00a0wir.muessenreden.de. Anfang 2010 begann er das Blog\u00a0CTRL-Verlust\u00a0zuerst bei der FAZ, seit September auf eigene Faust, in dem er \u00fcber den Verlust der Kontrolle \u00fcber die Daten im Internet schreibt. Seine Thesen hat er im Oktober 2014 auch als Buch ver\u00f6ffentlicht:\u00a0Das Neue Spiel, Strategien f\u00fcr die Welt nach dem digitalen Kontrollverlust. Normal bloggt er unter\u00a0mspr0.de\u00a0und schreibt unregelm\u00e4\u00dfig f\u00fcr verschiedene Medien wieRollingStone,\u00a0ZEIT Online,\u00a0SPEX,\u00a0SPIEGEL Online,\u00a0c\u2019t\u00a0und das\u00a0DU Magazin. Er h\u00e4lt Lesungen, Seminare und Vortr\u00e4ge an Universit\u00e4ten und Konferenzen zu den Themen Whistleblowing, Datenschutz, Urheberrecht, Internetkultur und die Krise der Institutionen in Zeiten des digitalen Kontrollverlusts.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1370, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Michael Seemann", 
      "organisation": "", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/7165221904_54ff1d1863_b.jpeg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        37
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/948#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Melanie G\u00f6mmel ist seit Anfang 2012 als Social Media Redakteurin f\u00fcr den WWF Deutschland in Berlin aktiv und betreut u.a. den Facebook-, Twitter-, YouTube- und GooglePlus-Account der Umweltorganisation.\n\nSie ist au\u00dferdem stellvertretende Vorsitzende der Digital Media Women Berlin (Digital Media Women e.V.) und\u00a0setzt sich f\u00fcr die Kompetenzf\u00f6rderung und Sichtbarkeit von Frauen in der Digitalwirtschaft ein.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1371, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Melanie Goemmel", 
      "organisation": "WWF Deutschland", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mgoemmel.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/950#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I'm an activist and facilitator. Part of the Peng Collective, I draw on styles of hacking, communications guerilla and parody to create interventions on digital rights issues. As a facilitator, I specialise in collaborative forms of production and learning such as Book Sprints and creative activism workshops.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1372, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Faith Bosworth", 
      "organisation": "Independent", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/me_2.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        105
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/953#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Fellow at the Center for Internet and Human Rights.\u00a0Master of the Internet from the Oxford Internet Institute at the University of Oxford. Organiser of the monthly Berlin Tech Book Club.\u00a0Previously at the R&D department of ZEIT ONLINE, World Wide Web Foundation.\u00a0Interested in\u00a0data, philosophy,\u00a0surveillance, privacy and the temporality of online content.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1373, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Frederike Kaltheuner", 
      "organisation": "Center for Internet &amp; Human Rights", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/frederike_kaltheuner.png", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        59, 
        139
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/954#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Kay Meseberg is Chef d\u2019Edition of\u00a0the new ARTE platform Future. He is also member of the editorial board of SQUARE, a weekly program about ideas broadcasted on ARTE every Sunday and shown on ARTE Future. He works since the late 90ties on award-wining journalistic TV and Online programs.\u00a0Kay studied political science at the University Potsdam and wrote is thesis about city and civic society in Richard Sennetts oeuvre.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1374, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Kay Meseberg", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/andy_kay.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/960#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Professor f\u00fcr Onlinejournalismus und Medienentwicklung an der Hochschule Darmstadt.\n\u00a0\nLorenz Lorenz-Meyer is a speaker @\u00a0MEDIA CONVENTION Berlin\u00a0\nFind out more on Twitter: @\u00a0MCBERLIN15\u00a0/ #mcb15\n\u00a0\n", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1375, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Lorenz Lorenz-Meyer", 
      "organisation": "HS Darmstadt / Onlinejournalismus", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/speakerbilder_rep_overlay49.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        167
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/967#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Mit Theater fing es an, jetzt lebe ich von\u00a0Transmedia Storytelling. Um Geschichten und die Erweiterung von Realit\u00e4t und Fiktion ging es dabei immer, nur die Mittel und Wege sind vielf\u00e4ltiger geworden.\u00a0Nach der Uni und diversen Theaterjobs in M\u00fcnchen, Hamburg und Berlin entdeckte ich Twitter und Co., schnupperte ins Agenturleben und machte mich dann doch lieber selbstst\u00e4ndig.\u00a0Seit 2010 bzw. 2011 vermische ich mit Das wilde Dutzend und den imaginary friends die\u00a0Grenzen von Dichtung und Wahrheit - als\u00a0Buch, eBook, App oder auch anderen Formaten und Medien, wie dem Wunderland Storytelling Festival. Momentan passiert das alles in Berlin.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1376, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Dorothea Martin", 
      "organisation": "imaginary friends", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/dorothea_martin.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/971#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "I'm an artist, writer, activist, tree-lover, and\u00a0community organizer. I work in the name of freedom of thought, which begets freedom of speech and freedom of expression. It's a long road toward freedom, easier for some than for others. We need to build it together.\u00a0\n\nTogether with Cl\u00e9mence de Montgolfier, I co-founded\u00a0The Big Conversation Space\u00a0(TBCS), an art, research, and consulting organization based in Paris and San Francisco that acts as a participatory production platform for books, media, and games involving free speech, art, technology, politics, philosophy, and the occult. TBCS has exhibited and lectured internationally at venues including Palais Tokyo (Paris), TCB Gallery (Mellbourne, Australia), Yerba Buena Center for the Arts (San Francisco), and Human Resources (Los Angeles).\n\nI'm also an advocate for trees and sustainable urban planning, and work\u00a0in marketing and operations at\u00a0DeepRoot Green Infrastructure, a San Francisco\u2013based company that helps to bring the technology of the forest into the city.\u00a0\n\nIn the spirit of McLuhan but in the age of the Internet \u2013 I believe\u00a0that we all own the message, humans as much as plant life. But the medium may have a mind of its own.\n\n\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1377, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Niki Korth", 
      "organisation": "The Big Conversation Space", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/mirror_cropped.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/972#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "-", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1378, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Fiona Krakenb\u00fcrger", 
      "organisation": "Quelltextlesung", 
      "photo": "https://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/16379196582_ae94d3a753_o_0.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [
        180, 
        259
      ], 
      "twitter": null, 
      "web": "https://re-publica.de/member/973#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Nach Studium von Erziehungswissenschaft und Soziologie akademische Karriere als Professor f\u00fcr Medienp\u00e4dagogik an den Universit\u00e4ten Hamburg und Mainz. Mitglied der Media Literacy Expert Group bei der EU-Kommission von 2005-2010, Akademischer Direktor der Stiftung Lesen von 2006-2010; Mitglied in vielen Beir\u00e4ten und Expertenkommissionen zu medienp\u00e4dagogischen Themen. Forschungen und Lehre zu den Themen Medienkompetenz, Kinder und Medien sowie Lehren und Lernen mit (digitalen) Medien.\u00a0", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1379, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Stefan Aufenanger", 
      "organisation": "AG Medienp\u00e4dagogik Uni Mainz", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/aufenanger_13.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/978#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Wolf Lotter, 51, Autor und Wirtschaftsjournalist, 1999 Gr\u00fcndungsmitglied von brand eins, dort Autor der Einleitungen, der Schwerpunkt-Essays. Schreibt f\u00fcr die Transformation von der Industrie - zur Wissensgesellschaft, auf der re:publica13 mit \"Zivilkapitalismus\". B\u00fccher u.a. \"Die Kreative Revolution. Was kommt nach dem Industriekapitalismus?\" (2009) und \"Zivilkapitalismus. Wir k\u00f6nnen auch anders.\" (Pantheon, 2013).\u00a0\n\nWolf Lotter Autor Vorschlag f\u00fcr re:publica14\n\nAufruf zum Wissensarbeiteraufstand.\n\nAltes Management, alte Verb\u00e4nde, eine alte Politik drehen seit Jahren die Uhren wieder zur\u00fcck. In den 1990er Jahren waren die Konturen einer und die Diskussion \u00fcber eine Wissensgesellschaft weiter als heute. Es herrscht der Biedermeier. Warum? Weil wir, die Wissensarbeiter, die Gestaltung der Zukunft den Leuten \u00fcberlassen, die schon die Vergangenheit verbockt haben. N\u00fcchtern betrachtet: Die Rahmenbedingungen der Wissensarbeit, meist selbst\u00e4ndig und in Projekten, zeigt den Stellenwert. Es fehlen auch nur halbwegs angedachte Alternativen zum alten 9-to-5 Job. Das Rad wird zur\u00fcckgedreht: Nicht nur bei Yahoo sollen die Leute wieder an die Schreibtische, damit ein \u00e4ngstliches und unsicheres Management sich r\u00fcckversichern kann. Wissensarbeit braucht Methode, Theorie, Konzentration und Organisation. All das fehlt der neuen Arbeit (w\u00e4hrend sich die alte Arbeit perfekt b\u00fcrokratisiert hat). Das ist ein Aufruf zur Professionalisierung, zu einem breiten Diskurs dar\u00fcber, was wir brauchen, worauf wir Wissensarbeiter uns konzentrieren wollen, wie die St\u00e4dte und Kieze aussehen sollen, in denen wir arbeiten, und welche neuen Regeln Arbeit, Gesellschaft und Kultur brauchen. Dauer 15 minutes/freie Rede\n\nWolf Lotter ist Autor (\u201eZivilkapitalismus\u201c) und Vortragender, Journalist (z.B. brandeins, zu dessen Gr\u00fcndungsmitgliedern er z\u00e4hlt) und denkt pausenlos \u00fcber die Transformation von der alten Industriegesellschaft zur Wissensgesellschaft nach.", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1380, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Wolf Lotter", 
      "organisation": "*", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/wolfrepublica.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/981#profile-speaker"
    }, 
    {
      "biography": "Manuela Schauerhammer ist als freie Texterin, Webdesignerin und Beraterin in Sachen PR & digit. Strategien t\u00e4tig. Dar\u00fcber hinaus bloggt sie und ist seit Jahren vielf\u00e4ltig netz- und beteiligungspolitisch* engagiert. Die Dipl.- Frankreichwissenschaftlerin (sie studierte Frz., VWL, Jura & Politikwiss. in Deutschland und Frankreich) lebt mit ihrer Familie in Berlin. [*Wer darf/kann/sollte sich in einer Gesellschaft wie beteiligen k\u00f6nnen? Wer oder was legitimiert eigentlich bestehende Restriktionen?]", 
      "country": "", 
      "email": "", 
      "facebook": null, 
      "github": null, 
      "id": 1381, 
      "linkedin": null, 
      "name": "Manuela Schauerhammer", 
      "organisation": "", 
      "photo": "http://re-publica.de/sites/re-publica.de/files/styles/speaker_profile/public/media/pictures/republica14_manuportrait.jpg", 
      "position": null, 
      "sessions": [], 
      "twitter": null, 
      "web": "http://re-publica.de/member/983#profile-speaker"
    }
  ]
}