
{
  "sessions": [
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Ob Unternehmen, Werbeagenturen oder Provider \u2013 alle setzen bei Social Media-Kampagnen auch auf Musik und Filme. Welche Rechte brauche ich hierf\u00fcr, wer gibt mir diese und worauf muss ich bei der Lizenzierung achten?\n\nAnhand einer Case Study werden die rechtlichen Notwendigkeiten beim Einsatz von Musik, Filmen und User Generated Content in einer tats\u00e4chlich ver\u00f6ffentlichten Kampagne erl\u00e4utert. Im Zuge der Erl\u00e4uterung der Rechtslage werden Haftungs- und Lizenzfragen, die Einbindung von User Genrated Content-Inhalten sowie die Mitwirkung einer bekannten Musikband in der Kampagne er\u00f6rtert.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "id": 35, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Recht: Musik und Film in Social Media-Kampagnen \u2013 Eine Case Study", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Wie lange wird schon theoretisch \u00fcber das\u00a0Bedingungslose\u00a0Grundeinkommen\u00a0diskutiert? Michael Bohmeyer hatte keine Lust mehr zu warten, sondern hat im Sommer 2014 beschlossen, es jetzt endlich einzuf\u00fchren. Per Crowdfunding sammelte er 72.000 \u20ac und verloste sie an f\u00fcnf Menschen aus seiner Community.\u00a0Diese f\u00fcnf Menschen erhalten nun ein Jahr\u00a0lang monatlich\u00a01.000 \u20ac ohne jede Bedingung ausgezahlt. Einige weitere Grundeinkommen wurden seither durch eine Art Steuer finanziert: Mit einem Browser-Plugin und einer Bonuspunkte-Karte hackt sich die Initiative in den Konsumkreislauf und finanziert damit st\u00e4ndig weitere Grundeinkommen. Auf der Community mein-grundeinkommen.de kann sich jeder Mensch f\u00fcr die Verlosungen anmelden. Auch in dieser Session wird ein Grundeinkommen verlost. Aber was bringt so eine Aktion? \"Nur\"\u00a0mediale\u00a0Aufmerksamkeit? Oder k\u00f6nnten crowd- und webbasierte Projekte unser Sozialsystem hacken und die Politik zwingen, tats\u00e4chlich etwas zu ver\u00e4ndern, weil es in der parallelen Online-Welt\u00a0schon funktioniert? Dazu zeigen wir Beispiele und pr\u00e4sentieren unsere weiteren Ideen - zum Beispiel,\u00a0wie wir mit euch die Hartz-4-Sanktionen abschaffen wollen. In echt.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T16:30:00", 
      "id": 6, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T16:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Wie wir Grundeinkommen eingef\u00fchrt haben (und in dieser Session ein BGE von 12.000 \u20ac verlosen)", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Sobald es um die Wirtschaftsleistung Deutschlands geht, werden Politiker nicht m\u00fcde zu betonen, wie wichtig sie f\u00fcr uns sind \u2013 die sogenannten \u201eHidden Champions\u201c, die Mittelst\u00e4ndler, die Industrie- und Technologieunternehmen, die mit knapp 16 Millionen Besch\u00e4ftigten rund 2,1 Billionen Euro pro Jahr erwirtschaften. Und obwohl ihr Beitrag wesentlich f\u00fcr den Status Quo Deutschlands ist, werden sie in der \u00d6ffentlichkeit so gut wie gar nicht wahrgenommen. Es liegt nat\u00fcrlich daran, das der \u00fcberwiegende Teil ihrer Produkte und Leistungen keine direkte Relevanz f\u00fcr unser t\u00e4gliches Leben haben - schlie\u00dflich braucht niemand eine Rohrbiegemaschine oder eine Industriepumpe im Privathaushalt. Und es liegt auch daran, dass diese Unternehmen meist irgendwo in der tiefen Provinz sitzen. In einer Welt, deren Horizont an der n\u00e4chsten Autobahn endet und die sehr weit weg von dem ist, was wir im Netz als Arbeitswelt verstehen.\n\nDass diese teils geschichtstr\u00e4chtigen, oft inhabergef\u00fchrten, und deshalb manchmal leider auch sehr konservativen Unternehmen in der Netzwelt genauso wenig stattfinden wie in unserem unmittelbaren Alltag, ist ein Problem. Denn wenn heute jeder mit jedem online kommuniziert, Gesch\u00e4fte zunehmend nicht mehr im sauerl\u00e4ndischen Konferenzraum, sondern weltweit im Browser get\u00e4tigt werden, Arbeitspl\u00e4tze nach digitaler sexyness ausgew\u00e4hlt werden, das Netzwissen unseren Alltag und unsere Kultur pr\u00e4gt, stellt sich die Frage, wie diese Traditionsunternehmen in Zukunft bestehen sollen.\n\nAls langj\u00e4hriger Berater f\u00fcr Markenf\u00fchrung in Industrieunternehmen wagt Marco Petracca einen Erkl\u00e4rversuch. Er zeigt auf, dass das Problem nicht die Technik, sondern vielmehr der kulturell schwierige Mix aus Ingenieurs-, Provinz- und Mittelstandsdenken ist. Und dass die L\u00f6sung nicht nur darin bestehen kann, deutsche Kleinst\u00e4dte mit Breitbandinternet an die Netzwelt zu koppeln.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 7, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "\"Online? Bringt uns nichts!\" \u2013 Ein deprimierender Lagebericht aus den Chefb\u00fcros deutscher Industrieunternehmen.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Viele Emp\u00f6rungswellen und virale Hypes entstehen zuf\u00e4llig, doch die Mechanismen nach denen sie ablaufen, machen sie berechenbar. Nicht nur PR-Strategen nutzen das f\u00fcr graues Marketing und verdeckte Propaganda, sondern auch Spa\u00dfv\u00f6gel und \u201eFalse Flag\u201c-Trolle. Eine Woche nachdem wir alle das Video von einer Helden-Katze, die einen Jungen gegen einen Hund verteidigte, geteilt haben, stellt sich die Frage, ob es sich um einen Werbe-Stunt der Fracking-Lobby handelte. Kurz nachdem all jene, die Feministinnen schon immer bl\u00f6d fanden, sich bei Facebook und Twitter \u00fcber\u00a0menstruierende Aktivistinnen emp\u00f6rten, stellt sich heraus, dass das Social-Media-Ph\u00e4nomen unter dem Titel #Freebleeding ein getarnter 4chan-Hoax war. Wie funktionieren diese \u201eFalse Flag Campaigns\u201c und wie geht man ihnen nicht auf den Leim?\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:30:00", 
      "id": 8, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Hoax-Kampagnen: Opium f\u00fcrs Emp\u00f6rungsvolk", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Als im Herbst 2013 bekannt wird, dass die NSA das private Handy von Kanzlerin Merkel und viele andere Anschl\u00fcsse deutscher Politiker auf einer streng geheimen \u00dcberwachungsliste f\u00fchrt, muss sich der amerikanische Pr\u00e4sident h\u00f6chst selbst \u00f6ffentlich rechtfertigen. Die deutsch-amerikanischen Beziehungen nehmen schweren Schaden, von dem sie sich bis heute nicht erholt haben. So bringen seine Geheimdienste Barack Obama in eine missliche Lage. Er kann entweder zugeben, davon gewusst zu haben, also mit den au\u00dfenpolitischen Beziehungen zum wichtigsten europ\u00e4ischen Alliierten fahrl\u00e4ssig gespielt zu haben (was er nicht zugibt) oder einr\u00e4umen, dass er seine Dienste nicht unter Kontrolle hatte (was er indirekt zugibt, denn er beendet die Praxis defacto).\n\nDaraus kann man zwei Lehren ziehen: erstens, Geheimdienste d\u00fcrfen alles, es muss allerdings geheim bleiben, denn bei Bekanntwerden, droht immenser Schaden f\u00fcr das Regierungshandeln. Zweitens, es braucht eine politische und demokratisch legitimierte, also parlamentarische, Kontrolle, die darauf abzielt, dass das Agieren der Geheimdienste nicht au\u00dfenpolitische und andere Ziele des Staates und der Regierung unterl\u00e4uft.\n\nIch habe meine begr\u00fcndeten Zweifel, dass die erste Lehre jemals in einer Demokratie funktionieren kann. Es wird immer irgendwann und irgendwie an das Licht der \u00d6ffentlichkeit gelangen, wenn Geheimdienste ihre Befugnisse \u00fcberschreiten oder contra-faktisch agieren. Edward Snowden steht nur an der Spitze einer langen Liste von Menschen, deren Verpflichtung ihrem Gewissen gegen\u00fcber der Geheimhaltung Grenzen aufzeigen.\n\nW\u00e4hrend sich in den vergangenen zwei Jahrzehnten das Aufgabenprofil der Geheimdienste stark in den Bereich signal intelligence (technische Aufkl\u00e4rung) verschoben hat, ist die Politik der westlichen Staaten unschl\u00fcssig geblieben, welche der beiden Optionen sie verfolgen soll. So haben sich die Geheimdienste Handlungsfreir\u00e4ume erarbeitet, die nicht nur im rechtlichen Graubereich liegen sondern auch klassischen au\u00dfenpolitischen Akteuren, der Diplomatie, Grenzen auferlegen. Nicht nur in den USA sondern auch in Deutschland sind die Au\u00dfenministerien in bestimmten Politikbereichen geschw\u00e4cht, ja sogar dazu gezwungen, eigen Position aufzugeben.\n\nDer Vortrag f\u00fchrt daf\u00fcr Beispiele an und erl\u00e4utert, wie sich westliche Staaten aus diesem Dilemma befreien k\u00f6nnen.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:15:00", 
      "id": 9, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Strategische Aufkl\u00e4rung? \u2013 Wie Geheimdienste Au\u00dfenpolitik sabotieren", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "May 2018. A post election Europe is coming to terms with the political\u00a0shift towards the right, the end of the Euro\u00a0and\u00a0the gradual closing of sovereign digital borders. Europe is coming to terms with\u00a0the warmth and comfort of a dystopian dream. There\u2019s safety and comfort in the knowledge that each country now has their own Internet \u00a0- an Internet with strictly controlled borders. It\u2019s an Internet where passports are issued. It\u2019s an Internet with border crossings that are owned by each national government but outsourced to, and run by commercial enterprises. It\u2019s an internet with national currencies. Applications must be made in order to cross the borders of the Internet of a foreign country. Applications and border crossings\u00a0are processed by an algorithm called RACHEL.\u00a0\n\nBuilding on his 2014 re:publica talk \"The Snowden Pitch\", Marcus will be outlining his usual dystopian vision of a near future to come.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 10, 
      "level": "Advanced", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Purpose of Entry", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Nach dem gro\u00dfen Erfolg der letzten beiden Jahre gibt es auf der #rp15 nun die dritte Ausgabe des Sketchnote-Workshops. Wir vermitteln in k\u00fcrzester Zeit Grundlagen f\u00fcr eigene Zeichnungen und schaffen Bewusstsein f\u00fcr die St\u00e4rken von Visualisierung.\n\nPraktische Anleitungen und jede Menge Tipps aus der Praxis sind der ideale Startpunkt f\u00fcr alle re:publica-Besucher, um hinterher in Votr\u00e4gen und Sessions eigene Sketchnotes zu machen.\n\nHashtags sind #rp15 und #sketchnotes. Vorkenntnisse und zeichnerisches Talent sind nicht n\u00f6tig.\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:15:00", 
      "id": 11, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Sketchnotes f\u00fcr Einsteiger", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Journalist und Podcaster\u00a0Daniel Fiene\u00a0l\u00e4dt\u00a0G\u00e4ste des\u00a0MIZ_innovationspace\u00a0jeweils an einem der Programmtage in den Private Corner ein. Im\u00a0innovationCHITCHAT\u00a0dreht sich alles um mutige Entscheidungen und Perspektiven f\u00fcr das Medium Radio und\u00a0neue Formate f\u00fcr journalistisches Storytelling.\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 des\u00a0MIZ-Babelsberg\u00a0gibt\u00b4s\u00a0hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T14:15:00", 
      "id": 329, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "innovationCHITCHAT mit Daniel Fiene", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Once in a while when someone creates a great article/podcast/video online on an issue that moves them, we see people in the comments say \"That's great! But what are you doing about the issue in the real world?\" As if writing/podcasting/vlogging about it is not \"something\" enough. I'm here to tell you that it is.\n\nMy session will explore how online media can completely transform Africa\u00a0- especially because of its reach - create a sense of interconnectedness, and help us learn from each other. We need to tell our own stories and amplify our voices so as to create the social change we so deeply crave. This is what we do at Brainstorm (www.brainstorm.co.ke) - currently telling Kenya's stories, but soon to be telling stories from the whole continent. I will borrow heavily from my learnings since co-founding Brainstorm, as well as my vision for online media in Africa based on global and continental trends.\n\nSharing our stories does help shape our society, for it influences our thought process. If you can change how a man thinks, you have a great shot at changing how he acts. You can change how he acts for the better. We will also explore different articles, campaigns, videos and other online content that has been significant in the past year, and their effects - the questions they raised, their perceived strengths and flaws, and whether they created a lasting effect. Let us explore online media for social change in Africa, and worldwide.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:30:00", 
      "id": 12, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T17:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Revolution Will Be Written In HTML", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\"Surveillance Art\" ist keine eigene Kunstrichtung, sondern eher ein Suchvektor, unter dem sich Werke verschiedenster Gattungen\u00a0gruppieren lassen. Dazu geh\u00f6rt Banksys ber\u00fchmtes CCTV-Graffiti \"What are you looking at?\" ebenso\u00a0wie Trevor Paglens Fotoserie \"Limit Telephotography\". Paglen hielt\u00a0kilometerweit entfernte Geb\u00e4ude und Flugzeuge von Milit\u00e4r und Geheimdiensten in verschwommenen Bildern fest. Die\u00a0Unsch\u00e4rfe wurde zum Symbol der geheimen und doch oft sichtbaren \u201eBlack World\u201c \u2013 samt inoffizieller Budgets in Milliardenh\u00f6he und Foltergef\u00e4ngnissen.\n\nEin weiteres Beispiel ist die Installation \u201eThe Situation Room\u201c des Berliner Medienk\u00fcnstlers Franz Reimer. In einem Nachbau des Raums, in dem Obama und sein National Security Team die T\u00f6tung Osama bin Ladens verfolgten, kann der Besucher deren Positionen einnehmen. Doch der Bildschirm vor der Installation zeigt nicht den t\u00f6dlichen Einsatz, sondern ein digitales Abbild der Besucher in dem Raum.\u00a0\n\nSolchen Arbeiten k\u00f6nnen einen\u00a0emotionalen und \u00e4sthetischen \u2013 vielleicht sogar pers\u00f6nlichen\u00a0Zugang zu dem komplexen und oft sehr abstrakten Thema geben. Dieser nimmt in wissenschaftlichen und journalistischen Beitr\u00e4gen naturgegeben wenig Platz ein, ist f\u00fcr das tiefere Verst\u00e4ndnis der Problematik aber nicht unbedeutend. Die digitale Massen\u00fcberwachung verf\u00fcgt \u00fcber ausgesprochen wenig sinnlich wahrnehmbare Aspekte. So\u00a0dekorierten\u00a0beispielsweise zahlreiche Medien ihre Beitr\u00e4ge monatelang mit dem Gesicht Edward Snowdens oder mit Kabelsalat\u00a0im DE-CIX. Die Problematik blieb\u00a0nahezu ausschlie\u00dflich \u00fcber die Textebene erfahrbar, was zu einer Art \u00e4sthetischen Lehrstelle f\u00fchrt.\n\nKunstwerke werden diese Lehrstelle nicht schlie\u00dfen, doch sie k\u00f6nnen sie thematisieren und vielleicht sogar etwas verkleinern.\u00a0\n\nDer Vortrag basiert\u00a0auf Analysen, welche die Kunsthistorikerin Ines Dorian G\u00fctt im Rahmen\u00a0Ihrer Masterarbeit \u201eSurveillance Art \u2013 Institutionelle \u00dcberwachung und deren Folgen in ausgew\u00e4hlten zeitgen\u00f6ssischen Kunstwerken\u201c vornahm.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 13, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Surveillance Art und die fehlende \u00c4sthetik der digitalen Massen\u00fcberwachung", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Das 'echte' Plagiat ist ein Sonderfall. Der Vortrag taucht von der Gegenwart ausgehend in die Musikgeschichte ein und zeigt an Beispielen, dass die Arbeit mit dem musikalischen Material immer schon auf den Ergebnissen der Vorg\u00e4nger und Zeitgenossen aufgebaute. Immens vergr\u00f6\u00dfert hat sich jedoch der Materialpool, aus dem wir sch\u00f6pfen k\u00f6nnen \u2013 sowie die Methoden, mit denen wir das tun.\n\nAb dem 20. Jahrhundert \u2013 so kann man sagen \u2013 finden die wesentlichen Innovationen nicht im Orchestergraben oder auf dem Klavier, sondern im Lautsprecher und \u00fcber Musik auf Tontr\u00e4gern statt. Die Digitalisierung treibt diesen Prozess gewaltig voran.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 14, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Pop Will Eat Itself", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Bei der Game-Show \"Six degrees of Wikipedia\" stellen die TeilnehmerInnen unter Beweis, wie viele N\u00e4chte sie in ihrem Leben bereits damit verbracht haben, sich vom 30-j\u00e4hrigen Krieg zu einer\u00a0 seltenen Kaktusart durchzuhangeln.\n\nZwei TeilnehmerInnen treten jeweils gegeneinander an. Ihnen wird ein Startbegriff vorgegeben, sowie ein Ziel. Nun m\u00fcssen sie sich so schnell wie m\u00f6glich, aber auch so kreativ wie m\u00f6glich durch hangeln, d\u00fcrfen dabei weder den Back-Button noch die Kategorie-Links verwenden.\n\nPunkte werden jeweils f\u00fcr die Geschwindigkeit, als auch f\u00fcr den kreativsten Weg vergeben, wobei das Publikum \u00fcber letzteren abstimmen darf. Das Publikum darf durch hineinrufen helfen oder verwirren, wird zudem durch die Abstimmung involviert. Das Zeit-Element sorgt f\u00fcr zus\u00e4tzliche Action.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T19:00:00", 
      "id": 15, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T18:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Six degrees of Wikipedia \u2665", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In 2011, Saudi Arabian police \"arrested\" a vulture for spying for Israel. While that may seem unusual, the vulture in question is one of many animals throughout history accused of spying. From the CIA's \"Squab Squad\" to Ukraine's militarized dolphins, animals have throughout history played an integral part in military and espionage\u00a0missions. While some animals (such as dogs) make for excellent spies, others (like cats) are less adept. Our talk will take the audience through a history of spy animals.\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:45:00", 
      "id": 16, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T17:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Spy Animals!", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Last year we set out to explore the legal, economic and social feasibility of an Alternative Compensation System (CCS), which, for a small monthly fee would legalize currently infringing online social practices such as private copying from illegal sources and online sharing of copyrighted works. We were interested in whether an ACS that would solve the problem of online copyright infringement would be legally possible, welfare increasing and socially acceptable. We found that the ACS idea in general is not only legally feasible, but can enhance social welfare. We also found that the CCS idea enjoys considerable social support among a representative sample of Dutch citizens.\n\nInterestingly enough, this support is the strongest among those who already use legal access alternatives the most: pirates and digital consumers. In effect, the more someone uses the current legal alternatives, the more he or she is inclined to support the ACS idea. We interpret the support for the ACS alternative as a discontent with the status quo, with the currently available legal alternatives.\n\nDiscontent consumers are joining the ever growing number of authors and performers who express their frustration with the royalties streaming services offer, and the level of control these new, but immensely powerful intermediaries have over the access to audiences. An ACS-based alternative would not necessarily increase the control of artists over distribution, but at least it would weaken the exclusive position of current digital intermediaries, while providing higher levels of revenue then the status quo. \u00a0All of these arguments seem to be in support of the CCS idea. Whether that is enough to initiate a change, is the main question of the talk.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 17, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Kulturflatrate \u2013 its not just the pirates who want it", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Probably all of us have already been confronted with the topic of death on the Internet. After the death of a loved one we look up online what we are supposed to do in such a situation. Condolences are often expressed online (especially if the deceased is only distant acquaintance), and posted in social media. These are all interesting aspects of the digital death, which I\u2019ll consider in my talk. But what I find particularly interesting is a different dimension of the digital afterlife. A dimension that affects a growing proportion of society, but is only consciously considered by very few. An issue that affects everyone who uses online services and enters personal information there. What happens to this information after we die? Is the physical death necessarily followed by the digital death?\n\nI could say \u2013 \u201cI don\u2019t care what happens to my digital accounts after I die, I\u2019m dead anyway\u201d. But it\u2019s not that easy. What would happen if I would die tomorrow? As I\u2019m not married, my parents would be the ones, who would have to deal with it. And they are definitely not \u201cdigital natives\u201d. They wouldn\u2019t have a clue which services I used to use and how to deal with them after I die. They wouldn\u2019t know about my preferences either: would I have wanted everything to disappear? Would I prefer a \u201cmemorial profile\u201d (which is for example possible on Facebook)? Or maybe I would have just liked everything to stay as is? If I don\u2019t want my parents to have one more thing to deal with (as if the death of their child wasn\u2019t enough) \u2013 maybe I should take care of it while I\u2019m still alive?\n\nBut how? There are already different services trying to help users to manage their digital afterlife. But they struggle. Why?\n\nPeople just don\u2019t want to deal with their own death \u2013 especially while being young and healthy;\n\tIt\u2019s difficult to get user feedback (for example conduct user tests) in the context of death;\n\tIt\u2019s difficult to verify the death of the user \u2013 in a way which is both user-friendly and highly secure;\n\tThere are no universal standards and regulations: neither for reporting the death of the user nor for creating a last will for digital data.\n\u00a0\n\nIn my talk I will address these and other questions and constraints and provide answers and recommendations: based on research and the learning from the digital afterlife project I\u2019m currently working on.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:45:00", 
      "id": 18, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T17:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Digital Afterlife and Digital Legacy", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The crazy timeline of our product MIITO: we are young and we are green. We have no idea what we are doing but apparently we are doing something right. From a student project to a mass product in one year and collecting numerous design awards along the way.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:00:00", 
      "id": 452, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Rethinking Instead of Restyling", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Trinken ist eine jahrhundertealte westliche Kulturtechnik, und eine, die inzwischen in die Krise geraten ist: Einerseits kann gar nicht genug gewarnt werden vor alkoholinduzierten gesundheitlichen Sch\u00e4den und moralischem Verfall. Andererseits wird einem \u00fcberall das Glas unter die Nase gehalten, als w\u00e4re jeder Augenblick unter 1,5 Promille verschwendete Zeit. Die Zeitungen sind voller Warnungen, und die Speisekarten voller Spirituosen.\n\nDer Graben ist gro\u00df geworden zwischen Alk und Anti. Wer hin und wieder ein Glas Wein zur Entspannung trinkt, gilt vielen Statistiken schon als funktionaler Alkoholiker; wer erkl\u00e4rt, bisweilen bis zur Hirnerweichung abwechselnd Schnaps und Bier in sich reinzukippen, steht kurz vor der ersten ernsthaften Familienintervention. Scheint fast so, als w\u00e4re Upton Sinclair Pate f\u00fcr das \u00f6ffentliche Sprechen \u00fcber Alkohol gestanden. Der hat mal gesagt: \"Alkohol arbeitet f\u00fcr die Kommunisten. Der Schnaps bescherte ihnen schon die Wasserstoffbombe.\"\n\nZeit, ein paar alte Fragen neu zu stellen: Darf man abh\u00e4ngig sein und wenn ja, wie sehr? Gibt es sie, die feine Art des Saufens? Aus welchen Gr\u00fcnden soll man trinken, und wie viel Sorgen muss man sich dabei machen? Und was bringt das \u00fcberhaupt: trinken?\n", 
      "end_time": "2015-05-05T18:45:00", 
      "id": 19, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T17:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Trinken gehen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Ein kleiner R\u00fcckblick auf meine politischen Filme von \"DuBistTerrorist\" \u00fcber \"Telekom Netz der Zukunft\" bis zu meinem neuesten Kurzfilm \"Wir Lieben \u00dcberwachung\". Was sind die Vor- und Nachteile von animierten politisch-satirischen Kurzfilmen? Welche anderen Formen politischer Filme gibt es?\n\nIm Anschluss noch die Premiere meines neuesten Filmes. Der sich aus diversen Gr\u00fcnden von allen anderen unterscheidet. :)\n", 
      "end_time": "2015-05-05T18:45:00", 
      "id": 20, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T18:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "PRIMARK HAUL vs. Fracking Net Neutrality / Videos im Web zu politischen Themen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u201cNudging\u201d ist ein Hot topic, sp\u00e4testans seit Cass Sunsteins und Robert Thalers gleichnamigen Buch, das das Konzept der gesteuerten Verhaltens\u00e4nderung durch kleine Anst\u00f6\u00dfe unter dem Label \u201cliberaler Paternalismus\u201d propagiert. Barack Obama und James Cameron haben sich schon von den Autoren beraten lassen. Auch die Bundesregierung stellt Verhaltensforscher ein, um \u201calternative Designs von politischen Vorhaben\u201d zu entwickeln.\n\nKritiker sehen \u2013 befeuert durch das Internet der Dinge \u2013 einen manipulativen Soft-Totalitarismus heraufd\u00e4mmern. Dabei sind manipulative Tweaks der Umwelt zu Zwecken einer verzerrten Entscheidungsarchitektur l\u00e4ngst allgegenw\u00e4rtig: von Stra\u00dfenhubbeln zur Verkehrsberuhigung \u00fcber psychologisch optimierte Speisekarten bis zu Lockv\u00f6gel-Angeboten (Decoys), die unsere Preisvorstellungen unterminieren.\n\nDie Frage ist: cui bono? Wer zieht Nutzen aus Nudging? Sind die Ziele zu begr\u00fc\u00dfen, die Methoden transparent, und die Akteure legitimiert? Unter gekl\u00e4rten Umst\u00e4nden kann Nudging zu einem neuen Design-Paradigma f\u00fcr Politik und Alltag werden, das tats\u00e4chlich die Welt verbessern hilft.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:15:00", 
      "id": 21, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Nudge! Nudge! \u2013 Was Design von Verhaltenspsychologie lernen kann", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u201cWenn das Produkt nicht in Ordnung w\u00e4re w\u00fcrde ich es reklamieren [...]\u201d (\u201cUwe 54\u201d, 21. Juli 2014)\n\nDer Keramikmesserblock, die Bluetooth-Stereoanlage oder der Katzenkalender 2015: Eine Kaufentscheidung will angesichts fragmentierter Lebensentw\u00fcrfe wohl bedacht sein - sie kann Orientierung geben oder sogar zur Entfremdung f\u00fchren. In einer Welt, die mit Werbung und PR durchsetzt ist, bietet die Produktrezension die M\u00f6glichkeit, ein Produkt auf seine tats\u00e4chlichen Leistungen, Inhalte und Eigenschaften zu reduzieren und zu bewerten. Hier kann Konsumentinnensouver\u00e4nit\u00e4t wiedergewonnen werden, besonders in Bereichen, in denen die Nachfrage der Kundinnen oft als nicht (mehr) ausschlaggebend f\u00fcr das Angebot wahrgenommen wird.\n\nPrinzipiell jede (mit Internetzugang) kann sich hier verwirklichen \u2013 noch nicht mal der tats\u00e4chliche Besitz oder Kauf des Produkts ist Voraussetzung f\u00fcr einen Beitrag. Jede Konsumentin hat so die M\u00f6glichkeit selber zur Produzentin zu werden. Die Produktrezension ist _die_ M\u00f6glichkeit, im Internet Content zu produzieren, ohne dauerhaft Teil von sozial\u00a0und/oder technisch komplexen Plattformen sein zu m\u00fcssen. (Online) konsumieren tun wir schlie\u00dflich fast alle.\n\nOb aber Textfragment aus einer zeitgen\u00f6ssischen Theaterperformance oder Rezension zum Schnellhefter \u2013 die Grenzen sind mittlerweile flie\u00dfend. Als \u201cAuftritt des Alltags\u201d schwankt die Rezension zwischen Authentizit\u00e4t und Selbstinszenierung. Wir begreifen daher in dieser Lesung das Internet als einen theatralen Raum und geben der Produktrezension, deren \u00c4sthetik bisher weitgehend unbeachtet blieb, eine B\u00fchne.\n\n\u00a0\n\n* Aus pragmatischen Gr\u00fcnden verwenden wir hier das generische Femininum. Menschen, die sich anderen Geschlechtsidentit\u00e4ten zuordnen, sind nat\u00fcrlich mitgemeint.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:45:00", 
      "id": 22, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "\u201c7 von 83 Kundinnen fanden die folgende Rezension hilfreich\u201d \u2013 Eine Produktrezensionslesung", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Did you know that Social Media plays a huge role in Saudi society? Saudi Arabia as a country is pretty unknown and inaccessible to most people. You could meet Saudis on Social Media though, but do you? Probably not, the filter bubbles seem water tight. Saudi Social Media users account for 40% of all active users in the whole Arab world and in relation to the population as a whole, more people are using Twitter in Saudi Arabia than in Europe.\n\nAlthough you'll find phenomenons like selfies and hashtagwars you know from the European netspace, Social Media has in some aspects a different meaning and importance for Saudis. Looking at what we share and what is different we learn something about ourselves and about Saudi Arabia, a country that is much more than the onedimensional representations you'll find in the media. Let's roam the Saudi Twittersphere!\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 23, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "A Selfie with the King. Saudi Arabia: A Completely Different Social Media Experience", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The online environment disrupted old telecommunications legislation. It\u00a0introduced new challenges to the European Union's attempt to regulate and control this fast growing territory.\u00a0Spam is interesting\u00a0since it is not directly addressed, defined, categorized or discussed in EU legislation, it travels between different fields, mainly media, commerce and human rights. The elusiveness of spam in EU legislation shows how power is exercised by not defining it as a distinct category. Through an interactive map of spam in the European Union, you will see how spam travels across different laws, Directives, agreements\u00a0and organizations,\u00a0and how it manages to escape legislation.\u00a0This talk will examine what it means for your involvement in the online environment, and importantly - who benefits from it.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "id": 24, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Spamming the EU \u2013 The power of not being categorized", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Since November 2012, we\u2019ve been living in a country with the internet censored extensively by a nationwide system of filtering. Meanwhile, the Russian system of surveillance was significantly updated, and since April 2015 it combines the functions of the communications interception system known as SORM and DPI (Deep Packet Inspection). The technical means of censorship and surveillance are reinforced by the intimidation campaign aimed at the global and domestic online services and internet service providers. It looks gloomy enough, but whether the Russian approach was truly effective in crushing internet freedoms?\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 235, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Access denied \u2013 Russia's approach to internet censorship ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Sp\u00e4testens seit Cisco mit dem \"Internet of Everything\" wirbt, und der Daimler-Chef auf der CES die Keynote h\u00e4lt d\u00fcrfte allen klar sein - das Internet of Things ist keine Spielwiese mehr, sondern wird zunehmend von den grossen Firmen als riesige Gesch\u00e4fts-Chance gesehen. Die Wachstumszahlen sind auch gigantisch, bereits jetzt kommunizieren in den meisten Netzen mehr Maschinen miteinander als Menschen, Autos, Flugzeugturbinen und Babywindeln sind mit dem Netz verbunden und produzieren Daten im Sekundentakt.\u00a0\n\nAnfangs war diese Bewegung stark von der Maker-Kultur gepr\u00e4gt und vor allem auch von zwei Hardware-Plattformen aus Europa - zum einen dem Raspberry Pi aus England, zum anderen der Arduino-Plattform aus Italien. Beide aus universit\u00e4ren Projekten entstanden, offen und zun\u00e4chst so \u00fcberraschend leistungsschwach, dass die grossen Player die Bewegung ignorierten. Doch das hat sich ge\u00e4ndert. Intel hat auf der Maker-Faire in Rom seine neue Plattform vorgestellt, Microsoft bietet Cloud-L\u00f6sungen f\u00fcr Maker an und vermutlich bald auch Hardware, Cisco will vorne dabei sein usw. - zus\u00e4tzlich laufen im Hintergrund intensive Bem\u00fchungen die Protokolle und Standards f\u00fcr das IoT festzulegen, amerikanische Firmen sind dabei f\u00fchrend, aus Europa spielt bestenfalls noch Siemens mit. Siemens!\n\nDie grosse Chance, dieses neue Netz der Dinge von unten zu gestalten, droht uns damit in den Fingern zu zerrinnen. Zugleich wird die allt\u00e4gliche Macht dieses Netzes ungleich gr\u00f6sser sein, denn das IoT wird unser Auto steuern, die Toilette, die Haust\u00fcre und mit unseren Gesundheitsdaten Versicherungen und Arbeitgeber gl\u00fccklich machen. Wenn wir es nicht noch verhindern.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "id": 25, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Karl der K\u00e4fer wurde nicht gefragt \u2013 der kurze Fr\u00fchling des Internet of Things (oder: warum wir es schon wieder verkacken mit dem Netz)", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der \u201ePangalaktische Donnergurgler\u201c aus \u201ePer Anhalter durch die Galaxis\u201c war das erste Rezept bei Chefkoch.de. Ab 1998 konnten Nutzer Rezepte in die Datenbank eintragen, ein Kochforum wurde installiert, und daraus entwickelte sich organisch eine Community, die nun fast jeder deutschsprachige Internetnutzer kennt. Doch es brodelt in der Foodie-Welt: Wir erleben die digitale Disruption der Lebensmittelkette: vom Startup \u201eSoylent\u201c \u00fcber gr\u00fcne Smoothies vom Food-Truck hin \u00a0zum stylischen Molekyleis am Stiel aus Kreuzberg. Da stellt sich die Frage: Wer ver\u00f6ffentlicht als erstes ein Rezept f\u00fcr 3D-Food-Printer auf Chefkoch.de?\n\nDie klassische Forenkultur ist eine etablierte und wertvolle Form des Miteinanders im Internet. Doch Social Networks und die Blogosph\u00e4re haben die M\u00f6glichkeiten von Kollaboration und Kommunikation erweitert. Was hei\u00dft das aber f\u00fcr eine Plattform wie Chefkoch.de? Sollen wir das \"Facebook f\u00fcr Foodies\u201c werden oder das \"Instagram f\u00fcr Food-Hipster\u201c? Sollen unsere redaktionellen Texte und Videos k\u00fcnftig ausschlie\u00dflich \u201eUser-generated\u201c sein? Wie sollen wir mit Bloggern, Vloggern und Instagramern zusammenarbeiten? Was k\u00f6nnen Events und Camps f\u00fcr alle Beteiligten leisten?\n\nDie Ausgangssituation f\u00fcr eine Koch-Community der n\u00e4chsten Generation sind jedenfalls bestens: Chefkoch.de hat eine starke Nutzerbasis. Die Food-Szene ist voll aktiv und kreativ. Kochen ist seit Jahren ein Top-Trend... Wir geben Einblicke in unsere Aktivit\u00e4ten und Ideen \u2013 und wir sind offen f\u00fcr Anregungen, um ein Miteinander in der Zukunft zu gestalten.\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von Chefkoch.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 26, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Chefkoch.de ist Pornokuchen und Partizipation", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "It is a given that within the next couple of years technology will develop exponentially. Many scientists, designers and futurists therefore focus on what the new opportunities of these developments are. Unfortunately they somehow do not focus on the consequences. Concepts like telepathy, brain upgrading pills and implanted LED displays are pretty cool, but they radically alter our society and our human body.\u00a0\n\nAs the integration of technology with our body is imminent we need to start thinking about its impact. A new generation of designers has risen to question our technological progress. We put these new technologies into context by designing physical objects which could be part of a future society. They are future scenarios to figure out what kind of impact these technologies could have on our lives and on being human.\u00a0\n\nThe debate which revolves around these objects we, as a society, can decide wether or not we need to proceed with these developments. And maybe more important wether or not we need to take precautions.\u00a0\n\nAll new technologies could be the asbestos of the future so we better start thinking about their consequences now. Be prepared for some entertaining technologic and design speculation on future of humans.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T13:30:00", 
      "id": 27, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Are we finally becoming human?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u00dcberall liest man: \u201cAlle sollten programmieren lernen\u201d.\n\nAber warum? Nicht um Software-Entwicklerin zu werden, sondern um Abl\u00e4ufe besser zu verstehen. Mobile Themen und Apps werden immer wichtiger. Nicht nur IT-Abteilungen m\u00fcssen sich damit auseinandersetzen, auch Marketing, HR, Biz Dev oder Sales.\n\nIm Workshop Coding Bascis for\u00a0Non-Devs bekommst du ein \u201eFeeling for Mobile\u201c \u2013 vom Design einer App \u00fcber die Programmierung bis hin zum Testing. Es geht um den allgemeinen Entwicklungsprozess, nicht um eine bestimmte Programmiersprache. Der Workshop ist hands-on, wir entwickeln gemeinsam Apps f\u00fcr Smartphones oder Tablets. Vorkenntnisse sind keine n\u00f6tig.\n\nDer Workshop ist f\u00fcr alle, die auch ohne technischen Hintergrund mobile Entwicklungsprozesse und Apps besser verstehen wollen.\n\nProdukt Management\n\tSocial Media\n\tHR\n\tVertrieb\n\tBusiness Development\n\tDesign\n\tKommunikation\n\tMarketing\n\tFinance\nWas brauchst du?\n\n\n\tLaptop\n\t\n\t\n\tBrowser (Chrome oder Firefox)\n\t\n\t\n\tGmail Adresse (zur Anmeldung)\n\t\n\t\n\tFalls vorhanden: Android Smartphone oder Tablet (Wir haben auch einige Ger\u00e4te vor Ort.)\n\t\nWir freuen uns!\n\nDiana & Philipp\u00a0- von App Camps\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:30:00", 
      "id": 28, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "[CANCELLED] Coding Basics for Non-Devs", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In Europa leben rund 80 Millionen Menschen mit Behinderung. Das Internet ist ein inklusiver Raum, in dem sich Menschen mit und ohne Behinderung immer mehr miteinander vernetzen. Technologische Entwicklungen f\u00f6rdern, dass unterschiedliche Behinderungen im digitalen Miteinander keine gro\u00dfe Rolle spielen und viele Barrieren fallen. Aktivist_innen mit und ohne Behinderung nutzen das Netz, um Inklusion zum Thema der Digitalen Gesellschaft zu machen.\n\nHashtags wie #notjustsad oder #endtheakward schaffen \u00d6ffentlichkeit f\u00fcr den Kampf gegen Barrieren und f\u00fcr Inklusionsthemen. Immer mehr Menschen mit Behinderung betreiben Blogs und Youtube-Kan\u00e4le, twittern und sind auf Facebook oder Instagram aktiv. Die Stimme der digitalen Behindertenbewegung wird immer lauter und vielf\u00e4ltiger.\n\nWir sind Mareice Kaiser, Journalistin & Bloggerin und Ra\u00fal Aguayo-Krauthausen, Aktivist f\u00fcr Inklusion & Barrierefreiheit. Zusammen begeben wir uns auf eine Expedition durch das digitale Europa und starten f\u00fcr die re:publica15 eine inklusive Aktion in drei Schritten.\n\nVor der re:publica15 begeben wir uns per #-Aktion auf die Suche nach der europ\u00e4ischen digitalen Behindertenbewegung und ihren Aktivist_innen. Auf der re:publica15 zeigen wir die Gesichter der europ\u00e4ischen digitalen Behindertenszene und stellen Aktionen, Blogs, Hashtags und Best Practice-Beispiele vor. W\u00e4hrend der Session starten wir eine #-Aktion, die im digitalen Europa f\u00fcr Themen wie Barrierefreiheit und Inklusion sensibilisieren soll.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:30:00", 
      "id": 36, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Finding Inclusion in Digital Europe", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Wir wollen Migrantinnen und Migranten in der Illegalit\u00e4t sichtbar machen. Mindestens f\u00fcnf Millionen Einwanderer in die Europ\u00e4ische Union k\u00f6nnen ihre b\u00fcrgerlichen Rechte nicht umsetzen \u2013 so viele, wie im gesamten Ruhrgebiet oder im Gro\u00dfraum Berlin. Sie haben eigentlich keine Erlaubnis, sich bei uns aufzuhalten, sie d\u00fcrfen hier nicht arbeiten, k\u00f6nnen nicht zur Schule gehen und sind f\u00fcr die meisten von uns unsichtbar. Jeder hundertste Mensch, dem wir begegnen, f\u00fchrt ein verstecktes Leben. Sie wohnen in einem Zimmer des Mietshauses nebenan, sie bereiten schwarz in Restaurants unser Essen zu, sie reinigen f\u00fcr einen Hungerlohn unsere B\u00fcros und sie ziehen auf Baustellen Mauern hoch.\n\nAber wir kennen sie nicht. Wer sind sie wirklich? Wie leben und wohnen sie? Was sind ihre Tr\u00e4ume und Visionen? Und wer sind ihre Nutznie\u00dfer? Welche Betriebe k\u00f6nnten ohne ihre illegale Besch\u00e4ftigung gar nicht \u00fcberleben? Wo sehen sich diese Menschen in f\u00fcnf Jahren? Wir verleihen den Menschen in der Illegalit\u00e4t eine Stimme.\n\nDie Unsichtbaren bauen auf einem Projekt auf, dass wir in den vergangenen Monaten mit freien Journalisten aus Portugal, Spanien, Italien und Griechenland umgesetzt haben. Das Projekt \"GenerationE\". Hier haben junge Migranten aus S\u00fcdeuropa ihre Erfahrungen in einem Fragebogen geteilt und wir haben ihre Geschichten unter generatione.correctiv.org erz\u00e4hlt. Die Recherche zu den Unsichtbaren ist die n\u00e4chste Stufe. Jetzt wenden wir uns denen zu, die bislang \u00fcberhaupt keine Lobby haben.\n\nWir wollen Euch auf der re:publica zeigen, wie wir in monatelanger Arbeit mit diesen Menschen in Kontakt gekommen sind, und wie wir gerade die gr\u00f6\u00dfte europ\u00e4ische Datenbank \u00fcber Menschen in der Illegalit\u00e4t aufbauen. Denn bislang fehlt selbst der Europ\u00e4ischen Union jegliche Idee dar\u00fcber, wie der Alltag dieser vielen Menschen aussieht. Wir l\u00fcften das Geheimnis.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 29, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die Unsichtbaren \u2013 Migration in Europa", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Journalists are reaching across borders to collaborate and communicate about issues from the mundane to massive breaking stories. Are the collaborative stories produced by, and the support fostered within these networks central to creating Europe\u2019s new \u201aDigital Society\u2018?\n\nAt last year\u2019s re:publica, we launched our own non-profit journalism platform: hostwriter.org. Hostwriter is a global platform designed to encourage and facilitate collaboration between journalists, bloggers and documentary filmmakers. Members become part of a network that enables them to easily find and contact fellow journalists for local advice, offers of co-authorship or even accommodation (\u201ecouchsurfing for journalists\u201c).\n\nOn our first birthday, we\u2019d like to return to #RP15 to hold a panel discussion and critical debate with other leading figures from the collaborative movement that explores journalism\u2019s role within \u201aEurope\u2019s Digital Society\u2018.\u00a0 We\u2019ll ask whether the challenges facing Europe can in fact catalyse more meaningful collaboration between journalists. \u00a0Can the work of cross border journalism break longstanding stereotypes? Can they not only sidestep national corruptions and limitations but shine light on to them?\u00a0 Ultimately, can journalistic cross border collaboration create a more open society that transcends the digital?\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:15:00", 
      "id": 30, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Finding Europe: Collaborative Journalism in Times of Crisis", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Vier H\u00e4nde auf einer Tastatur, Dateisysteme als 3D-Animation und Programmieren im Blindflug: Wie Hollywood sich Hacker vorstellt, hat mit der Realit\u00e4t oft nicht besonders viel zu tun. Oft ist die\u00a0k\u00fcnstliche Action allemal sehenswerter als \u00fcber Computer gekr\u00fcmmte Gestalten. Wir zeigen, mit welchen Tricks das Kino Internetverbindungen und\u00a0Computerviren sichtbar macht. Wir schauen uns besonders absurde Szenen an \u2014 und solche, die einigerma\u00dfen realistisch scheinen und trotzdem spannend sind. Unsere These: Es wird besser.\u00a0Hollywood musste dazulernen, weil immer mehr Menschen mehr von Technik verstehen. Nat\u00fcrlich haben wir die besonders krassen Ausrei\u00dfer dabei, die unsere These letztlich doch nur\u00a0untermauern.\n\nHier ist ein tolles GIF http://giphy.com/gifs/movie-computer-sneakers-8g4CuR1Af5t6g\n", 
      "end_time": "2015-05-05T18:15:00", 
      "id": 31, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T17:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Hollywoods Hacker", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Qual der Wahl\n\nWer wei\u00df, was f\u00fcr einen Partner er oder sie sucht, findet online schnell ein passendes Forum. Wer es nicht wei\u00df, kann viel entdecken und wer Abwechslung oder sich sexuell ausprobieren m\u00f6chte, wird ebenfalls f\u00fcndig. Das Internet ist ein Ort unglaublich vielf\u00e4ltiger M\u00f6glichkeiten. Dabei k\u00f6nnte man sich fragen, ob uns das Angebot \u00fcberfordert oder uns verf\u00fchrt, traditionelle Vorstellungen von Bindung zu \u00fcberdenken.\n\nDie Beziehung im Schaufenster\n\nAuf jeden Fall sind Beziehung, Alleinsein und alles dazwischen \u00f6ffentlicher denn je, sie sind f\u00fcr viele Menschen Teil der digitalen Selbstdarstellung. Diese wird nicht nur in den Feuilltons gern als Zeichen von Narzissmus interpretiert. Das ist nicht zwingend falsch. Sie kann aber auch der Auslotung eigener Bed\u00fcrfnisse dienen.\n\nBitte eine T\u00fcte Gemischtes \n\nUnd eventuell stellt man im Spannungsfeld zwischen Selbstinszenierung und Angebotsvielfalt pl\u00f6tzlich auch klassische Rollen- und Beziehungsmodelle in Frage. Dabei kann man online vielf\u00e4ltige Einblicke in alternative Partnerschaftskonzepte nehmen. Aus der starr wirkenden monogamen Tradition unseres Kulturkreises wird f\u00fcr Interessierte eine Welt voller theoretischer und bereits gelebter M\u00f6glichkeiten sichtbar. Begleitet wird das von gesellschaftlichen Entwicklungen, die tradierte Ehe-Grundlagen wie konservative Moralvorstellungen oder die \u00f6konomische Abh\u00e4ngigkeit der Frau vom Ern\u00e4hrer, aufheben.\n\nLiebe ist gut f\u00fcr alle\n\nDie Rezeption neuer Formen von Bindung ist wahrscheinlich zun\u00e4chst einmal auf eine digitalaffine Boh\u00e8me beschr\u00e4nkt. Gleichwohl zeigt die Entwicklung in anderen Themenbereichen, wie schnell sie ihren Weg in den Mainstream finden. Beziehung und Liebe entkoppeln sich zunehmend von \u00d6konomie und moralischen Traditionen und emanzipieren sich so zu einem freiwilligen Konzept, das auch neuen Strukturen gegen\u00fcber offen ist. Das Internet fungiert hier - wie in vielen anderen gesellschaftlichen und wirtschaftlichen Bereichen - als Katalysator und Beschleuniger.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 32, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fremd gehen immer nur die anderen \u2013 Liebe und Beziehung in Zeiten der Digitalit\u00e4t", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Tweets sind vielseitig einsetzbar Vor allem k\u00f6nnen Tweets aber eins: Lustig sein.\n\nDabei ist es gar nicht selbstverst\u00e4ndlich, dass lustige Tweets funktionieren. Auf 140 Zeichen so am\u00fcsant zu sein, dass nicht nur man selber, sondern auch andere Leute dar\u00fcber lachen k\u00f6nnen, funktioniert oft nur, weil wir vor dem gleichen (pop)kulturellen Hintergrund sozialisiert wurden, in der viel beschworenen Filterblase einen ganzen Katalog von Memes und ungeschriebenen Gesetzen angeh\u00e4uft und generell viel mehr gemeinsam haben als wir vielleicht denken. Nur deswegen kann ich mich darauf verlassen, dass die Tweetleser das n\u00f6tige Hintergrundwissen haben, um alles nicht Gesagte selber erg\u00e4nzen zu k\u00f6nnen.\n\nIn dem Vortrag \u201cCeci n\u2019est pas un tweet\u201d versuche ich, an Beispielen immens lustiger (und weniger lustiger) Tweets klarzumachen, welche Voraussetzungen gegeben sein m\u00fcssen, damit Lustigsein in 140 Zeichen funktioniert.\n\nEventuell male ich Venn-Diagramme, um dem h\u00f6chst wissenschaftlichen Anspruch des Vortrags gerecht zu werden. Vor allem aber wird es viele lustige Tweets als Beispiele geben, so dass sich das Kommen auf jeden Fall lohnen wird.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T18:45:00", 
      "id": 33, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T18:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Ceci n'est pas un tweet - Vom Lustigsein in 140 Zeichen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der US-Popstar\u00a0Tayor Swift begr\u00fcndete die Entfernung ihrer Musik aus dem Repertoire von des Musikstreaming-Anbieters Spotify mit Kritik an der Kostenloskultur im Netz - und das obwohl Spotify entweder Geb\u00fchren- oder Werbefinanziert ist.\u00a0Tats\u00e4chlich ist im Internet nicht Kostenlos-, sondern Bewilligungskultur das Problem. Nicht die vielbeklagten Schwierigkeiten mit der Rechtsdurchsetzung, sondern, im Gegenteil, \u00fcberm\u00e4\u00dfig starke und vielf\u00e4ltige M\u00f6glichkeiten zur individualsierten Rechtsaus\u00fcbung erschweren neue Gesch\u00e4ftsmodelle.\n\nIm Ergebnis bleiben digitale Angebote hinter analogen Pendants zur\u00fcck. W\u00e4hrend jedes Lokalradio\u00a0vollst\u00e4ndigen und legalen Zugriff auf das Weltrepertoire der Musik hat, gibt es keine\u00a0Streamingdienste\u00a0mit Vollrepertoire.\u00a0Aber der Musikbereich ist keine Ausnahme, sondern der Regelfall: \u00e4hnliches gilt f\u00fcr Online-Videotheken, f\u00fcr digitale Bibliotheken, f\u00fcr Mashups und Remixkunst sowie f\u00fcr Remixkultur im Allgemeinen.\n\nIn all diesen Beispielen gibt es konkrete Beispiele daf\u00fcr, wie es anders m\u00f6glich w\u00e4re: Webradios k\u00f6nnten Vorbild f\u00fcr Streaming sein, Videotheken f\u00fcr Videostreaming, die norwegische Nationalbibliothek zeigt vor, was im Buchbereich m\u00f6glich w\u00e4re, Musikremixes lie\u00dfen sich wie Cover-Versionen legalisieren und Remixkultur durch Fair-Use in Europa erlauben.\u00a0\n\nSolange Politik und Verwertungsgesellschaften die daf\u00fcr notwendigen, kleinen Anpassungen aber verweigern, profitiert von der herrschenden Bewilligungskultur die einzige grenz\u00fcberschreitend\u00a0funktionierende Rechtekl\u00e4rungsinstanz im Internet: Google bzw. dessen Tochter YouTube.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:45:00", 
      "id": 34, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Wider die Bewilligungskultur im Netz", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "This is how it works First, you will decide on a design question around Finding Europe. Then you\u00a0invent and prototype an innovation to turn your vision into a reality.\u00a0At the same time you\u2019ll come up with a story of\u00a0how your\u00a0idea comes into the world. Playing cards\u00a0guide you to write a narrative with\u00a0obstacles and drama, a climax, and sword fights if you want.\u00a0The aim is to finish with a concept that can be developed by some or all of you.\u00a0To win this game, everyone is required to co-operate, not compete.\u00a0\n\nSo, more detailed, the session always starts with a story that places everyone in a sci-fi world and gives you roles. Three groups are formed: the \u201cDesigners\u201d find a strategy to solve the design question; the \u201cStorytellers\u201d implement the designers\u2019 concept into a story that describes how the solution can work given the current context and opposing forces (e.g. antagonist or obstacles); the third group represents \u201cThe Future\u201d. They challenge and inform the other groups by providing futurist technologies and needs of certain stakeholders. The groups cannot freely communicate with other groups, so the challenge is to synthesize design and story as best as possible. At the end, a card prompts one of you to record the outcome as a three-minute video pitch involving a storyboard that you created throughout the game.\u00a0\n\nA bit of theory The narrative design of the workshop is modelled after Joseph Campbell\u2019s Hero\u2019s Journey. Both the story\u2019s protagonist and each participant are heroes and heroines. Their paths become entwined as they tell their story while working out a solution to their shared problem. At the same time the participants are guided through a typical design process. This involves user-centric methods, such as formulating a problem statement, investigating stakeholders and context, brainstorming and rapidly prototyping ideas.\u00a0Following a narrative, the workshop game resembles a typical design process, which works because story and design draw on the same principles to create meaning. A story follows four steps: challenge, conquer, change and prevail. A design process follows four similar steps: analyze, ideate, develop, test. Bringing these two together like we do in our game is quite unique and we haven\u2019t yet heard from anyone, who has seen this done elsewhere.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 37, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Learn Do Share \u2013 Open Design Game", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Vorgestellt werden in der Session zwei selbst durchgef\u00fchrte Studien zum Digitalen Journalismus: Die erste Studie nimmt in den Blick, inwieweit sich der \u201eDigitale Journalismus\u201c inzwischen professionalisiert hat, welche Rolle die Teilhabe des Publikums und die technische Automatisierung in den Redaktionen spielen. Um die Dynamik des Digitalen Journalismus praxisad\u00e4quat reflektieren zu k\u00f6nnen, wurden sechs empirische Untersuchungsbausteine eingesetzt, darunter eine quantitative Inhaltsanalyse partizipativer Formen und Formate im Digitalen Journalismus und eine qualitative Deskription der partizipativen Angebote auf ausgew\u00e4hlten journalistischen Websites, Leitfadengespr\u00e4che mit Redaktionsverantwortlichen sowie eine Beobachtung von Arbeitsprozessen und Automatisierungstendenzen in Online-Redaktionen. Die Studie zeigt, warum die Partizipation des Publikums und der Digitale Journalismus im Idealfall ein Verh\u00e4ltnis gegenseitiger Stimulanz eingehen k\u00f6nnen, Beide Seiten profitieren, tendenziell verbessert sich die Kommunikations\u00f6kologie der Gesellschaft.\n\nDie zweite Studie \"Die Zeitungsmacher\" gibt Auskunft \u00fcber die Arbeitszufriedenheit, Ver\u00e4nderungsbereitschaft und Innovationsbedarfe von Printjournalisten. Insbesondere die Zeitungsbranche steht unter immensem Druck, die Pressevielfalt nimmt ab. Die anhaltenden Verwerfungen in den internationalen Pressem\u00e4rkten haben zur Wahrnehmung einer lang anhaltenden \u201eZeitungskrise\u201c gef\u00fchrt. Empirische Daten zur Stimmungslage in dieser Umbruchsphase liegen bislang kaum vor. Um nun die tats\u00e4chlichen Bedingungen in deutschen Zeitungsredaktionen zu erforschen, wurde die zweite der beiden Studien umgesetzt: Erhoben wurde unter anderem Arbeitszufriedenheit, strukturelle Bedingungen f\u00fcr Innovationen und Ver\u00e4nderungsbereitschaft in den Redaktionen. Ziel: Eine fundierte Analyse der Auswirkungen des digitalen Strukturwandels auf die konkrete journalistische Arbeitssituation und die handwerklichen Perspektiven der Redaktionsarbeit. Der Untersuchungsansatz: Den Konflikt zwischen unternehmerischen Herausforderungen und den gestiegenen Anspr\u00fcchen an die redaktionelle Handlungsf\u00e4higkeit der Akteure auszuloten.Grundlage bildet eine repr\u00e4sentative Redaktionsbefragung von Tageszeitungen in Deutschland.", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 38, 
      "level": "Advanced", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Digitaler Journalismus: Vom Innovationsgeist zur Aufbruchsstimmung ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u00dcber Role Models, Blogs und Selfies entsteht ein neues Verst\u00e4ndnis von Feminismus und Fashion. Doch wie sieht er aus \u2013 der \"feministische Dresscode\"? Wie kann Mode empowernd wirken und welche Geschichte steckt hinter feministischer Mode? Abseits von den immer gleichen Fashion Weeks und stilisierten Magazinbildchen sprechen wir \u00fcber neue Entwicklungen\u00a0und K\u00f6rperbilder der Modeindustrie. Wir werfen einen Blick auf internationale Netztrends, wie den #fatkini oder\u00a0#hijabistas und diskutieren \u00fcber feministische\u00a0Mode als Klassenfrage.\n\nAu\u00dferdem zeigen wir euch eine Auswahl\u00a0der coolsten\u00a0Instagram-Ladies und der schr\u00e4gsten Modelposen (inklusive Fotobox f\u00fcr eure modischen Verrenkungen). Wir fragen: Welche Designerinnen und K\u00fcnstlerinnen beziehen Feminismus in ihre Kunst und Kampagnen ein? Und warum sind gerade Selfies ein besonders empowerndes Mittel im Netz?\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:45:00", 
      "id": 39, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T13:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Empowerment by Fashion: Feministische Mode im Netz", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Instead of discussing \"the Internet\" with \"digital migrants\" who are generally in the position to formulate and take decisions with regard to national, regional and international internet policies, the German Foreign Office and the Web Foundation are partnering with the aim to give those who simply live \"the Internet\", the digital natives, a voice.\n\nTogether with us, two digital natives will comment and help us brainstorm ideas and solutions.\u00a0 \u00a0\n\nWe will be presenting our initiative to actively engage digital natives in current policy debates and are inviting any young person with a creative mind to come and share their ideas about the future they envision and the Web they Want. We will share our insigts from both, government and civil society efforts to develop innovative methods for greater inclusion of digital natives. We are curious to hear your suggestions of how to further improve such engagement and look forward to an inspring debate. \u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "id": 40, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "\"I am as old as the Web and this is what I want.\"", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Ist das Netz nun eigentlich die Aufkl\u00e4rungsmaschine, auf die wir immer gehofft haben?\u00a0Der\u00a0Scho\u00df, der die Wikipedia gebar? Oder aber ein Gruselkabinett voller Verschw\u00f6rungstheorien, ein Paradies f\u00fcr Propaganda?\u00a0Land of the Facts oder Home of the Trolls? Angesichts von Impfgegner-Wahnsinn, 50-Cent-Partei und \u201eL\u00fcgenpresse\u201c-Wutb\u00fcrgern fragt man sich heute mehr denn je: Sind das nur ein paar Verwirrte? Oder gar Vorboten eines dunklen Zeitalter der Desinformation? Was sind das eigentlich f\u00fcr Leute? Welche globale Verschw\u00f6rung steckt hinter ihren Verschw\u00f6rungstheorien? Und wer sind eigentlich wir, die wir denken im Besitz der \u201eWahrheit\u201c zu sein? Gibt\u00b4s die \u00fcberhaupt (noch)?\nFragen \u00fcber Fragen.\u00a0Die Antwort lautet wie immer: Jein.\u00a0\nUm ein wenig Licht ins Dunkel zu bringen, unternimmt der Vortrag eine Tour de Force durch die schlimmsten Spinnereien, die gef\u00e4hrlichsten Manipulationen, aber auch die tollsten Wahrheitslabore, die man online finden kann. Der Talk versucht zu erkl\u00e4ren, was\u00a0L\u00fcge\u00a0eigentlich ist und wie sie digital funktioniert (oder eben nicht). Inklusive einer oberfl\u00e4chlichen quantitativen Analyse der Pegida-Klage von der \"L\u00fcgenpresse\" und einem kleinen Exkurs zur vermeintlichen F\u00e4lschungssicherhheit von Bewegtbild.\nAber auch der Begriff der Wahrheit und seine Instrumentalisierung\u00a0werden\u00a0kritisch durchleuchtet: Was ist das, Wahrheit? Und wie geht es der alten Dame heute so?\nDie wichtigste Frage ist aber, warum Menschen sich freiwillig aus jedem satisfaktionsf\u00e4higen Diskurs entfernen, und was man tun kann, damit sie nicht au\u00dfer Reichweite geraten. Und nat\u00fcrlich, wer wirklich auf dem Mond war.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:15:00", 
      "id": 41, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die Abschaffung der Wahrheit", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Fast forward mit dem Techstars METRO Accelerator! Wie Gastronomie und Hotelerie von digitalen Innovationen profitieren k\u00f6nnen. Das Techstars METRO Accelerator Programm sucht weltweit erstmals Tech-Startups, die Gastronomen und Hoteliers in ihrem t\u00e4glichen Business unterst\u00fctzen. Wir stellen das neue Programm vor und diskutieren \u00fcber Restaurants, Caf\u00e9s und Hotels von morgen.\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von Metro Group.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 372, 
      "level": "Advanced", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fast forward mit dem Techstars METRO Accelerator", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Anhand verschiedener Stationen in der Geschichte der Netzwerke wollen wir der Genese der aktuellen Plattformwelt nachsp\u00fcren. Dazu wenden wir einen kulturwissenschaftlichen Blick auf Geschichte, Ph\u00e4nomene und kulturelle Praktiken der Netzwerke werfen; von den ersten Kan\u00e4len und Fangnetzen in Mesopotamien, \u00fcber Kreditkartensysteme bis hin zu Uber und AirBnB.\n\nIn einem zweiten Schritt werden wir zeigen, wie die aktuellen Ausformungen der Netzwerke - vor allem in Gestalt der immer mehr an Bedeutung gewinnenden Plattformen - heute unser Zusammenleben entscheidend mitbestimmen. Welche Ideen und Vorstellungen vom Netzwerk gibt es und wie schaffen sie Realit\u00e4ten? Inwieweit leben wir schon, oder wieder in der Plattformgesellschaft? Welche sozialen, kulturellen und wirtschaftlichen Mechanismen wirken durch die Netzwerke auf das Individuum und die Struktur der Gesellschaft? Welche neuen Machtstrukturen bilden sich im entstehenden Plattformkapitalismus? Auf welche Zukunftsperspektiven l\u00e4sst sich aus den aktuellen Netzwerk- und Plattformtrends schlie\u00dfen?\u00a0\n\nSebastian Gie\u00dfmann ist Medien- und Kulturwissenschaftler an der Universit\u00e4t Siegen. Sein Buch \"Die Verbundenheit der Dinge. Eine Kulturgeschichte der Netze und Netzwerke\" widmet sich der Geschichte von Netzwerken als Kulturtechnik.\n\nMichael Seemann ist Kulturwissenschaftler und Blogger und hat sich in seinem Buch \"Das Neue Spiel. Strategien f\u00fcr die Welt nach dem digitalen Kontrollverlust\" intensiv mit den aktuellen Herausforderungen des Plattformkapitalismus auseinandergesetzt.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "id": 42, 
      "level": "Advanced", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Von der Netzwerk- zur Plattformgesellschaft", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Ein mehrsprachiges Corporate Publishing-Magazin,\u00a0eine Webserie, die in 1-2-min\u00fctigen Folgen einen Einblick in den Alltag vermitteln soll und zahlreiche, mit Musik unterlegte\u00a0Recruitingvideos. Dazu ein weitverzweigtes Netzwerk von Sympathisanten auf fast allen popul\u00e4ren sozialen Netzwerken, zahlreiche eigene Plattformen und bald vielleicht ein eigener TV-Sender. Es gibt fast nichts aus dem Arsenal moderner Unternehmenskommunikation, auf das die Propaganda des Islamischen Staates nicht zugreifen k\u00f6nnte.\n\nDazu hat der IS unter dem Namen Al Hayat Media Center ein schlagkr\u00e4ftiges Medienhaus aufgebaut, das vor allem Inhalte produziert, die sich viral \u00fcber das Internet verbreiten sollen. Stilistisch orientieren sich die Medienmacher des IS an popul\u00e4ren Filmen und Videospielen. Bei der Verbreitung ihrer Inhalte nutzen sie die enorme Dynamik und Reichweite der sozialen Netzwerke. Mit dieser Strategie umgeht der IS die traditionellen Gatekeeper und spricht\u00a0sein Publikum direkt an.\n\nAls ein stilistisches Vorbild der Aktivit\u00e4ten des IS kann unter anderem das Magazin Vice gelten. Vice bietet seinem vorwiegend jungen Publikum im Web eine multimediale Mischung aus Allt\u00e4glichem, Unterhaltung und provokanten Beitr\u00e4gen. Genau diese Jugendkultur haben auch die K\u00f6pfe hinter der IS-Propaganda im Blick. Doch w\u00e4hrend Vice den freiheitlichen westlichen Lebensstil und dessen Streben nach Selbstverwirklichung feiert, spricht der IS diejenigen an, die genau daran nicht teilhaben k\u00f6nnen oder wollen.\n\nWir folgen den\u00a0Spuren der IS-Propaganda im Netz, analysieren Aufbau und Gestaltung der Formate \u2013 und erschrecken bisweilen dar\u00fcber, wie \u00e4hnlich sie der Medienwelt sind, die\u00a0wir kennen und sch\u00e4tzen.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "id": 43, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The IS in us \u2013 was wir durch terroristische Kommunikationsstrategien \u00fcber uns selbst erfahren", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die etablierten Medien gelten als die vierte Gewalt. Im digitalen Zeitalter ist jedoch eine f\u00fcnfte Gewalt hinzu gekommen, die schon l\u00e4nger existiert, aber noch nicht umfassend beschrieben wurde. Sie besteht aus den vernetzten Vielen, die l\u00e4ngst selbst zur publizistischen Macht geworden sind. Sie ver\u00e4ndern die Agenda und das Tempo des klassischen Journalismus, ver\u00f6ffentlichen auf Blogs, Wikis, in sozialen Netzwerken, werden als Medienkritiker und Meinungskorrektiv aktiv, bilden Protestgemeinschaften, treiben bei Bedarf die Entlarvungs- und Enth\u00fcllungsarbeit voran, st\u00fcrzen Politiker, bringen Unternehmen in Bedr\u00e4ngnis und erschaffen kluge Gegen\u00f6ffentlichkeiten. Und sie finden sich mitunter zum grausamen Mobbingspektakel zusammen. Ein Agendasetting von unten, Medienkritik, Fahndungs- und Entlarvungsarbeit bis hin zur brutalen Attacke \u2013 all das sind Rollen- und Aktionsmuster der f\u00fcnften Gewalt.\n\nIst das nun gut oder schlecht? Die Antwort lautet: Es kommt darauf an, denn die f\u00fcnfte Gewalt hat unendlich viele Gesichter, eine schillernde Individualit\u00e4t. Sie ist h\u00e4sslich, klug, sensibel und fanatisch. Der Vortrag zeigt mit vielen aktuellen, witzigen, aber auch erschreckenden Beispielen, dass weder die pauschale Euphorie (\u201eSchwarmintelligenz\u201c) noch das \u00e4hnlich pauschale Publikumsbashing der etablierten Medien (\u201eTrolle\u201c, \u201eShitstorm\u201c, \u201edigitaler Mob\u201c) gerechtfertigt ist.\n\nUnter den neuen Kommunikationsbedingungen ist alles sichtbar \u2013 die kleingeistige Attacke, aber auch die gro\u00dfartige Enth\u00fcllung, das ber\u00fchrende Engagement, der verschw\u00f6rungstheoretische Wahn. Und doch bleibt die Frage: Wie kann sich die f\u00fcnfte Gewalt \u2013 ohne institutionelle Anbindung \u2013 gleichsam selbst zivilisieren? Auf welche Weise verhindert man, dass ideologische Parallelrealit\u00e4ten entstehen, die einer offenen Gesellschaft gef\u00e4hrlich werden k\u00f6nnen? Und wie bleibt, in einer Zeit radikal individualisierter Nischen\u00f6ffentlichkeiten, die Agenda der Allgemeinheit als Fixpunkt \u00f6ffentlicher Debatten gewahrt?\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:45:00", 
      "id": 44, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T13:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die f\u00fcnfte Gewalt. Die Macht der vernetzten Vielen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Es muss viel passieren, bevor eine wissenschaftliche Einrichtung ihre Zur\u00fcckhaltung aufgibt und ihre Mitarbeiter_innen in die Rollen von Aktivisten schl\u00fcpfen l\u00e4sst. Im Mai 2014 war f\u00fcr uns der Punkt erreicht \u2013 mit der #screenonly-Kampagne.\n\nUnser Institut, das IQWiG, erstellt Gutachten zum Nutzen medizinischer Ma\u00dfnahmen f\u00fcr Patient_innen. Jahrelang hat es auf eine vollst\u00e4ndige Ver\u00f6ffentlichung aller klinischen Studiendaten gedr\u00e4ngt: mit Fachver\u00f6ffentlichungen und wissenschaftlichen Stellungnahmen, in Gremien, auf Tagungen und durch Unterst\u00fctzung der Petition \u201eAll Trials Registered | All Results Reported\u201c. Und die Zeit schien reif f\u00fcr volle Datentransparenz; das hatte eine Verordnung des Europaparlaments gerade gezeigt.\n\nDoch dann drohte eine abrupte Kurs\u00e4nderung der European Medicines Agency (EMA) diesen Fortschritt zunichte zu machen. Es blieben drei Wochen, um die Fach\u00f6ffentlichkeit zu mobilisieren und die EMA umzustimmen. Fachlich und politisch war schon alles gesagt; gefragt waren neue Wege zur Veranschaulichung unserer Argumente. Heraus kam die Twitter-Kampagne #screenonly, in der Mitarbeiter_innen des Instituts die bizarren Konsequenzen des EMA-Kurswechsels in Fotos und Cartoons darstellten. Diese improvisierte, pers\u00f6nliche Aktion kam gut an und wurde von Multiplikatoren wie dem Arzt und Autor Ben Goldacre dankbar aufgegriffen. Mit Erfolg: Die EMA besann sich und \u00fcberarbeitete die Zugriffsregeln f\u00fcr ihre neue Studiendatenbank.\n\nIm Vortrag illustrieren wir das Problem der unsichtbaren Studiendaten. Wir zeigen Bilder aus unserer Kampagne. Und wir stellen die nach wie vor offene Frage, wie man komplexe gesundheits- und wissenschaftspolitische Probleme so aufbereiten kann, dass nicht nur Fachleute sie verstehen, sondern auch die Betroffenen \u2013 letztlich alle Menschen, in Europa und \u00fcber die EU hinaus.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "id": 45, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Unblinding Europe: Klinische Studiendaten ans Licht!", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Familienblogs die ihren Schwerpunkt im Redaktionellen sehen, kommen nicht immer umhin, auch private Einblicke zu geben. Schlie\u00dflich teilen sie Anekdoten aus ihrem Leben, wollen Erfahrungen weiter geben. Wenn Familienblogs f\u00fcr die Blogosph\u00e4re so unerheblich w\u00e4ren, w\u00fcrde es nicht \u00fcber 1600 geben, die allein bei Brigitte Mom registriert sind. Den Leser interessiert es, wie es bei anderen Familien zugeht, wie die Kinder erzogen werden, ob die Wohnung immer aufger\u00e4umt ist und das Leben p\u00e4dagogisch wertvoll ausgerichtet ist. Zeitschriften, Filme und Werbespots spiegeln l\u00e4ngst nicht den Alltag in Familien wider, Verwandschaft ist nicht immer in der N\u00e4he, Freunde sind kinderlos, es fehlt der Austausch. Dabei spielen Familienblogs eine wichtige Rolle.\n\nEs stellt sich jedoch die Frage, wieviel Einblick man dem Leser gew\u00e4hrt. Verfremdet man die Namen der Kinder? Zeigt man sie? Schreibt man nur allgemeing\u00fcltige Artikel oder polarisiert man vielleicht mit seiner eigenen, subjektiven Erfahrung. Was f\u00fcr den Einen v\u00f6llig unprivat ist und durchaus ins Netz geh\u00f6rt, st\u00f6\u00dft beim Anderen auf Unverst\u00e4ndnis. Die Beziehung zum Mann, Familienfotos, Geburtsberichte, Krankenheiten der Kinder - ein No-Go oder v\u00f6llig normale Themen im Familienleben? Viele Blogs, viele Ansichten, viele Erfahrungen.\n\nGemeinsam mit anderen Familienbloggerinnen m\u00f6chte ich dar\u00fcber reden, wo die eigene Grenze des Privaten liegt. Warum die Eine Kinderfotos zeigt, die Andere nicht. Ist es allein um sein Kind vor potentiellen Missbrauch der Fotos auf unseri\u00f6sen Seiten zu sch\u00fctzen? Stellt man sein Kind offensichtlich blo\u00df und erschwert ihm sp\u00e4ter die Akzeptanz in der Gruppe? Oder sind Medien so ein dominierender Bestandteil im t\u00e4glichen Familienleben, dass unsere Kinder mit dem \u00f6ffentlichen Leben sp\u00e4ter weitaus gelassener umgehen, als wir es vermuten? Auch soll die Frage besprochen werden, ob private Themen erst Recht Angriffsfl\u00e4che f\u00fcr negative Kommentare, Shitstorms oder sogar Stalker bieten. Oder ob dies eine leidliche Begleiterscheinung der sozialen Netzwerke ist.\n\nWo f\u00e4ngt das Private an? Welche Themen haben im Netz nichts zu suchen? Gibt es \u00fcberhaupt ein Zu-Privat?\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 46, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Wie Privat ist zu Privat? \u2013 Die t\u00e4gliche Entscheidung eines Familien-Bloggers", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "LED throwies are an inexpensive way to add color to any ferromagnetic surface in your neighborhood. A throwie consists of a lithium battery, a 5 mm LED and a rare-earth magnet taped together \u2013 estimated total cost is less than US$1.00 per throwie. Throw it up high and in quantity to impress your friends and city officials. They're also easy to modify - turn them into floaties, underwater jellies or weatherproof lanterns, impressing al kinds of officials.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:45:00", 
      "id": 373, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T17:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Digital Graffiti", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Eine Analyse der gr\u00f6ssten Kostentreiber bei IT-Projekten der Schweizerischen Bundesverwaltung zeigt: Ein Problem liegt im starken F\u00f6deralismus. Was f\u00fcr die Schweiz gilt, l\u00e4sst sich wohl auch f\u00fcr Deutschland und Europa ableiten: Wie sollen verschiedene Interessen (digital) zusammengef\u00fchrt werden, wenn jeder zuerst an sich denkt?\n\nGemeinschaftsl\u00f6sungen auf der Basis von Open Source Software vereinen Firmen und Organisationen mit gleichen oder \u00e4hnlichen Bed\u00fcrfnissen. Hinter der freien und quelloffenen Software steht ein professionelles Gesch\u00e4ftsmodell, welches sich an der Idee des Crowdfundings orientiert. Die Kunden bilden eine Community, welche die L\u00f6sung finanziert und zusammen mit potenziell mehreren Entwicklerfirmen vorantreibt. Bei der Architektur der L\u00f6sung geht es darum, individuelle Bed\u00fcrfnisse und Eigenst\u00e4ndigkeiten zu bewahren, aber auch Kompromisse zum Gelingen eines grossen Ganzen einzugehen. Was ist m\u00f6glich und wo liegen die Grenzen? Fragen, die sich nicht nur auf Software-Projekte, sondern auch auf das \"Projekt Europa\" beziehen und unsere Zukunft bestimmen werden.\n\nMit hitobito hat Puzzle ITC zusammen mit den gr\u00f6ssten Kinder- und Jugendorganisationen der Schweiz eine Open Source Mitgliederverwaltung aufgebaut. Ich m\u00f6chte euch die Idee von Gemeinschaftsl\u00f6sungen n\u00e4her bringen und \u00fcber die Erfahrungen aus den Projekten erz\u00e4hlen. Wir sind zudem laufend auf der Suche nach neuen Organisationen oder Entwickler(-firmen), die unsere Vision von kollaborativer Software-Entwicklung teilen. Ich glaube, dass es auf diesem Weg m\u00f6glich ist, Open Source L\u00f6sungen als Gesch\u00e4ftsmodell in der Wirtschaft und der \u00f6ffentlichen Verwaltung zu etablieren. Und ich glaube, dass Gemeinschaftsl\u00f6sungen ein Weg sind, um das digitale Europa von morgen zu gestalten.\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von Puzzle. \n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:45:00", 
      "id": 47, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Ist Europas digitale Zukunft offen?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "An der TU und HU Berlin hat die Deutsche Bank jahrelang \u00fcber die Forschung, Lehre und Personalpolitik von zwei Stiftungsprofessuren mitentschieden. Die Uni K\u00f6ln hat einen Kooperationsvertrag mit Bayer, den sie trotz Klage nicht ver\u00f6ffentlichen will. An der Hochschule Kempten sind H\u00f6rs\u00e4le nach Sponsoren wie Bosch und Dachser benannt. Die Unternehmen sitzen gleichzeitig im Hochschulrat und entscheiden \u00fcber die Hochschulpolitik.\n\nAuf unserer Online-Plattform Hochschulwatch.de haben wir in den vergangenen zwei Jahren Beispiele wie diese systematisch zusammengetragen. So haben wir eine gro\u00dfe Datenbank \u00fcber Verflechtungen zwischen Wirtschaft und Wissenschaft in ganz Deutschland aufgebaut, in der wir mehr als 10.000 Verbindungen zwischen Unternehmen und Hochschulen aufzeigen.\n\nDas ist aber nur die Spitze des Eisbergs: Die meisten Daten zu Drittmitteln sind weiterhin nicht \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich. Dabei sind Unternehmen in allen Hochschulbereichen engagiert: Sie sitzen in Hochschulr\u00e4ten, geben jedes Jahr mehr als 100 Millionen Euro f\u00fcr Stiftungsprofessuren aus, kaufen sich die Namensrechte an H\u00f6rs\u00e4len und Instituten und veranstalten Einf\u00fchrungstage f\u00fcr Erstsemester an Universit\u00e4ten.\n\nMit Hochschulwatch haben wir eine Debatte \u00fcber Einflussnahme von Unternehmen auf Hochschulen angesto\u00dfen. Unsere Daten und Recherchen liefern daf\u00fcr die Grundlage und sollen langfristig zu mehr Transparenz in der Wissenschaft f\u00fchren. Wir fordern aktive Ver\u00f6ffentlichungspflichten f\u00fcr Drittmittelvertr\u00e4ge zwischen Wirtschaft und Wissenschaft, regelm\u00e4\u00dfige Sponsoringsberichte sowie die Einbindung der Hochschulen in die Informationsfreiheitsgesetze.\n\nWir hoffen, mit dem Projekt Menschen zu ermutigen, uns \u00fcber kritische Verflechtungen mit der Wirtschaft an ihren Hochschulen zu informieren und das Thema auch vor Ort anzusprechen.\n\nHochschulwatch wird getragen von Transparency International Deutschland, der Tageszeitung taz und dem freien Zusammenschluss von StudentInnenschaften fzs.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T08:30:00", 
      "id": 48, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die Uni-Trojaner", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Only three out of the first thirty countries in RTI's Freedom of Information ranking are EU member states.\n\nEven though a lot of European countries have introduced Freedom of Information laws, actually accessing state information is difficult in big parts of Europe: exemptions from access, difficult appeal processes as well as the states' failure to actually follow the law all present challenges that often can't be overcome.\n\nIn my talk, I will present an overview of FOI laws in Europe and different cultures of transparency and explain why states' initiatives for Open Data do not mean real transparency, especially if they don't obligate administrations to proactively publish their data.\n\nAlso, I will present different tools and frameworks that can help citizens ask their local municipality or government for information as well as initiatives on local and national levels that aim at improving both the quality of FOI laws as well as their implementation.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 49, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "A long time coming: Freedom of Information in Europe", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "This talk gives an overview of online censorship across Europe and an outlook into the future.\n\nThe Anti-Counterfeiting Trade Agreemeent (ACTA) planned to introduce corporate censorship and to regulate online communications. Since its rejection, many European countries have made moves to launch such measures while failing to provide guarantees for the freedom of expression online. The push for corporate governance of our free speech rights is increasing, despite our victory against ACTA \u2013 be it in the name of the fight against alleged copyright infringement, terrorism or child abuse.\n\nToday, in the wake of the attacks in Paris, policy-makers across the EU now call explicitly for measures that violate our online rights. Since 2012, the EU institutions have also been increasingly holding meetings with social media representatives to discuss possible voluntary measures being implemented through the terms and conditions.\n\nIn France, websites are being blocked by ISPs on the demand of administrative authorities without any judicial decision. The country has also stepped up efforts to block or remove online content that is found to violate copyright protections. In addition, the country's ministers have been asking social media services to fight against speech that they deem \u00ab\u00a0inappropriate\u00a0\u00bb.\n\nIn the UK, 11\u00a0% of the most popular websites are currently being blocked by at least one of the \u201cvoluntary\u201d filters implemented by internet service providers.\n\nIn Germany, the rights-holder industry is actively using Google's contentID system to increase censorship without the need for a court decision which leads to a situation where cultural content is viewable everywhere \u2013 except in Germany.\n\nSo what will the future look like when we're considering the development of the Internet of things and generation of more and more data. What does this trend towards increased corporate censorship mean for the automatisation of our households? And how will governments make use of the rise of big data \u2013 will they rely more on untransparent algorithms instead of laws?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "id": 50, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "States think we're stupid: Internet censorship around Europe since ACTA", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The Re.Designing Death Movement, a dynamic team of researchers, designers and undertakers - will host an up to date, sparkling and empowering workshop session, sharing our extensive knowledge on the topic of death and burial - no gloomy silk flowers and old fashioned coffins involved. Promise.\n\nDuring this workshop, we will enable you to upgrade your knowledge, set your imagination free and see the life potential of death and funerals:\n\n1. INSPIRE: Forget standard coffins and wreathes \u2013 we\u2019ll share with you a panoramic vision of potential new solutions around death, full of weird and wonderful inspiration. We\u2019ll do a reality check and discover what\u2019s really possible to push the boundaries.\n\n2. CREATE \u00a0A participative exploration of the funeral journey. Expect challenge, wonder, poignancy, puzzlement and bursts of laughter. Roll up your sleeves and get going...\n\n3. TAKE AWAY Answer the two most important questions concerning your own funeral. Empowerment at its best.\u00a0\n\nWe welcome an open discussion for product, design or business ideas and endeavor, as a community to support people to change this area of life and business. We want you to join our mission \u2013 to re.design death.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:30:00", 
      "id": 57, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "DIY Death and Funeral", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Am ersten\u00a0 Dienstag im Monat l\u00e4dt der Digitale Gesellschaft e.V. immer zum netzpolitischen Abend in Berlin ein, um \u00fcber aktuelle\u00a0 Kampagnen und Debatten zu diskutieren. Im Mai findet dieser auf der #rp15 statt. DigiGes-Mitglieder geben einen kurzen \u00dcberblick zu aktuellen Initiativen, laufenden Kampagnen und Debatten wie Netzneutralit\u00e4t, Vorratsdatenspeicherungen, Massenabmahnungen, WLAN-St\u00f6rerhaftung und vieles mehr. Zudem wird ein neues Mitmach-Konzept vorgestellt.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:30:00", 
      "id": 58, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Netzpolitischer Abend des Digitale Gesellschaft e.V.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Immer mal wieder lassen sich Feuilletons gro\u00dfer Zeitungen oder auch Frauenzeitschriften dazu herab, mit ger\u00fcmpfter Nase auf auf den \u201cneuen\u201d DIY-Trend zu schauen. Handarbeit sei was f\u00fcr Omas, die nichts anderes gelernt haben, als traditionell weibliche T\u00e4tigkeiten - f\u00fcr emanzipierte und moderne Frauen geh\u00f6re sich das nicht. Doch was als Kritik an der \u201cNeuen H\u00e4uslichkeit\u201d gelabelt wird, ist mal wieder nichts anderes als Abwertung von Weiblichkeit und steht damit selbst in einer langen Tradition. Wer DIY als \u201cAbgesang auf den Feminismus\u201d, sieht, wei\u00df anscheinend nicht, welche Bedeutung diese Bewegung zum Beispiel f\u00fcr die Riot-Grrrls in den 90ern hatte.\n\nDie Kritik an \u201cNeuer H\u00e4uslichkeit\u201d wendet sich im Mainstream gegen einzelne Personen, ihre Vorlieben und ihr Tun. Dass Frauen ihre Arbeiten nun in Blogs zeigen, sich dar\u00fcber austauschen oder gar Geld damit verdienen, wird als negativ bewertete Selbstdarstellung bezeichnet. Hier versteckt sich das sexistische Vorurteil, dass Frauen zur\u00fcckhaltend sein m\u00fcssen und nicht selbstbewusst pr\u00e4sentieren d\u00fcrfen, was sie leisten.\n\nKritik w\u00e4re an ganz anderer Stelle angebracht. Bei der Betrachtung von viel gelesenen Handarbeitsblogs f\u00e4llt auf, wie wenig Diversit\u00e4t dargestellt wird: Aufmerksamkeit bekommen selten Personen, die nicht-wei\u00df oder nicht-hetero sind. Auch DIY-Communitys reproduzieren sich immer weiter selbst und auch im Internet herrschen Diskriminierungsstrukturen.\n\nIm Vortrag soll analysiert werden, welche M\u00f6glichkeiten gerade marginalisierte Gruppen durch Handarbeiten und durch die Kombination aus Handarbeit und Internet bekommen. Wie weit hergeholt ist die Bef\u00fcrchtung einer \u201cNeuen H\u00e4uslichkeit\u201d und was bedeutet das eigentlich? Welche queer-feministischen Kritikpunkte lassen sich an DIY-Communitys wirklich finden?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "id": 51, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Crafting Critics und Critical Crafting \u2013 \u00fcber die Angst vor der Neuen H\u00e4uslichkeit", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Political blogs can be an enriching voice within the political dialogue away from traditional media. Given the fact that in many African countries, the media is impeded by governments and therefore not able to report independently, critical political bloggers play a crucial role. This was most apparent in the so called \u201cArab Spring\u201d, where social media activists were an important source of information for the outside world by having reported promptly and directly of the developments. While they become more and more important within the process of political opinion-making, governments intensify their efforts to intimidate social media activists. A recent example is the detention of the Zone 9 Bloggers from Ethiopia.\n\nIn this session, Konrad-Adenauer-Stiftung and re:publica provide a forum for political bloggers from Africa. Find out about their concerns, about their issues, the challenges that they are facing und what reactions they provoke with their work in often difficult political environments. Address the question how political blogs can contribute to the diversity of opinion and meet people whose political engagement requires far more courage than in most European countries.\n\nLet\u2019s discuss if African and European experiences in the blogosphere are similar or comparable at all and what we can learn from each other.\n\n\u00a0\n\nSupported by the Konrad-Adenauer-Stiftung.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:15:00", 
      "id": 52, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "#AfricaBlogging \u2013 Political bloggers in Sub-Saharan Africa", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The Internet in China is more than just censorship. Largely unnoticed by most western spectators, Chinese companies have developed innovative digital solutions, providing users with home-grown ecosystems of apps, hardware and services.\n\nChinese netizen create new spaces of identity management, public discourse and civic engagement. These dynamics increasingly shape the pace of global digital innovation.\n\nThe creativity in this vivid community is both hampered and advanced by the Chinese government. Beijing blocks Facebook and Twitter, and progressively censors \u201csensitive\u201d content on Chinese social media platforms like Weibo or WeChat.\n\nBut Beijing also supports a liquid and fast-moving private IT-sector. Companies like Alibaba start to export their services to other countries, esp. in Asia. This will influence the development of the World Wide Web. \u00a0\n\nInternationally, the Chinese government pushes for greater Internet-sovereignty. Microsoft is now forbidden to sell their latest OS (Windows 8) to Chinese government agencies and banks. China\u2019s long pervasive Internet censorship and content regulation now spreads to international platforms as well \u2013 LinkedIn serves as one example.\n\nIf the above mentioned developments intensify, Europe may find itself in a position to choose between a Chinese and an American version of the Internet.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:30:00", 
      "id": 53, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T17:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Challenging Europe and the World: How China is Creating its Own Web (Experience)", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Onlinewerbung nervt: Layer-Ads \u00fcberlagern die eigentlichen Inhalte, Banner machen L\u00e4rm, schlecht programmierte Animationen bremsen den Rechner aus und nebenbei werden Nutzer auf Schritt und Tritt verfolgt und ihr Verhalten aufgezeichnet. Wer einen Adblocker einsetzt, surft schneller, l\u00e4nger und auch sicherer - und entzieht werbefinanzierten Onlineangeboten ihre Existenzgrundlage. Auf manchen Seiten sind deutlich mehr als 50 Prozent der Nutzer mit Adblockern unterwegs. Doch die Branche denkt nicht um. Nachrichtenangebote wettern gegen Tracking und werben f\u00fcr Verschl\u00fcsselung, lassen aber zu, dass Werbung auf ihren eigenen Websites die Privatsph\u00e4re der Nutzer ausspioniert, und bieten auch nach Snowden keinen verschl\u00fcsselten Zugriff per HTTPS an. Veraltete Technik, falsche Anreize und eine lange Abh\u00e4ngigkeitskette sorgen f\u00fcr Stillstand in einer Branche, die sich selbst f\u00fcr innovativ h\u00e4lt und einen wichtigen\u00a0Baustein zur Finanzierung von redaktionellen Onlineangeboten darstellt.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T08:30:00", 
      "id": 54, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Warum Onlinewerbung so schlecht ist!", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u00a0\n\nHow important is the privacy of my medical history?\n\tAm I comfortable knowing the disease that may end my life?\n\tDo I want to determine my unborn children's risk of disease?\n\tHow much is my life worth? And the lives of my family?\n\tAm I responsible for my own health?\n\u00a0\n\nThis session won\u2019t provide you with answers, but it will challenge and empower you to begin exploring some of the most critical questions of our time. Only by having a healthy debate about these uneasy questions can we strive to ensure the balance is weighted toward innovative healthcare solutions that improve - not hinder - our lives.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 55, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Dark Side of Healthcare Innovation: 5 Uneasy Questions We Need to Ask Now", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Nach dem Start von Apple Pay in den USA hat das Thema Mobile Payment wieder an Fahrt gewonnen. Und das obwohl es schon seit Jahren immer mehr\u00a0Inititativen zum mobilen Bezahlen in Deutschland\u00a0gegeben hat. Viele davon sind schon fr\u00fch gescheitert, stecken schon seit Jahren in den Kinderschuhen oder sind am Markt, ohne das es gro\u00dfe Nutzerzahlen gibt. Wie sieht aber das Thema Mobile Payment in Europa aus? Wo kann man schon jetzt seinen Alltag fast ohne Bargeld bestreiten und wo liegt Deutschland im Vergleich? Diese Fragen sollen in der Session kurzweilig und gespickt mit eigenen Erfahrungsberichten gekl\u00e4rt werden.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:45:00", 
      "id": 56, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Kontaktlos \u2013 Mobile Payment in Europa", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Illusion Liebe\n\nDie Vermittlung von Partnerschaften und Liebschaften durch das Internet und digitale Medientechnologien ist ein derzeitig rasant wachsender Markt. Neben \"kostenlosen\" Dating-Apps wie Grindr, Tinder, Happn, 3inder und OkCupid, die \"nur\" die Geo-Daten ihrer Nutzerinnen und Nutzer auswerten, gibt es immer mehr Plattformen wie ElitePartner, eDarling, Parship und Friendscout24, die aus der Vermittlung von Personen ein cleveres Businessmodell erstellt haben. Die\u00a0gro\u00dfe Krux: um an immer mehr zahlende Kunden heranzukommen, werden sogenannte Internet-Kontaktmarkt Schreiber*innen (IKM) angestellt, die mit absichtlich gef\u00e4lschten Profilen die Kunden bei Laune halten. Auf der re:publica werde ich als Michelle Apate einen Einblick geben hinter die Kulissen der Online-Dating Branche und von meiner Erfahrung als IKM berichten. Es geht um das Stehlen, Kopieren und Spiegeln von realen Identit\u00e4ten und es geht um das Spielen und Ausnutzen anderer\u00a0Menschen und ihrer\u00a0Gef\u00fchle.\n\nIKM: Arbeiten in der Grauzone\n\nDoch nicht nur die Nutzer*innen der Online Dating Angebote werden ausgetrickst. IKM ist nach wie vor ein \"Beruf\", der im sehr grauen Bereich ausgef\u00fchrt wird und nicht immer legal ist. IKM werden z.B. durch ihre Arbeitgeber dazu aufgefordert gef\u00e4lschte Identit\u00e4ten zu erstellen und diese sp\u00e4ter auf ihren Plattformern zu spielen: real erscheinende Personen, mit echten Hobbies, Ausbildungen und Fotos. Die Fotos werden meistens von sozialen Netzwerken und amateur Pornoseiten geklaut und gespiegelt, damit\u00a0sie von den skeptischen Kunden nicht bei Google Image Search gefunden werden k\u00f6nnen. Doch damit immer noch nicht genug.\u00a0Da der gesamte Arbeitsablauf \u00fcber Browser Applikationen abl\u00e4uft, kann der Arbeitgeber innerhalb von Sekunden die genaue Performance seiner/ihrer IKM berechnen, in Graphen darstellen und mit dem gesamten Team der IKM teilen. Performance relevante Daten sind z.B. der Kundenkontakt, die durchschnittliche Zeichenanzahl der Antworten an die Kunden, die geschriebenen Emails, die gearbeiteten Stunden, die Neukundenaquise etc. IKM ist also einer der unmoralischsten und gleichzeitig neo-liberalsten Jobs der Welt - jedes gesetzte\u00a0Zeichen wird gespeichert, gelesen und ausgewertet, ganze Teams werden so unter Druck gesetzt sich selbst zu optimieren im Bel\u00fcgen der Kunden.\n\n\u00a0\n\nHintergrundinformationen:\n\nIKM auf Wikipedia\n\t\"Die Liebesfalle\", Sendung ARD\n\tSpiegel TV Reportage\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "id": 59, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Illusion Liebe: Online Dating als Job", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "There are countless situations where we could use a tool to measure EU policies. In the Lisbon Treaty, the EU member states agreed that the EU policy shall not harm the global fight against poverty and the sustainable and equitable development around the world. But the reality is different. National or EU interests often override interests of poor communities elsewhere. Agricultural subsidies harm small scale farmers in Cameroon, weapon exports by EU countries support a repressive regime in Saudi Arabia, CO2 emissions in Germany threaten the survival of small island states in the Pacific. This is why policy makers and civil society organisations alike have called for an index measuring the \"development friendliness\" of the EU and its member states.\n\nAt at re:publica 2015 we want to present to you the Development Barometer - a\u00a0web app, that\u00a0that allows individuals to see for themselves how \u201cdevelopment-friendly\u201d European policies are.\n\nJoin us as we demo first visualisations of the tool and discuss how we can use data to analyze the impacts of European policies on international development. The Development Barometer tool can be used by anyone, so we encourage people of all kinds to attend: regular citizens, members of civil society organizations, coders, journalists, and policy makers.\n\nJoin us in using data to inform the dialog around European policy.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 60, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Development Barometer", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Eigenverantwortlichkeit\u00a0und Mitbestimmung,\u00a0Transparenz in allen Prozessen und bei den Geh\u00e4ltern, zeit- und ortsunabh\u00e4ngiges Arbeiten sowie Digital Leadership und agile Prozesse \u2013 das alles sind Gestaltungsmittel einer neuen Arbeitskultur, die immer mehr Arbeitnehmer und auch Arbeitgeber anstreben.\u00a0Klassische Unternehmer hingegen wollen alte Traditionen bewahren, gleichzeitig aber all die neuen Impulse aufnehmen, die Innovationsgeist, Engagement und Produktivit\u00e4t erh\u00f6hen.\u00a0\n\nVor diesem Hintergrund diskutieren wir Thesen zum \u201eNeuen Arbeiten\u201c.\n\nOrts- und zeitunabh\u00e4ngig arbeiten im Team: Geht das \u00fcberhaupt?\n\tWann schl\u00e4gt Selbstbestimmung in Selbstausbeutung um?\n\tWieviel F\u00fchrung brauchen wir noch? Wer f\u00fchrt wenn nicht der Chef?\n\tWie weit kann die Mitbestimmung der Mitarbeiter gehen?\n\tAgil arbeiten im Konzern - geht das \u00fcberhaupt?\n\tF\u00fchrungsposition und Teilzeit - wie das m\u00f6glich wird.\n\u00a0\n\nFolgende Speakerinnen sitzen im\u00a0Panel:\n\nMartina Pickhardt (@PickiHH), die haupts\u00e4chlich deshalb bei Microsoft angeheuert hat, weil ihre Vorstellung vom\u00a0Mitarbeiter-Dasein respektiert werden\n\tBritta G\u00f6rtz\u00a0von Praemandatum, einer Datenschutzberatung, in der die Mitarbeiter wirklich mitbestimmen.\u00a0\n\tChristiane Brandes-Visbeck, Ahoi Consulting und Kommunikations- und Leadership-Expertin\nDie Diskussion moderiert Kathrin Kaufmann.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 61, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Arbeit neu erfinden: agil, digital, banal?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Kann's eigentlich sein, dass Bandnamen immer l\u00e4nger werden? Wer k\u00fcrzlich erz\u00e4hlt hat, dass er auf ein Konzert der \u201eTotally Enormous Extinct Dinosaurs\u201d geht, hat sich diese Frage wohl schon gestellt.Die Antwort lautet allerdings: Nein. Durchschnittlich am l\u00e4ngsten waren K\u00fcnstlernamen Mitte bis Ende der F\u00fcnfziger Jahre als sie h\u00e4ufig nach dem Schema \u201eX & The Ys\u201c funktionierten \u2013 wie bei \u201eVan McCoy & The Soul City Symphony Orchestra\u201c zum Beispiel. Das hat der US-Musikhacker Paul Lamere mit Hilfe der Datenbank von Spotify und ein wenig Code herausgefunden.\n\nDie Datenbanken der Musikstreaming-Anbieter und der sozialen Medien produzieren aber nicht nur spannendes Nerd-Trivia und unn\u00fctzes Wissen. Sie verf\u00fcgen \u00fcber detaillierte Informationen \u00fcber die Fans der K\u00fcnstler wie Follower-Zahlen, Wohnort, Alter, Geschlecht und H\u00f6rverhalten. Aus diesen Daten l\u00e4sst sich dann zum Beispiel errechnen, wie leidenschaftlich bestimmte Fans von bestimmten K\u00fcnstlern sind.\n\nIch habe f\u00fcr das BR-PULS\u00a0Radio-Feature \"Algorhythm Is A Dancer \u2013 Wie Big Data die Musik ver\u00e4ndert\" mit\u00a0Musikhackern, Managern und Vertretern der Musik-Streaming-Dienste \u00fcber die Auswirkungen von\u00a0Big Data in der Musik gesprochen. Sie haben mir erz\u00e4hlt, wie die Daten in der Branche unter anderem dazu verwendet werden, Touren zu planen, Singles auszuw\u00e4hlen und Promotion-Strategien zu \u00fcberwachen.\n\nWie ein Big Data-Projekt \u00fcber Musik konkret aussehen kann, zeige ich anhand meiner Studie \u201eWer hat den Gr\u00f6\u00dften\u2026? \u2013 Deutsche Rapper und ihr Wortschatz\u201c, die im Rahmen des BR-PULS-Features entstanden ist.\u00a0Dabei habe ich untersucht, welcher deutsche Rapper den gr\u00f6\u00dften Wortschatz in seinen Texten verwendet und wie die sprachliche Komplexit\u00e4t mit den Likes der K\u00fcnstler auf Facebook korreliert. Der Vortrag beleuchtet die Wechselwirkungen zwischen Big Data und dem Verkaufen, H\u00f6ren und Machen von Musik \u2013 und gibt ein Making-Of meines Rap-Wortschatz-Projekts. Algorhythm Is A Dancer now!", 
      "end_time": "2015-05-07T13:30:00", 
      "id": 62, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Algorhythm Is A Dancer \u2013 Wie Big Data die Musik ver\u00e4ndert", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Our western life is increasingly technologically mediated, but education is offering few tools to understand the new, often invisible, structures and the way\u00a0they condition agency. This presentation offers an introduction to the concept of \u201cCritical Technology Education\u201d (CTE) which I have created in my doctoral research as a way to meet the educational demands of the digital society. I argue that we cannot understand central issues in education, such as agency and empowerment, without taking into account the code-based structural affordances. CTE suggests that instead of taking media and technological infrastructures as pre-given external matters, devices that are used or channels that convey information, attention should be shifted to looking at media and technology as active shapers and organisers of our perceptions and thinking.\n\nThe need for Critical Technology Education is argued by presenting results from two case studies of my doctoral research that underline the relevance of CTE. First, I will show what kind of technological future the European Union is drafting for us in their strategy document \u201cA Digital Agenda for Europe\u201d (2010). My analysis concentrates on the technotopian narrative created in the document and the narrow roles of agency offered to citizens. In the second example, I will argue based on a case study on how Facebook users and non-users negotiate their relationship to the platform as a technologically mediated space,\u00a0that people tend to be indifferent towards how technology is shaping their everyday practices. This is partly due to people taking the automatic data collecting and selling as a normalized part of everyday life.\n\nBoth of these case studies end with the same conclusion: without a better understanding of our technological environment, people are left with few alternatives. To challenge the dominant constructions of agency by administration, technology industry and media, people need new perspectives. Thus, the aim of CTE is to enable members of the digital society to imagine and demand alternatives to what is currently offered to us in the form of different technologies and software-enabled environments, and most importantly, offer chances to regain agency and feel empowered.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:30:00", 
      "id": 63, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Imagining alternative agency in the digital society. Introduction to \u201cCritical Technology education\u201d.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In Hamburg gegr\u00fcndet, arbeitet das Netzwerk inzwischen als gemeinn\u00fctziger Verein mit Quartieren in Berlin, K\u00f6ln, M\u00fcnchen und der Region Rhein-Main bundesweit daran, dass dieser Satz gesellschaftliche Realit\u00e4t wird:\n\nFrauen aus digitalen Branchen sind selbstverst\u00e4ndlich \u00fcberall pr\u00e4sent.\n\nAwareness: Wo immer m\u00f6glich, sch\u00e4rfen die #DMW das gesellschaftliche Bewusstsein daf\u00fcr, mehr kompetente Frauen in der \u00d6ffentlichkeit pr\u00e4sent werden zu lassen.\n\nEnabling: Nach dem Motto 'machen statt schnacken' arbeiten die #DMW mit Weiterbildungs-Veranstaltungen, Ver\u00f6ffentlichungen von Experten-Wissen und Aktionen daran, dass Frauen ihre Eigenmarketing-Skills optimieren und an Selbstvertrauen gewinnen.\n\nLobbying: Die #DMW setzen sich auch gegen\u00fcber Politik, Wirtschaft und Medien f\u00fcr ihr Anliegen ein. Immer mehr werden sie in der \u00f6ffentlichen Wahrnehmung zum Kristallisations-Punkt bez\u00fcglich der Themen ihrer Agenda.\n\nWie bereits im vergangen Jahr, pr\u00e4sentieren die #DMW inspirierende Frauen, die von ihren aktuellen Projekten und Erfahrungen erz\u00e4hlen und euch daran teilhaben lassen.\u00a0Im Anschluss an die Lightning Talks laden sie wieder zu ihrem Meet-up vor der re:fill Bar zum gegenseitigen Kennenlernen und Netzwerken ein:\n\nSanja Stankovic:\u00a0F\u00fcnf Jahre Digital Media Women e.V.\n\nAcht Frauen begannen 2010 mit einer Vision, viel Leidenschaft und dem Willen etwas zu ver\u00e4ndern. Heute werden die Digital Media Women von \u00fcber 60 Frauen in f\u00fcnf St\u00e4dten aktiv mitgestaltet, in der Community bewegen sich 3.000 Frauen und M\u00e4nner und allein in 2014 haben wir bundesweit 50 Events organisiert. Migr\u00fcnderin Sanja erz\u00e4hlt was war, was kommt und wof\u00fcr wir stehen.\n\nFrederike Kaltheuner:\u00a0Daten, Algorithmen und (un)absichtliche Diskriminierung\n\nDer Facebook Newsfeed, personalisierte Werbung, die SCHUFA-Bonit\u00e4tspr\u00fcfung \u2013 \u00fcberall treffen Algorithmen Entscheidungen f\u00fcr uns und \u00fcber uns. Aber spielt es eine Rolle wer den Code programmiert? Anhand von drei kurzen Beispielen zeige ich warum Vielfalt in technischen Berufen immer wichtiger wird.\n\nAnastasia Umrik:\u00a0\u201canderFashion \u2013 eine Modenschau der besonderen Art\u201d\n\nanderFashion, eine Modenschau der besonderen Art, bei der lokale Jungdesigner 1 x j\u00e4hrlich einen Laufsteg zur Pr\u00e4sentation ihrer Werke zur Verf\u00fcgung gestellt bekommen. Zun\u00e4chst klingt die Beschreibung des Vorhabens unspektakul\u00e4r. Bei genauerem Hinsehen ist die Show jedoch alles andere als gew\u00f6hnlich. Denn: Einige der Models haben eine sichtbare k\u00f6rperliche Behinderung.\n\nUte Blindert:\u00a0Wie es ist, ein Buch zu schreiben\n\nEin Buch zu schreiben, ist nicht gerade leicht. In ihrem Talk beleuchtet Ute Blindert, wie sie es schaffte, bei ihrem Lieblingsverlag zu landen und auch noch \u00fcber ihr Herzensthema zu schreiben, inklusive Projektmanagement und Korrekturschleifen.\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:45:00", 
      "id": 64, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Lightning Talks mit den Digital Media Women", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u201cWillkommen in der Freien Stadt Berlin, ihr B\u00fcrger_innen aus allen 160 deutschen Staaten! Wie jedes Jahr treffen wir uns erneut auf der 'ver:bindung', der gr\u00f6\u00dften Konferenz des freien Denkens auf unserem Kontinent. \u00dcber siebzig Jahre sind seit dem letzten Krieg vergangen. Das Blutvergie\u00dfen geh\u00f6rt zum Gl\u00fcck der Vergangenheit an. Doch haben sich andere Feinde unserer Zukunft bem\u00e4chtigt: B\u00fcrokratie, \u00dcberwachung und Netzgeb\u00fchren hindern uns daran, mehr \u00fcber- und voneinander lernen zu k\u00f6nnen. Erneut wollen wir hier dar\u00fcber diskutieren, wie wir diesen Zustand des Friedens endlich auch f\u00fcr die Zukunft stabilisieren k\u00f6nnen.\n\nDoch bevor wir \u00fcberhaupt in den Dialog mit unseren liberalen Nachbarn treten k\u00f6nnen, wie etwa dem K\u00f6nigreich Gro\u00df-Groningen \u2013 das sogar am freien Internet h\u00e4ngt! \u2013, haben wir noch viel Arbeit vor uns! Wir werden Euch zeigen, welche Nachteile uns dadurch entstehen, dass unsere Regierungen nicht aufh\u00f6ren, gegeneinander zu arbeiten und sich und uns das Leben schwer zu machen. Lasst uns das gemeinsam \u00e4ndern!\u201d\n\nDamit sind wir mittendrin in unserer alternativen Realit\u00e4t: Die Europ\u00e4ische Union hat nie existiert. Nachdem die franz\u00f6sische Revolution brutal niedergeschlagen wurde, wagt auch kein anderes europ\u00e4isches B\u00fcrgertum den Aufbruch und bleibt in seinen alten Strukturen verhaftet. Deutschland sticht dabei als unr\u00fchmliches Beispiel hervor \u2013 der kleinteiligste Flickenteppich in Europa verharrt in B\u00fcrokratie und \u00dcberregulierung seiner geschlossenen Netzstrukturen.\n\nWir wagen den fiktiven Protest! Wir wollen zeigen, wie d\u00fcnn die Schicht der erreichten Freiheit, Gleichheit, Br\u00fcderlichkeit ist \u2013 und dass sie schnell zerbrechen kann. Unsere alternative Zeitlinie dient dabei als Spiegel unserer Zeit: Unser Vortrag wird erg\u00e4nzt durch Nachrichten aus sozialen Netzwerken sowie Audio- und Videoelemente. Wir pr\u00e4sentieren Euch eine Gegenwirklichkeit und machen damit die Errungenschaften Europas in unserer \u201cechten\u201d Zeitlinie deutlich. Denn Europa ist es wert, gelebt zu werden!\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:15:00", 
      "id": 65, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Mein Lehnsherr liest meine E-Mails \u2013 Zu Besuch in einem anderen Europa", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The rise of IS, the Arab Spring, 9/11 \u2013 despite ever increasing surveillance budgets, most world political events catch everyone by surprise. Or do they? Predictive algorithms are not only used to predict your next online shopping intention or high-crime neighbourhoods. With the help of Open Source intelligence,\u00a0a number of companies and research initiatives are trying to make ever more reliable predictions of world political events.\u00a0\n\nCould better predictions put end end to wars,\u00a0genocides and mass killings? What if governments or corporations\u00a0use the very same technology to supress protests before they have even emerged?\u00a0And what does that mean for the future of\u00a0revolutions, and radical social movements?\n\nIn this talk, we\u00a0will do three things:\n\nIntroduce\u00a0the current state of algorithmic politics predictions\n\tPresent some recent\u00a0predictions and test their accuracy\n\tAddress the ethical problems of automated politcial forcasting.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "id": 144, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Predicting War \u2013 Minority Report Meets World Politics", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Das Digitale Quartett \u2013 das ist die digitale und\u00a0interaktive Talkrunde \u00fcber die neuesten Auswirkungen der Digitalisierung auf Politik, Wirtschaft und Gesellschaft.\u00a0Woche f\u00fcr Woche diskutieren abwechselnd\u00a0Franziska Bluhm, Daniel Fiene, Richard Gutjahr, Thomas Kn\u00fcwer, Daniel Kr\u00f6ger\u00a0und Ulrike Langer\u00a0mit ihren G\u00e4sten \u00fcber Themen wie\u00a0Social Freezing, selbst fahrende Autos, Drohnen, Medien, Startups,\u00a0Crowdinvesting oder Social Media.\u00a0Montags um 21 Uhr per Hangout on Air.\u00a0\n\nDie Liste derer, die bereits zu Gast waren, ist lang,\u00a0abwechslungsreich und hochkar\u00e4tig:\u00a0Alvar Freude,\u00a0Gunter Dueck,\u00a0Dorothee B\u00e4r,\u00a0Marcel Jansen, Teresa B\u00fccker,\u00a0Jeff Jarvis, Julia Probst, um nur einige Namen zu nennen.\u00a0\n\nWir\u00a0diskutieren\u00a0nicht nur mit geladenen G\u00e4sten, sondern auch mit unseren Zuschauern,\u00a0die sich jeweils live per Twitter unter dem Hashtag #Quartett in die Diskussion einschalten k\u00f6nnen. Manchmal verlassen wir sogar das Netz und gehen auf die B\u00fchne.\u00a0\n\nNach dem unterhaltsamen, aber auch lehrreichen\u00a0Abenden bei\u00a0der #rp13 und #rp14 wollen wir auch in diesem Jahr live auf der B\u00fchne und\u00a0ins Netz senden. Seid gespannt auf unsere \u00dcberraschungsg\u00e4ste aus dem Internet, analoge\u00a0und digitale Tweets.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T19:00:00", 
      "id": 66, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T18:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Digitales Quartett analog und live on stage", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "There is no single solution for keeping yourself safe online. Trying to protect all of your data from everyone all the time is impractical and exhausting. Digital security isn\u2019t about which tools you use; rather, it\u2019s about understanding the threats you face and how you can counter those threats. To become more secure, you must determine what you need to protect, and whom you need to protect it from. Threats can change depending on where you\u2019re located, what you\u2019re doing, and whom you\u2019re working with. Therefore, in order to determine what solutions will be best for you, you should conduct a threat modeling assessment.\n\nIn this session, we'll talk about choosing tools, about operational security, and about what you need to think about to protect yourself and your data.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 67, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "What The Hell Is Threat Modeling Anyway?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Grand Tour oder auch Kavalierreise genannte Unternehmung diente in ihrer klassischen Form der kulturellen Horizonterweiterung, dem Kn\u00fcpfen von politischen und gesellschaftlichen Beziehungen, dem Verfeinern von Manieren und Kenntnissen und lie\u00df unausgesprochen auch Raum f\u00fcr das M\u00e4nnern vorbehaltene erotische H\u00f6rnerabsto\u00dfen vor der sozial vorteilhaft gew\u00e4hlten Eheschlie\u00dfung.\n\nAuch bei der Neuen Grand Tour, dem Reisen im Netz, k\u00f6nnen antike Monumente und Meisterwerke der europ\u00e4ischen Kunst besichtigt, andere Kulturen und Sprachen kennengelernt werden: budget-, klima- und lebenszeitfreundlich. Alle anderen Koordinaten aber haben sich ver\u00e4ndert. Unterwegs im Flow l\u00e4sst sich das neue Prestige Aufmerksamkeit gewinnen; \u00e4sthetische, soziale und politische Ph\u00e4nomene k\u00f6nnen, noch w\u00e4hrend sie emergieren, beobachtet und mitgepr\u00e4gt werden. Alles geschieht instantan, ohne dass man sich daf\u00fcr in der physischen Realit\u00e4t vom Fleck bewegen m\u00fcsste. Beim Netzreisen verwischen Grenzen, die Vorstellung von Nationalstaaten verliert sukzessive an Plausibilit\u00e4t. Vielleicht ist selbst die Idee Europa schon zu eng geworden f\u00fcr die virtuell Weitreisenden.\n\nChristiane Frohmann unternimmt auf der re:publica mit ihren Zuh\u00f6rer_innen eine Neue Grand Tour im Zeitraffer, gemeinsam werden verschiedene Gegenden des Netzes bereist. So l\u00e4sst sich die Alte Welt neu sehen, und vielleicht gelangt man sogar zur vorl\u00e4ufig aktuellsten Form der Neuen Welt. Nat\u00fcrlich bleibt es nicht aus, dass man unterwegs Banditen begegnet. Reisen bildet, aber Reisen birgt auch Gefahren. (Menschen, die den Untergang des Abendlandes f\u00fcrchten, wird ausdr\u00fccklich von der Passage abgeraten.)\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "id": 68, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die neue Grand Tour. Kavalier_innen_reise im Netz", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Online hate speech, harassment, stalking and death threats are trapping too many vocal women and LGTBI persons into a contradictory situation where in one hand, as Internet is crucial for their work, in order to coordinate actions or enable a wider reach out, they are also increasingly expose to surveillance and/or punitive actions. All those factors have driven to a situation where Internet is not a safe space and where it is common to see feminist and activist work being deleted, (self)censored, and actively prevented of being seen, heard or read. Logically, those trends diminish the freedom of expression and privacy rights of the people targeted. Tackling those dangers has become higher in the agenda of many feminist and LGTBI organizations and networks and has driven to an active panorama of initiatives, collective strategies and new approaches to privacy and digital security including a gender and cultural diversity perspective. Building upon past events such as the TransHackFeminist convergence, Autonomy (im)possible, Darmstadt delegation, the Feminist Server Summit, Ministry of hacking and the Gender and technology Institute, our invited participants will discuss from a cyberfeminist perspective what is happening online and how we can reclaim and reshape a feminist internet.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 69, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Including gender, new approaches to privacy and digital security ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Hans Evert war Redaktionsleiter und Produktverantwortlicher f\u00fcr EPOS, einem Wissens- und Geschichtsmagazin f\u00fcr das iPad, das von Apple zu den besten Apps im App Store gek\u00fcrt wurde. Er wird die Vor\u00fcberlegungen darstellen, die zur Gestaltung des digitalen Magazins gef\u00fchrt haben und \u00fcber die Erfahrungen und Erkenntnisse berichten, die er daraus ableitet. Neben konzeptionellen und technischen Aspekten, spielen auch Erfahrungen in Bezug auf die Monetarisierung eine gro\u00dfe Rolle.\n\nIn der anschlie\u00dfenden Diskussion wird er zudem auf Punkte eingehen, die er zuk\u00fcnftig anders l\u00f6sen w\u00fcrde.\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von EPOS. \n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:15:00", 
      "id": 70, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Storytelling im mobilen Zeitalter \u2013 Inhalte erfolgreich vermitteln", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Hackathons are a common practice today, also in the music sphere. There are several music hackathon formats out there, serving different needs and focussing on different aspects of the wide music spectrum and production process \u2013 from the making of music hardware, to remixing music tracks, to hacking software and APIs of larger online/mobile music services, to the coding of new applications supporting music-collaboration and -interaction.\n\nEstablished and globally held music hackathon events have developed specific profiles, such as the Music Tech Fest\u00a0with a focus on music production, The Musicmakers Hacklab, which is a collaborative workshop culminating in live performances, or Music Hack Days, which are mainly community driven and decentrally organized all over the world.\n\nIn our session, we want to introduce the audience to some of the\u00a0music hackathon formats out there, talk to\u00a0the minds behind\u00a0it\u00a0and present\u00a0some\u00a0outstanding\u00a0music hacks.\n\nFor those musicians, coders and makers\u00a0interested to organize their own music hack event, we will provide a meetup at 2PM at the newthinking booth to exchange ideas and to make plans.\n\nThis session is presented by Music Pool Berlin\u00a0http://musicpoolberlin.net/\u00a0and all2gethernow e.V.\u00a0http://all2gethernow.de/.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 71, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Music Hackathons \u2013 A teaser for musicians, coders and makers to get involved", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Insbesondere im Bereich der Grundschule, aber auch sp\u00e4ter, versagt das Bildungssystem fast durchgehend bei der Vermittlung von Wissen \u00fcber und Handlungsbef\u00e4higung zum Umgang mit und zur Gestaltung der digitalen Entwicklungen.\u00a0\u00a0\n\nAber nicht nur die Schulen tun sich schwer. Auch die Eltern haben Angst vor der digitalen Welt. H\u00e4ufig ist die erste Begegnung mit Informationen \u00fcber die sozialen Medien oder e-Mail die Polizei, die \u00fcber die Gefahren des Internets aufkl\u00e4rt. Eine fr\u00fche F\u00f6rderung scheitert nicht nur an der Ausstattung der Schulen, viel mehr fehlen auch Konzepte und Lehrer, die mit spielerischen und handlungsorientierten Ans\u00e4tzen die Grundprinzipien der Programmierung und der Entwicklung von digitalen Projekten unterrichten.\n\nWir pr\u00e4sentieren in unserem Vortrag die Ergebnisse einer Umfrage, die den Zusammenhang zwischen fr\u00fcher Heranf\u00fchrung an Programmiertechniken und Technologie und die sp\u00e4tere Berufswahl untersucht.\n\nFolge der aktuellen Bildungspolitik, aber auch des Mindsets vieler Eltern, ist ein Defizit an Sch\u00fclern und Sch\u00fclerinnen, die sich f\u00fcr eine berufliche Ausrichtung in den Bereichen Mathematik, Informatik und Naturwissenschaften entscheiden. Dar\u00fcber hinaus versperren wir unseren Kindern die gestalterische Teilhabe an der umfassenden Revolution unserer Lebens- und Arbeitsverh\u00e4ltnisse. Die Bef\u00e4higung mittels der neuen Technologien eigenst\u00e4ndig L\u00f6sungen zu erarbeiten, Produkte zu bauen, Ideen umzusetzen wird innerhalb der schulischen Ausbildung nicht erarbeitet. Und damit verbauen wir einen Zugang zu einem selbstbestimmten Leben. Ist die Entwicklung alternativlos? Sicher nicht.\n\nWir schauen uns in Europa um nach Projekten, die die Herausforderung Digitalisierung und Bildung fokussieren. Wir freuen uns \u00fcber Teilnehmer, die selbst Projekte in Deutschland aufsetzen und sind sehr an einer intensiven Vernetzung interessiert.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 72, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Kinder programmieren?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\n\u201cAutomation doesn\u2019t replace labor. It displaces it.\u201d Lilly Irani\n\n\nAuf der rp13 habe ich in meinem Vortrag \u201aDas Ende der Arbeit\u2018 gefragt, ob Maschinen uns unsere Arbeitspl\u00e4tze weg nehmen. Seitdem ist das Thema auch in der breiten \u00d6ffentlichkeit auf die Tagesordnung ger\u00fcckt. Vor allem aber ist klarer geworden, wie die Ver\u00e4nderung der Arbeitswelt durch den technischen Fortschritt konkret aussieht und wer dabei die F\u00e4den in der Hand h\u00e4lt.\u00a0\n\n1. Die Datenhausmeister\n\nDurch die Automatisierung und Datendienste ist bereits eine neue Arbeitsform entstanden: \u201eder digitale Hausmeister\u201c. Gro\u00dfe Datenunternehmen wie Facebook und Google sind nachwievor auf die Hilfe von Menschen angewiesen, um ihre Datens\u00e4tze \u201esauber zu halten\u201c. Bei Facebook z.B. sortieren Menschen st\u00e4ndig die schlimmsten Inhalte aus. Diese Arbeit ist weitgehend unsichtbar, schlecht bezahlt und ohne jegliche Rechte.\u00a0\n\nDieser Teil greift die Entwicklungen um die technologiebedingte Arbeitslosigkeit auf und zeigt am Beispiel der Datenhausmeister, welche Richtung sie einschlagen.\n\n2. Die Datenbosse\n\nDie sogenannte \u201eSharing Economy\u201c verspricht neue Arbeitspl\u00e4tze und die M\u00f6glichkeit f\u00fcr jeden, etwas dazu zu verdienen. Aber wenn hinter einem Dienst wie Uber h\u00e4ufig nur ein Algorithmus verbunden mit einer App steht, bleiben die Rechte und der Schutz der Dienstleister (z.B. Fahrer) auf der Strecke. Wer sich nicht so verh\u00e4lt wie der Algorithmus es f\u00fcr richtig h\u00e4lt, wird abgestraft. \u00a0\n\nIn diesem Teil wird die Frage gestellt, wie eine Welt aussehen w\u00fcrde, in der das Arbeitsmodell der \u201eSharing Economy\u201c den Arbeitsmarkt ersetzt hat.\u00a0\n\n3. Eine neue Datenarbeiterbewegung\n\nUber-Fahrer organisieren sich, Crowdworker gr\u00fcnden neue Gewerkschaften, die Neo-Ludditen gewinnen an Aufmerksamkeit. Sie haben verstanden, dass nicht der technologische Fortschritt das Problem ist, sondern die Macht, die sich einige, wenige durch ihn aneignen.\u00a0\n\nDieser Teil zeigt, dass wir den Entwicklungen nicht hilflos ausgeliefert sind und macht Vorschl\u00e4ge was wir tun k\u00f6nnen.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 73, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Mensch, Macht, Maschine \u2013 Wer bestimmt wie wir morgen arbeiten?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Von Roboterbau aus Handyschrott und Lego, \u00fcber elektronische Kleidung und Voodoopuppen, das Erstellen von Outdoor-Apps mit Open Data in hackathons bis hin zum ersten eigenen programmierten Spiel war Deutschland mit spannenden Projekten das erste Mal 2014 vertreten. Die Code Week ist ein beeindruckendes Beispiel f\u00fcr Engagement im digitalen Bildungsbereich. Sie zeigt, dass der kreative Umgang mit Technik nicht nur die Weichen f\u00fcr die Zukunft stellt, sondern auch Spa\u00df macht und das Interesse zahlreicher Kinder und Jugendlicher weckt. Sie zeigt, was allein mit dem Willen motivierter Menschen m\u00f6glich ist und mittels gemeinsamer Online-Ressourcen, \u00fcber Grenzen hinweg, voneinander gelernt werden kann. So kann jeder die Zukunft aktiv und kreativ mitgestalten.\n\nUm diese Wirkung nicht nur einmal, sondern mehrfach im Jahr zu erzielen, wurde von der Technologiestiftung Berlin in Kooperation mit dem Design Research Lab und F\u00f6rderung von Samsung Electronics der \u201eCode Week Award\u201c Award ins Leben gerufen, welcher mit 5x 5.000\u20ac und 5x 10.000\u20ac insgesamt 10 Projekte zwischen M\u00e4rz und September unterst\u00fctzt.\n\nInnerhalb der Session wird die Code Week in Europa vorgestellt, die Rolle Deutschlands beleuchtet, das kreative Potential von Programmierf\u00e4higkeiten ausgelotet und den 10 Gewinner-Projekten des Awards eine B\u00fchne geboten. Die Veranstalter dieser und Prof. Dr. Gesche Joost, Internetbotschafterin Deutschlands in der EU, pr\u00e4sentieren und diskutieren Fragen wie: Welche spannenden Angebote gab es bzw. finden noch statt? Wo kann man selbst aktiv werden? Warum und vor allem Wie sollte man sich mit Code auseinandersetzen?\n\nZus\u00e4tzlich wird w\u00e4hrend der Session live eine Voodoopuppe aus leitendem Stoff, einer gehackten Grusskarte und weiteren Elektronikbauteilen gebastelt. Nach dem Motto \u201eJede Woche ist Code Week!\u201c kann anschlie\u00dfend selbst in zwei Workshops Hand angelegt werden.\n\n----\n\nTobias H\u00fcbner (Lange Coding Nacht am Georgs, Bochum), Juliane Wessalowski (Jugend hackt S\u00fcd, Ulm), Christiane Schwinge (Digitale Sandk\u00e4sten, Hamburg), Dominik Heun (3D Scanner, Darmstadt) Ramin Souleymani (Kreatives Programmieren, Berlin), Antje Moebus (Schmuckprogrammierung, Bremen), Wolf Jeschonnek (Mutant Hero Hacking, Berlin), Stefan Aufenanger (CoKomp, Mainz), Iwan Gabowitch (Einstieg Spiele-Programmierung f\u00fcr junge Frauen, Berlin), Nadine Bergner (Informatik Feriencamp f\u00fcr Weltverbesserer, Aachen)\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 74, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Code Week Award: Digitale Kompetenz durch kreatives Programmieren bei Kindern und Jugendlichen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "It is time to reconsider how social media is changing the playing field in politics and this talk will focus on answering this question in the context of 2014 presidential elections in Romania.\n\nResearch published in the journal Nature showed that important real world behaviors like voting can be influenced by online social networks in an experiment that included 61-million people on Facebook during the U.S. elections in 2010. The authors estimate that Facebook's \"get out the vote\" message yielded more than 300,000 more voters at the polls in 2010. If social media can incentive political participation does it as well have the ability to change the outcome of an election?\n\nBut is this behavior also shared by European users? In 2014 several elections were held across European countries. We look at the ways the online social platforms were used as spaces of political communication by both politicians and the civil society. Our main curiosity was to see if the pattern noticed in the U.S population would be replicated in different European countries.\n\nKeeping a close eye on the November 2014 Romanian presidential elections we noticed something unexpected. A strong social media campaign led by young, urban voters sprang up across several social platforms raising awareness of the importance of going out to vote. And this is where the networks of social media played an exponential effect. Hashtags such as #yeslavot, #alegeri2014 and #diasporavoteaza became the most popular hashtags on Twitter in the days leading up to the election.\n\nThe final result came as a surprise to most political analysts and civic activists alike, so everyone started looking to understand what triggered the dramatic turnaround in popular support for the two candidates.\n\nWhat stroke the civic cord of the Romanian social media users? And learning from the Romanian example has the election playing field changed so that future political campaigns have to change accordingly? Can elections be won over with social media?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T13:30:00", 
      "id": 75, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Harnessing the power of social media during election campaigns", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "We invite all interested re:publicans to an activity-oriented workshop. We will develop ideas about how\u00a0individual lifestyles will change\u00a0and what might motivate people to live\u00a0in the village of the future. Using the method of design thinking, participants will learn about selected creative methods (e.g. empathy-oriented interviewing, brainstorming & prototyping).\n\nWe will then apply these techniques directly in teams of 5 participants each. Empathy-oriented interviews can be conducted between participants or with visitors at re:publica. Thereby, we not only create meaningful dialogue, but will also discover solutions that can be applied to working & living in the village of the future.\n\nTogether we will condense these insights and turn them into visions of village life in 2030. The outcomes will be tangible prototypes which can be presented with audience appeal at re:publica.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "id": 76, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "2030: Living & working in the village of the future? A solution-oriented creative workshop", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In this session, we hope to acquaint a wider audience with Ranking Digital Rights in advance the launch of our inaugural company ranking in Fall 2015.\u00a0\n\nThe Ranking Digital Rights project (RDR---rankingdigitalrights.org) targets a troubling problem with serious implications for the future of freedom and democracy worldwide: Rapid escalation of digital surveillance and censorship via the products and services of information and communications technology (ICT) sector companies. This in turn makes it increasingly difficult for activists, political opposition groups, whistleblowers, and journalists to use the Internet safely or effectively. \u00a0 RDR has developed a methodology to rank ICT companies on free expression and privacy criteria. A key goal is to better incentivize and benchmark companies\u2019 respect for and protection of user rights, as well as to better inform global company-focused advocacy around the right to free expression and privacy. By May 2015 RDR will have completed a pilot study focused on Internet and telecommunications companies and we will have published the full list of companies that will be publicly ranked in 2015.\n\nIn introducing RDR we will also introduce the broader framework of principles and guidelines for business and human rights, upon which RDR has built concrete standards for measuring ICT sector companies\u2019 policies and practices. We will present Ranking Digital Rights as an innovative approach to producing a concrete tool for companies to understand how they can improve practices to meet their human rights obligations, for civil society to build concrete advocacy strategies based on comparative data, for responsible investors to set clear criteria, and for policymakers to better understand how specific laws and regulations affect companies\u2019 ability to respect human rights.\n\nWe will be especially interested in getting the audience\u2019s feedback on what they experience to be critical in defending their free expression and privacy rights when using online and mobile services.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 77, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Ranking tech companies on privacy and free expression standards", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Evolution proceeds through adaptation. Human beings are some of the most adaptable creatures on earth mainly because both our bodies and brains have various adaptation mechanisms hardwired into them. Those mechanisms emerged as a response to our environment, however, as the humanity is racing towards Singularity, we're starting to gradually delegate\u00a0those adaptive mechanisms to the \"cloud\".\u00a0\n\nBut who operates the cloud and, more importantly, how? A few big monopolies who have to generate profit\u00a0for their shareholders. They are concerned with growth, which is not the same thing as evolution. They dilute our capacity to be more adaptable by numbing our senses with algorithms and\u00a0recommender systems, which reduce variability of our incoming data flows. The new \"cloud\" is being constructed based on the wrong principles.\u00a0 Those who proclaim the coming of Singularity, proclaim the new world, which will be based on the islands of sameness linked by the toll-charge\u00a0bridges run by the big corporations.\n\nHowever, there is a different way. We need to introduce more variability practices into the \"cloud\", to make it more human. We already have a lot of software that's very logical and rational, we now need to build software that is irrational. We need recommender systems that offer us something that none of our friends know, to spur innovation. We need social networks that would push to our newsfeed the posts of the people that we don't like. We need ten different search engines that all find different things and in ten different ways, but not one.\u00a0 This way we will maintain diversity and ensure that the capacity to adapt in hard-wired into the new cyberhumany we are creating.\n\nThe coming Singularity will then become Polysingularity: an interconnected network\u00a0of internally\u00a0diverse\u00a0multiplicities, which\u00a0maintain their specificity and yet\u00a0interact on the global level. A kind of digital Europe minus the utopia of everybody becoming\u00a0the same.\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 78, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "From Singularity to Polysingularity: Evolutionary Approach", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Streaming wird zum Massengesch\u00e4ft: Immer mehr Musikfans bevorzugen Abo-Modelle, statt die Musik zu kaufen und dauerhaft auf Computern, Smartphones oder Tablets zu speichern. Werbefinanziert oder gegen eine Monatsgeb\u00fchr rufen sie ihre Lieblingstitel aus dem Netz ab, wann und wo es ihnen passt. F\u00fcr die Musiker springen dabei nicht mehr Anteile am Verkaufserl\u00f6s heraus, sondern Cent-Bruchteile pro Abruf. In der Branche herrscht deshalb Streit: Viele Musiker, auch prominente Interpreten wie Taylor Swift, wehren sich gegen diesen Trend, weil sie deutlich geringere Einnahmen bef\u00fcrchten. Die Streaminganbieter weisen diese Kritik zur\u00fcck, verweisen auf Millionensummen, die sie an K\u00fcnstler \u00fcberweisen. Ist das Streaming also die Zukunft oder das Ende digitaler Musik?\n\nWir bringen Anbieter, K\u00fcnstler und Vertreter der Musikindustrie gemeinsam aufs Podium, um mit ihnen zu diskutieren: Welche L\u00f6sungen gibt es f\u00fcr den Streaming-Streit? Wie k\u00f6nnen K\u00fcnstler und Anbieter besser zusammenarbeiten? Wie sieht die digitale Zukunft der Musikbranche aus?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 79, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Spotify, Deezer und Co. \u2013 Warum die Nutzer Streamingdienste lieben und Musiker sie verfluchen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "From the food trucks of Los Angeles to the matcha cookies at Markthalle Neun, most of the key food trends in the last 15 years have spread through independent innovators rather than the food industry \u2013 as was the case for most of the 20th century. Whereas sliced bread and TV dinners were cooked up by industry R&D and marketing, today\u2019s ramen grilled cheese, kale chips, cronuts are\u00a0created by young entrepreneurs who tune into global/local inspiration and shoot from the hip.\n\nWith a global explosion of food blogs,\u00a0over 13M posts tagged #foodie on Instagram alone, and the fact that\u00a044% of American millenials say they have posted a photo of food or drinks\u00a0that they or someone else were having on social media, today\u2019s glut of food\u00a0trends travel fast.\u00a0 What\u2019s more, these trends are traversing global borders more frequently and flexibly, even challenging some of the most ingrained gastronomical traditions (vegans in the land of W\u00fcrstchen,\u00a0anyone?).\n\nIn this workshop, we'll explore several prominent food trends,\u00a0probe\u00a0their origins and evolution, and understand the roles that chefs, emerging media, foodie enthuisasts, and the industry play in driving propagation.\u00a0\u00a0We'll consider how food trendspotting has evolved, with\u00a0millions of tweets, pix, reviews, food blogs, Pinterest\u00a0recipe boards, etc\u00a0providing\u00a0a wealth of data to an\u00a0industry increasingly challenged\u00a0to keep ahead of our changing tastes. We will also\u00a0experiment with data-combing\u00a0tools like Yelp Food Trends and IBM's Chef Watson to explore rapid hybridization in action,\u00a0developing a new dish for participants to sample.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "id": 80, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "My edible jetpack: A presentation and tasting", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Discussions on how to secure citizens\u2019 digital rights (i.e., rights of privacy and online freedom of expression) are by now key features of the global debate on the governance of the internet. In the fast moving debate, where \u201cold\u201d governmental powers clash with corporate players and new actors gaining in influence, we are witnessing a significant increase in the number of European-led actions and initiatives. Specifically, the EU puts a pronounced emphasis on internet governance in its \u201cdigital agenda\u201d. As a result, the European parliament, the European Commission and other institutions are increasingly seen as an emerging actor in this policy field.\n\nThe increased international engagement of EU institutions calls for expanding our understanding of the role Europe plays in the international internet governance debate, and why it matters, if at all. Moreover, the question of whether a consistent and unitary European internet governance agenda is possible, remains. Given the complexity of internal decision making structures, and the politicised and cross-cutting character of internet governance, the EU is not short on challenges. It will grapples with these in order to enhance its legitimacy and produce tangible outcomes that may be translated into rights-based deliverables.\n\nThe panel scrutinises the role of the EU in international negotiations over internet governance, with an emphasis on two issues: cyber security and, data protection/privacy. Particularly, the focus will be on exploring tangible outcomes so far obtained by EU initiatives, as well as future perspectives, while addressing the major obstacles that EU institutions will face in order to enhance their legitimacy and to lead a consistent agenda.\n\nThe panel will answer the following key questions:\n\nWhere do we find Europe in the fast developing global internet governance;\n\tHow are contentious internet governance issues reflected in the EU agenda?\n\tHow does the European internet governance agenda differ from those of other actors?\nBy tackling these overarching questions, a significant cross-cut of which unfolds on the Internet Policy Review, this panel will make an insightful contribution to whether a EU-specific understanding of internet governance exists, and expand our understanding of the EU in the world by providing novel inputs on a potent topic with long-term implications.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 81, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Finding a European way on internet governance", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Women are amongst one of the subject matters that places the powers to be in the \u00a0Islamic Republic of Iran at unease. The proliferation of the Internet in Iran\u00a0was one of the most liberalizing elements to the women's movement for social and political equality inside Iran. Recently, the popularity of platforms such as Facebook, despite being blocked, has meant the government has been forced to loosen its control on women's content, and dialogue.\n\nThe social media phenomenon of \"My Stealthy Freedom\" on Facebook is the best example of this, with around a million followers and participants. This talk will look at how women are increasingly become more\u00a0active in the online public sphere in the face of Internet controls. Also, a discussion of new findings regarding how images of women are filtered through a new Internet technique.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:00:00", 
      "id": 82, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Filtering Iranian Women ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In Europa w\u00e4chst ein Problem heran. Ein Teil der Bev\u00f6lkerung f\u00fchlt sich von den Eliten nicht mehr ernstgenommen, von den \u201eBerufspolitikern\u201c sogar betrogen und von der vermeintlichen \u201eL\u00fcgenpresse\u201c manipuliert. Diese B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger suchen simple Erkl\u00e4rungen f\u00fcr ihren Unmut und einen S\u00fcndenbock, dem sie die Schuld zuweisen k\u00f6nnen.\n\nErn\u00fcchternd ist dabei die Rolle des Internets. Dieses Tool, das doch die Demokratie st\u00e4rken sollte, hilft ausgerechnet radikalen Gruppen, die an Argumenten gar nicht interessiert sind und nur Ressentiments sch\u00fcren wollen, das zeigte zum Beispiel Pegida.\n\nDas Kernproblem ist: Radikale Stimmen haben es im Netz wesentlich einfacher, Verbreitung zu finden.\n\nDas hat menschliche und technische Gr\u00fcnde. Radikale (und gefrustete)\u00a0Gruppen haben ein st\u00e4rkeres Mitteilungsbed\u00fcrfnis, sie bringen ihr Anliegen pointierter auf den Punkt und weisen ein oft manisches Postingverhalten auf. Sie jubeln Gleichdenkenden zu und mobben Andersdenkende weg.\u00a0\n\nDieses Verhalten wird durch die Architektur vieler Webseiten sogar belohnt. Viele Webseiten sind von einer bin\u00e4ren Logik gepr\u00e4gt \u2013 entweder ich teile einen Beitrag oder ich teile ihn nicht; entweder ich like etwas oder nicht. In einem solchen bin\u00e4ren Setting erhalten angriffige Meinungen mehr Aufmerksamkeit. Das zeigt auch eine Studie von Daegon Cho und Alessandro Acquisti.\n\nWir m\u00fcssen wegkommen von dieser Diskussionskultur, bei der die Eskalation fast schon vorprogrammiert ist.\n\nNur wie kann dies gelingen? Auch bei der L\u00f6sung des Problems spielt das Netz eine zentrale Rolle. Ph\u00e4nomene wie Pegida entstehen beispielsweise nicht \u00fcber Nacht, eine solche\u00a0Stimmung g\u00e4rt\u00a0l\u00e4nger \u2013 auch in den sozialen Medien \u2013 heran. Das Internet kann als Fr\u00fchwarnsystem dienen, um die Risse in der Gesellschaft rechtzeitig zu erkennen.\n\nDie Situation ist ern\u00fcchternd, aber nicht irreparabel. Im Kern soll Mut gemacht werden: Dass wir das Netz als jenes demokratisches Tool verteidigen k\u00f6nnen, als das es gedacht war.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:00:00", 
      "id": 83, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die kaputte politische Debatte: Wie das Internet Teil des Problems und Teil der L\u00f6sung ist", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Ohne Arbeit zu sein bedeutet weit mehr als die t\u00e4gliche Konfrontation mit finanziellen Engp\u00e4ssen:\u00a0 Das Gef\u00fchl erwerbslos und damit sozial isoliert und ausgegrenzt zu sein, f\u00fchrt bei Betroffenen oftmals zu schwerwiegenden psychischen Erkrankungen, wie beispielsweise zu Depression oder Angstzust\u00e4nden. Dass dabei besonders soziale Kontakte und der Austausch mit ihnen zur Reduktion dieses psychischen Stresses dienen ist in der Erwerbslosenforschung vielfach dokumentiert. Allerdings reduziert sich mit dem Verlust des Arbeitsplatzes auch der Austausch mit anderen, da wesentliche Bezugsgruppen - n\u00e4mlich das gesamte Kollegen- und Arbeitsumfeld - schlagartig wegfallen. Social Media, die gerade das Kn\u00fcpfen und Aufrechterhalten von Kontakten als Nutzungsziel haben, bieten daher, zumindest theoretisch betrachtet, ein erhebliches Potenzial die negativen sozialen und psychischen Folgen von Erwerbslosigkeit zu reduzieren.\u00a0\n\nLeider existieren bisher keine bzw. kaum Studien zum Nutzungsverhalten oder Chancen und Risiken von Social Media im Kontext der Erwerbslosigkeit. Nach wie vor wird zwar der Medienkonsum, allerdings meist in Form von TV, als zentraler F\u00fcller und Gestalter der unfreiwilligen \u201eFrei\u201c-Zeit von Arbeitslosen gesehen und dementsprechend thematisiert. Ergebnisse solcher Studien sind jedoch im digitalen Zeitalter extrem veraltet, da jegliche Interaktivit\u00e4t nicht ber\u00fccksichtigt ist - doch genau diese zeichnet sowohl den Medienkonsum als auch die Kommunikation in Social Media aus.\n\nAusgehend von empirischen Daten zeigt ein Blick in die Nutzungsrealit\u00e4t Erwerbsloser in Deutschland jedoch einen differenzierten Befund: F\u00fcr viele Erwerbslose spielen Social Media und die Debatten \u00fcber deren Chancen und Risiken ohnehin keine Rolle. Sie haben n\u00e4mlich derzeit \u00fcberhaupt gar keinen Zugang zum Internet und damit auch nicht zu anderen Internetanwendungen. F\u00fcr Digital Natives stellt sich die Nutzung von Social Media hingegen als zweiseitige Medaille dar: Einerseits bieten sie den jungen Erwachsenen in ihrer prek\u00e4ren Lage kosteng\u00fcnstigen Zugang zu Unterst\u00fctzung und Hilfestellungen - vor allem im Austausch mit anderen Betroffenen und Freunden, aber auch durch gezielte Ablenkungen. Andererseits hat dies gleichzeitig zur Folge, dass sich Erwerbslose mit eine Vielzahl anderer Nutzer bzw. mit deren Selbstdarstellungen in digitalen Netzwerken vergleichen (m\u00fcssen). Daraus entsteht oftmals die Wahrnehmung - st\u00e4rker noch als bei Offline-Beziehungen - aufgrund der Erwerbslosigkeit gesellschaftlich ausgeschlossen und nutzlos zu sein. Andere Erwerbslose, die zwischen diesen beiden Extrempolen der Nutzung bzw. Nichtnutzung liegen, variieren hinsichtlich ihrer F\u00e4higkeiten, der Ausstattung mit Endger\u00e4ten, der Motive ihrer Nutzung sowie der Erfahrungen im Umgang mit Social Media. In anderen L\u00e4ndern Europas, in denen die Arbeitslosigkeit einen wesentlich gr\u00f6\u00dferen Anteil der Bev\u00f6lkerung betrifft (z.B. 26% in Griechenland oder 23% in Spanien) existieren diesbez\u00fcglich keinerlei empirische Daten. Anhand genereller Nutzungsstatistiken kann jedoch gezeigt werden, welches Potential in Social Media f\u00fcr Digital Natives in Europa liegt.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T10:45:00", 
      "id": 84, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "(K)Ein Tor zur Inklusion?  Die Bedeutung Sozialer Medien f\u00fcr erwerbslose Digital Natives in Europa ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Viva Italia und Felicit\u00e0! Sogar Albano und Romina Power machen wieder gemeinsam Musik! Zeit f\u00fcr interkulturelle Textarbeit \u2013 denn wie lie\u00dfe sich Europa besser finden als in der Besch\u00e4ftigung mit dem Kulturgut unserer Schwestern und Br\u00fcder jenseits der Alpen?\n\nWir bringen f\u00fcr euch aus den Tiefen unserer Platten-Sammlung die wahren Preziosen zum Vorschein. Lernt mit uns die Topoi der italienischen Musik kennen, betretet dank handgekl\u00f6ppelten \u00dcbersetzungen v\u00f6llig neue Pfade poetischer Wendungen, erliegt dem Charme und der Romantik des Google-Translators, tretet gegeneinander in den Wettstreit der gro\u00dfen Emozioni und scheut euch nicht vor selbst gemachtem Gesang beim Canzoni-Karaoke.\n\nFinden wir als tr\u00e4llernde Toskanafraktion bei Lambrusco und Grissini gemeinsam heraus, warum Laura nicht da ist, was es mit dieser kleinen gro\u00dfen Liebe auf sich hat und warum du jetzt wichtig bist - und zwar f\u00fcr immer immer.\n\nPoesie und Pathos! Dichterlesung und Schlagermove! Sanremo-Festival f\u00fcr Fortgeschrittene!\n\nLasst uns Grenzen wegschmalzen!\n\nBonus Tracks: Freut euch auf illustre Starg\u00e4ste und freut euch im Geiste des Italieners Kolumbus auf die amerikanische Versteigerung einer Original-CD-Single von Mo-Do \u201cEins, zwei, Polizei\u201d zugunsten von Lampedusa Hamburg.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T16:30:00", 
      "id": 85, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Italo Pop Poesia \u2013 Die gro\u00dfe Schlagerlyrik-Gala", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\n\"Nothing so aggravates an earnest person as a passive resistance.\" - Bartleby by\u00a0Herman Melville\n\n\n\"Haus Bartleby - Centre for Career Refusal\"\u00a0is a free advocatory lobby of journalists, scientists and writers in Berlin. All of the members\u00a0shortly ceased cooperation with capitalism\u00a0for the well-known reasons. The Bartlebysts\u00a0now work and publish together for the new approach towards economy, ecology and ethics at the turning point of the Epoch of Austerity.\n\n\n\"Plan B.\" - Johnny Haeusler\n\n\nAs a first step, the founders provoke to question dependent employment for a new understanding of capitalist structures. As privileged young high potentials we all seem prone to apply for the money of old men, legitimated by anybody, to realise our smart\u00a0ideas. But developments of the past few years show\u00a0that the disruption of traditional markets by new centrally coordinated expert groups and platforms\u00a0exaggerate\u00a0the beauty of social networks, turning the internet into a vicous tool for a new internet oligarchy to come. Ideas often are perverted into the opposite of its intentions.\n\nWhat once began as an utopia of a common future in the internet is at the crucial point,\u00a0threatening\u00a0to tip over into a perverted capitalist dystopia, accelarating the accelaration.\n\nHow can we step out the dependecies that keep us in the rat race that suits mankind less and less? Ladies and Gentlemen.\u00a0We have some instructions for you.\n\nThe foundation of Haus Bartleby\u00a0has been palpable by establishing the hausbartly.org website and\u00a0the first lobby\u00a0bureau in Berlin,\u00a0opened to the public in late 2014. Founders are Alix Fa\u00dfmann, journalist and former advisor for the German Social Democrats' Party, J\u00f6rg Petzold, radio maker and expert for contemporary literature and Anselm Lenz, worker, journalist, theatre dramaturg and author.\n\n\n\"The exquisite art of idleness, one of the most important things that any University can teach.\" - Oscar Wilde\n\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:15:00", 
      "id": 86, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Instructions for Career Refusal", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "It is safe to say that the EU Commission did not succeed in engaging European citizens on a large scale in political decision making processes, when they introduced the Debate Europe and later the Futurum online forum. Especially online communication with its potential to enable communication across borders was deemed relevant for a European public sphere, an informed European citizenry and a legitimate European Union. But EU officials missed to recognize that offering possibilities for communication does not automatically lead to people actually using them. Nevertheless, drawing on data from a 12-year long research project, I am going to argue that political online communication about the EU is happening online. But it might not be happening where and how officials and democratic theorists wanted it to happen. Based on my analysis of hyperlink networks and analysis of online interactions in comment forums in six European countries (AT, DK, F, GER, PL, UK) I am going to show that the current crisis triggered people\u2019s engagement with Europe, both online and offline. Although we cannot speak of direct attributions of legitimation to the EU, Europe is becoming embedded in citizens\u2019 everyday political talk online. Despite its national segmentation on a structural level, I am going to conclude that in people\u2019s online communication we can still see transnational spaces of communication emerging which contribute to the constitution of Europe as a social space.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 87, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "What democratic deficit? \u2013 How comments on the Eurocrisis help construct a European society!", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Kinderreporter von fragFINN.de, M\u00e4dchen und Jungen zwischen 10 und 12 Jahren, suchen live im Internet und kommentieren, was sie warum tun: Wie kommen sie am schnellsten zu ihrem Ergebnis? Was klappt gut, was ist schwierig?\n\nLaut KIM-Studie kennen 94% der Kinder Google. Suchmaschinen speziell f\u00fcr Kinder kennen ungef\u00e4hr die H\u00e4lfte der 6- bis 13-J\u00e4hrigen. Deren Ziel ist es, Kinder an die Nutzung von Suchmaschinen heranzuf\u00fchren und ihnen das Internet in einem sicheren Umfeld zu zeigen. Internetseiten extra f\u00fcr Kinder werden hier leichter aufgefunden, sodass Kinder ihre Fragen zielgruppengerecht beantwortet bekommen. Sollen Kinder ihre Lieblingsseiten nennen, landen die Kindersuchmaschinen www.fragFINN.de und www.blinde-kuh.de gleichauf mit Google.\n\nDie Informationssuche im Internet ist die h\u00e4ufigste T\u00e4tigkeit von Kindern im Netz \u2013 sie suchen hier v.a. f\u00fcr Schule und Hausaufgaben, aber auch nach Spielen, Prominenten, ihren Lieblingstieren oder aktuellen Nachrichten. Dabei nutzen sie am h\u00e4ufigsten Suchmaschinen f\u00fcr Erwachsene aufgrund gr\u00f6\u00dferer Bekanntheit.\n\nWir wollen im Direktvergleich herausfinden, welche Suchmaschine am besten die Ergebnisse liefert, die gesucht werden. Welche Funktionen brauchen Kinder wirklich, mit welchen Problemen werden sie bei ihrer Recherche mit Erwachsenen- und Kindersuchmaschinen konfrontiert und welche W\u00fcnsche haben sie an Google und Co.?\n\nModeratoren und das Publikum begleiten die Kinder auf der B\u00fchne, stellen Fragen, haken nach. Seid dabei beim Praxistest der Suchmaschinen von Erwachsenen versus Kinder!\n\nHintergrund: Seit Sommer 2012 sind mittlerweile f\u00fcnf M\u00e4dchen und drei Jungen als Kinderreporter f\u00fcr fragFINN.de t\u00e4tig. Sie erkl\u00e4ren anderen Kindern verst\u00e4ndlich und kindgerecht, worauf es beim Surfen ankommt oder berichten von \u00f6ffentlichen Veranstaltungen. Auf www.fragfinn.de/finnreporter werden ihre Video- und Fotobeitr\u00e4ge ver\u00f6ffentlicht.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:45:00", 
      "id": 88, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "\"Schischanzen\" und \u201eVile Spile\u201c \u2013 so suchen Kinder im Internet", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "HELLO? MADAGASKAR? CAN YOU HEAR US? A group of students from the University for Applied Science Berlin tested during one semester a unique form of teaching, learning and co-creating between the northern and southern hemisphere. 15 Berlin-based and 10 Antananarivo-based business, IT and engineering students used online tools to co-create new products and services within the realm of 'Internet of Things'. The process of work was shaped by design thinking. The combination between tech, business and design mindsets, merged with digital collaboration tools and intercultural frictions, revealed important insights not only about the future of education but also about how creative collaboration in digital international teams works.\n\nMOOCs* are dead. Long live the SPOCs**!\n\nThis Malagasy-German\u00a0University project\u00a0resulted from\u00a0re:publica's Global Innovation Gathering (GIG). We wondered how might we assure a lean, unbureaucratic and simple knowledge transfer between African Tech Hubs and European Universities. Internet and Communication Technology (ICT) would help us overcome space and time limitations, make skills and knowledge easily accessible, international collaboration possible and would eventually foster global\u00a0collaboration and IoT innovations.\n\nSo we invited the Malagasy Innovation HUB Habaka to join our course about 'Design Thinking and Internet of Things' and designed a so-called SPOC (Small Private Online Course).\n\nWhile teaching creativity and design\u00a0methods\u00a0in the 'analogue' classroom\u00a0already is quite a challenging task, adopting digital tools and building trust between the two hemispheres\u00a0showed clear\u00a0limitations.\u00a0\n\nIt was clear that ICT based collaboration\u00a0can hardly\u00a0substitute human-to-human interaction necessary for trust-building,\u00a0or human-to-product interactions crucial to ideating, physical prototyping and testing.\n\nBut technology does\u00a0break political, social and geographic boundaries and gives participants\u00a0a massive feeling of FREEDOM. Everything you imagine is possible once you have reached a level of systemic interconnected thinking with your collaborators and you start employing same empathy to digital collaborators as to offline collaborators.\n\n*Massive Open Online Courses **Small Private Online Courses\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "id": 89, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "What SPOCs can teach you about creative digital collaboration for innovation", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Bereits seit den 1980ern nutzen Nazis und andere rechte Gruppen das Netz f\u00fcr Hetze, Mobilisierung und Rekrutierung. Mit der Mainstreamisierung der Sozialen Netzwerke in den letzten Jahren hat sich das Problem versch\u00e4rft, da organisierte Nazis mit anderen gesellschaftlichen Gruppen, die der Kameradschaftsszene bisher eher fremd waren, besser, leichter und effektiver in Kontakt kommen.\n\nDie Schlagkraft der HoGeSa- und Pegida-Demonstrationen der letzten Monate ist ein erster Ausbruch dieser Entwicklungen. Beobachten k\u00f6nnen wir hierbei auch Vernetzungseffekte in ganz Europa. Pegida mutiert zu einem Exportschlager in Europa. Zumindest im Netz.\n\nDie Amadeu Antonio Stiftung beobachtet seit Jahren rechte Vernetzung und Agitation im Netz und hat mit Netz-gegen-Nazis.de, Fussball-gegen-Nazis.de und No-nazi.net Projekte geschaffen, die ein umfangreiches Bild dessen zeichnen k\u00f6nnen, was im Netz passiert. Au\u00dferdem sollen M\u00f6glichkeiten des Engagements aufgezeigt werden, die von Facebookseiten wie pegida#watch bis hin zur counterspeech im Netz reichen. In der Diskussion mit den re:publica Besucherinnen und Besuchern sollen Strategien evaluiert und verbessert werden.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:15:00", 
      "id": 90, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "\u201cHoGeSa, Pegida, Pegaga\u201d \u2013 Vernetzungsstrategien von Neonazis und Wutb\u00fcrgern in den Sozialen Netzwerken", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Nach den Anschl\u00e4gen von Paris hat sofort die vorhersehbare Diskussion eingesetzt: mehr \u00dcberwachung, sch\u00e4rfere Gesetze, Vorratsdatenspeicherung, Fluggastdatenspeicherung wurden gefordert. Sicherheitspolitiker versuchen die Grunds\u00e4tze von Effektivit\u00e4t und Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit au\u00dfer Kraft zu setzen.\u00a0\n\nGibt es in Europa \u00fcberhaupt ein gemeinsames Grundrechtsverst\u00e4ndnis in Bezug auf die Nachrichtendienste? D\u00fcrfen sie, wie etwa der BND,\u00a0 trotz Beschr\u00e4nkungen im eigenen Land in den anderen EU-L\u00e4ndern unbeaufsichtigt arbeiten? Wie\u00a0m\u00fcssen Rechtsstaaten ihre Nachrichtendienste organisieren damit sie B\u00fcrgerrechte und Sicherheit sch\u00fctzen k\u00f6nnen? Brauchen wir dazu mehr europ\u00e4ische Zusammenarbeit? Wenn ja, was w\u00e4ren die Standards f\u00fcr parlamentarische Aufsicht und gerichtliche Kontrolle? Wie organisieren andere EU-L\u00e4nder ihre Geheimdienstaufsicht? Ist mehr Informationsaustausch zwischen den Diensten nach rechtsstaatlichen Standards \u00fcberhaupt m\u00f6glich?\n\nWir wollen der Frage nachgehen, wie man dem berechtigten Anliegen nach Schutz vor Terror mit rechtsstaatlichen Mitteln begegnen kann.\n\nMarkus L\u00f6ning diskutiert diese Fragen gemeinsam mit drei weiteren PanelteilnehmerInnen.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "id": 91, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "#JeSuisCharlie \u2013 eine Reformagenda f\u00fcr die europ\u00e4ischen Nachrichtendienste?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "It was the best of times, it was the worst of times.\n\nAls Musikh\u00f6rer, -konsumenten, -fans, -nerds leben wir 2015 im Paradies. Nahezu ohne Limits steht uns jede Musik der Welt, jederzeit, an jedem Ort zur Verf\u00fcgung. Auf Knopfdruck, mit einem Fingerschnippen, meist: Daumenklicken. Stream-Age Kicks! Herrlich.\n\nAber: Die Fragmentierung der Quellen und Abspielger\u00e4te/-programme f\u00fcr digitale Musik schreitet rasant voran. Dutzende Apps, Programme, Websites plus ein wenig Hardware (Smartphone, Tablet, WLAN-Radio, Computer, NAS). Problem: Diese Dinge reden nicht miteinander. Walled Gardens \u00fcberall, APIs Mangelware, Metadaten Kraut und R\u00fcben, Artwork ...vielleicht mal googlen.\n\nUnd erst die Oberfl\u00e4chen: Immernoch mit dem guten alten Charme und der Sexyness einer Tabellenkalkulation. Sieht so Liebe zu Musik aus? Sollte man diesen Leuten die UI von Musik \u00fcberlassen? Klar ist: In n\u00e4chster Zeit entscheidet sich, wie wir k\u00fcnftig mit Musik umgehen werden.\n\nIch glaube, es braucht eine offene Infrastruktur, eine Art Open Source Betriebssystem oder wenigstens einen Browser f\u00fcr Musik. Woher kann das kommen, was passiert bereits, aber vor allem: was muss es leisten? Diese Dinge w\u00fcrde ich gerne aus UX-Sicht gemeinsam eruieren, analysieren, diskutieren\n", 
      "end_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "id": 92, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The UX of Music", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "THESEN:\u00a0\n\n1\u00a0\u00a0 \u00a0Verf\u00fcgbarkeit der Inhalte: Alle \u00f6ffentlich-rechtlich produzierten Inhalte gibt es in einem digitalen und onlinebasierten sogenannten D-Player. \u00d6ffentlich-rechtliche Inhalte sind \u00fcberall und zeitlich unbegrenzt verf\u00fcgbar. Rechtliche Fragen wie Autoren- und Mitwirkendenvertr\u00e4ge m\u00fcssen gel\u00f6st werden. Archive sind zudem \u00f6ffentlich.\n\n2\u00a0\u00a0 \u00a0Medienpolitik: Partizipation ist Realit\u00e4t, Dialog Alltag. Die Kontrollgremien werden \u00f6ffentlich gew\u00e4hlt. Jeder Wahlberechtigte kann Mitglied eines Kontrollgremiums werden.\u00a0\n\n3\u00a0\u00a0 \u00a0Verantwortung f\u00fcr Innovation: \u00d6ffentlich-rechtliche Medien tragen gerade mit Blick auf den technologischen Fortschritt und ihre Sonderstellung im Medienwettbewerb eine besondere Verantwortung f\u00fcr die Weiterentwicklung der publizistischen Innovation. Diese publizistische-technische Innovation wird Teil ihres staatsvertraglichen Auftrags. Dar\u00fcber hinaus flie\u00dfen 25%\u00a0aller Geb\u00fchrenmittel in einen Innovationspool. Mittel aus diesem Innovationspool sind f\u00fcr alle zug\u00e4nglich. Ein Board aus Vertretern der Rundfunkanstalten und der Kontrollgremien vergeben die Mittel viertelj\u00e4hrlich.\u00a0\n\n4\u00a0\u00a0 \u00a0Grundversorgung 1: Grundversorgung muss alle Menschen erreichen ist plattformunabh\u00e4ngig. Aufgrund technischer Innovationen (Digitalisierung, Onlinekommunikation) einerseits und sinkenden Marktzugangsschwellen f\u00fcr Dritte werden die linearen Angebote der Rundfunkanstalten f\u00fcr Radio und Fernsehen um ca. 50 % reduziert. 25 % der frei werdenden Mittel werden f\u00fcr Innovation durch Dritte zur Verf\u00fcgung gestellt. Weitere 25 % der Mittel setzen die Rundfunkanstalten f\u00fcr die Entwicklung und Distribution von Inhalten auf nicht linearen elektrischen Kan\u00e4len ein.\u00a0\n\n5\u00a0\u00a0 \u00a0Grundversorgung 2: Grundversorgung bedeutet aber auch, dass \u00f6ffentlich-rechtliche Medien ihre Korrespondenznetze und Produktionsstrukturen f\u00fcr Dritte bereitstellen.\n\n6\u00a0\u00a0 \u00a0Grundversorgung 3: \u00d6ffentlich-rechtliche Medien fordern und ben\u00f6tigen Netzneutralit\u00e4t! Sie sind aber auch kostenfrei f\u00fcr Nutzer \u00fcber Mobilfunknetze verf\u00fcgbar. Hierzu handeln die Rundfunkanbieter Verbreitungsvertr\u00e4ge mit deutschen Providern aus.\n\n7\u00a0\u00a0 \u00a0Erfolgskriterien: F\u00fcr Rundfunkanbieter, Programme und Sendungen werden fortlaufend Erfolgskriterien entwickelt. Diese Erfolgskriterien sind nicht nur quantitativer Art, sondern auch qualitativer Art. Die Erfolgskriterien sind \u00f6ffentlich. Sie werden fortlaufend evaluiert (siehe Medienforschung).\u00a0\n\n8\u00a0\u00a0 \u00a0Bildungsauftrag: \u00d6ffentlich-rechtlichen Medien gehen ihrem Bildungsauftrag nach. Inhalte werden explizit in Kooperation mit Bildungsinstitutionen entwickelt. Neben der Entwicklung expliziter Inhalte und Verbreitungswege f\u00fcr Bildungsinstitutionen schaffen die Rundfunkanbieter\u00a0 eigenen Bildungsangebote auf Basis eigener Inhalte (z.B. MOOCs etc.). Auch die Vermittlung von Medienkompetenz ist Teil des staatsvertraglichen Auftrags.\u00a0\n\n9\u00a0\u00a0 \u00a0Medienforschung ist ein permanenter \u00f6ffentlicher Prozess. Quantitativer Erfolg ist immer nur ein Teil des staatsvertraglichen Auftrags (siehe oben). Medienforschung hat immer das Ziel Nutzer in den Mittelpunkt zustellen. Das hei\u00dft nicht, dass ausschlie\u00dflich quantitativ erfolgreiche Sendungen weiterentwickelt werden. \u00a0\n\n10\u00a0\u00a0 \u00a0Die Haushaltsabgabe ist einkommensabh\u00e4ngig.\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "id": 93, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "\u00d6ffentlich-rechtliche Medien als digitales Paradies \u2013 eine Halluzination!", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "This session takes a broader look at what kind of technology is being developed nowadays \u2013 within the prevailing start-up culture and business structures. If a few large tech giants outsource research and development to the enthusiastic gambler, the entrepreneur \u2013 how does that system influence design, business practice and functionality of technology? In the popularity contest of the start-ups, which functionalities do the entrepreneurs prioritize \u2013 network effects, data collection, functional user problems ..? Or do these go hand in hand? Which interests play a part in tech and digital service development?\n\nThe idea for the session started with deliberations about different online music platforms that musicians and DJs use to upload their new tracks, songs and mixes \u2013 like Soundcloud, Mixcloud, Hearthis.at or Bandcamp. How are e.g. rights management and business models organized differently, what are the interests behind certain developments, and how sustainable are these services in the long run? (see e.g. a conversation with Walter Marinelli (Blogrebellen, Music Pool Berlin) as a background: https://soundcloud.com/rebootfm/sparkfm-39)\n\nThis leads to some more general thoughts about digital infrastructures and digital technologies that we use for all kinds of purposes, also beyond music. And we continue the conversation with Marcell Mars, who is currently working on his PhD an the Digital Cultures Research Lab at Leuphana University in L\u00fcneburg.\n\nThis session is presented by Music Pool Berlin http://musicpoolberlin.net/ and all2gethernow e.V. http://all2gethernow.de/.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 94, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Digital (Music) Infrastructures \u2013 Streamify FTW", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In vielen Entwicklung- und Schwellenl\u00e4ndern hat sich in den letzten Jahren eine lebendige NGO-\u00a0 und Technologie-Szene entwickelt, die auf das Internet setzt, um f\u00fcr mehr Meinungsfreiheit zu k\u00e4mpfen und den Zugang zu Information im globalen S\u00fcden zu verbessern. Doch was funktioniert wirklich? Und was kann man \u2013\u00a0 auch im Norden \u2013 aus den praktischen\u00a0Erfahrungen in L\u00e4ndern\u00a0wie Bangladesch, Kambodscha, Argentinien, Guatemala, \u00c4gypten, Pal\u00e4stina oder Kenia\u00a0lernen? Die DW Akademie, das Medienentwicklungszentrum der Deutschen Welle, organisierte Ende 2014 dazu\u00a0den\u00a0\"South2South\"-Mediendialog in Kapstadt.\u00a0Medienexperten und\u00a0Digitalaktivisten aus 14 verschiedenen L\u00e4ndern pr\u00e4sentierten\u00a0ihre vor und\u00a0erarbeiteten Prinzipien f\u00fcr die innovative Nutzung digitaler Technologien.\u00a0Sie alle hatten\u00a0eines gemeinsam: die \u00dcberzeugung, dass das Internet und neuen Technologien auch in L\u00e4ndern des S\u00fcdens eine Chance darstellt, um verkrustete Mediensysteme aufzubrechen und in ihren L\u00e4ndern\u00a0die Meinungsfreiheit zu st\u00e4rken.\u00a0Die Expertise der Teilnehmerinnen und Teilnehmer\u00a0reichte von Crowdsourcing, investigativen Recherchemethoden, Hyperlokal-Journalismus bis hin zu Datenvisualisierungen und Open-Data Projekten.\u00a0Am Ende des intensiven Austauschs stand ein gemeinsames \"Manifest\", das\u00a0sieben\u00a0Grundregeln f\u00fcr die erfolgreiche Umsetzung von neuen Ideen beschreibt:\u00a0Strategy, Integration, Sustainability, Openness, Data for Public Interest, Participation and Skills Sharing.\n\nIm Rahmen der Session auf der re:publica 2015 stellen\u00a0Autorinnen des\u00a0\"South2South\"-Manifests\u00a0ihre Thesen zur Diskussion.\n\nPenhleak (Pinkie) Chan Managing Editor, Open Development Cambodia, Cambodia\n\nDickens Olewe Founder of AfricanSkyCAM and Knight Journalism Fellow at Stanford University, Kenya & USA\n\nAlejandra Guti\u00e9rrez Valdiz\u00e1n Editor-in-Chief, Plaza P\u00fablica, Guatemala\n\nGuy Degen, Freelance Journalist, host\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T13:30:00", 
      "id": 95, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Digital South: Principles for using digital technologies to foster freedom of expression", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Imitation in computer games has been an issue since the beginning of the medium. Even the launch of the first commercially successful game, Pong, brought two developers into conflict, as Atari was accused of having stolen the idea of electronic Ping-Pong from Magnavox.\n\nMany disputes followed, both outside and inside court. For example, in 1988, Data East sued Epyx for copying their game Karate Champ, and in 2009 Xio was accused of making a Tetris clone. Recently, there also have been many cases of alleged cloning, such as Threes and Flappy Bird. It turns out that the complicated nature of games makes it nearly impossible to legally protect all of their elements.\n\nIn today\u2019s games industry, frictions and conflicts seem to ever increase. Especially in mobile game development, where the low barriers for creating and publishing games as well as their immense popularity amongst broad audiences cause a flood of - at least at first glance - similar games.\n\nDevelopers face the challenge to create games that provide a certain familiarity in order to be playable and enjoyable on the one hand, and sufficient innovation and deviation to differentiate them on the other. Therefore, they heavily rely on and are inspired by proven genre conventions, interface designs, and graphical styles. Yet, there is also the need to combine known elements in novel ways or to add elements in order to create new experiences. Thus, rather than producing something radically new, innovation in games to a great extent consists of remixing and re-interpreting existing elements and principles. Strategies to deal with this differ amongst subsectors and disciplines.\n\nIn this talk, we will present a research project on innovation and imitation in the German games sector, conducted at the Humboldt Institute for Internet & Society. Based on interviews with Germany-based game developers, this presentation addresses different strategies that actors in the sector apply to cope with this situation.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:15:00", 
      "id": 96, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "From Pong to Flappy Bird \u2013  Copying and Genre Building in the Games Industry", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u201eDas Internet\u201c schreibt Geschichte, es beeinflusst massiv den Verlauf des Weltgeschehens. Die Geschichtswissenschaft, deren Aufgabe ja landl\u00e4ufig darin besteht, geschichtliche Zusammenh\u00e4nge wissenschaftlich-kritisch zu analysieren und zu deuten, befasst sich bislang jedoch noch fast gar nicht mit dem Internet als historischem Ph\u00e4nomen. Man k\u00f6nnte das f\u00fcr ein Problem aus dem akademischen Elfenbeinturm halten, aber das w\u00e4re ein gro\u00dfer Fehler. Denn wie der Schriftsteller Samuel Butler schon sagte: \u201eDer Unterschied zwischen Gott und den Historikern besteht haupts\u00e4chlich darin, dass Gott die Vergangenheit nicht mehr \u00e4ndern kann.\u201c Geschichtsforschung produziert \u2013 das hei\u00dft: sie konstruiert \u2013 Geschichtsbilder, und diese sind oft hochpolitisch und mitunter Gegenstand erbitterter gesellschaftlicher Konflikte.\n\nJe weniger \u00fcberlieferte (Schrift-)Quellen die Historiker f\u00fcr ihre Forschungen vorfinden, umso mehr Raum f\u00fcr freie Deutungen bleibt ihnen (sie m\u00fcssen \"raten\", wohl oder \u00fcbel). Wie viele und vor allem welche Quellen die Geschichtsforschung nutzen kann, h\u00e4ngt teilweise vom Zufall ab, haupts\u00e4chlich jedoch von der Arbeit flei\u00dfiger Archivare. Deshalb ist die Archivierung des Internet ein Schl\u00fcssel f\u00fcr eine gute Geschichtsschreibung des digitalen Raumes. Wenn nicht genug archiviert wird, dann versinken historische Phasen mangels ausreichender Quellengrundlage in der geschichtlichen Dunkelheit. Historiker nennen solche Perioden Dark Ages, und die Anf\u00e4nge des World Wide Web stellen bereits eine solche Zeit dar.\n\nIn der Session werfe ich deshalb einen Blick in die Zukunft und versuche zu erahnen, wie k\u00fcnftige Historikergenerationen das heutige Internet als Forschungsgegenstand wahrnehmen werden. Welche Grundlagen f\u00fcr ihre Forschungen werden sie vorfinden, und wie wird das ihr Arbeiten und ihre Ergebnisse beeinflussen? Droht das heutige Internet (oder wichtige Teile davon) in geschichtlicher Dunkelheit zu versinken? Und falls ja, k\u00f6nnen wir dagegen noch irgendetwas tun?\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:00:00", 
      "id": 97, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Geschichte schreiben! Die Historiker und der digitale Raum.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Too many tech entrepreneurs still leave for the greener pastures of the United States when it comes to \u201cgoing big\u201d. What if there were a way for us to build a strong digital economy in Europe?\u00a0\n\nWe can. Here\u2019s the trick: The freedoms implicit in free and open source software (FOSS) licenses provide an even technology playing field upon which local SME digital service providers can measure their skills directly against the established international players \u2013 and win. With FOSS on our side we can leverage global tech communities while helping our European home regions and local economies.\u00a0\n\nIn this talk I will show how the use of FOSS in governments and municipalities changed spending patterns and helped to keep millions in their local economies - be it the UK, Munich or even Gummersbach.\n\nLet\u2019s take their example into business and talk about how Free and Open Source Software can help us to keep our data, our money, our businesses, our ideas, and our talent close to home!\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 98, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Making the digital economy your local economy \u2013 with Free and Open Source Software", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The Arab Spring unleashed western governments enthusiasm regarding the power of the Internet for political mobilisation and campaigning. Today, ISIS is headlining as the social media savvy terrorist group recruiting young people from across the world to fight for their cause via Social Media. The same power of social media is now causing a very different reactions amongst governments,many calling for censorship to help combat ISIS media outreach.\u00a0\n\nThe event will explore different uses of social media for mobilisation in different context, in particular current research on ISIS recruitment tactics, as well as government responses. In doing so it will take a global perspective and attempt to understand how and why governments seem to schizophrenic in their responses and what can't be learned in the process to develop better Internet policy.\n\n\u00a0\n\nThis session is hosted by Stiftung Neue Verantwortung and the Center for Internet and Human Rights.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 99, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Nutella, Kittens and a friend Request from ISIS ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Einerseits \u00a0postulieren wir eine neue Arbeitswelt, in der wir offen, transparent und ergebnisorientiert zusammen arbeiten. Andererseits sind wir schon etwas besorgt, seit wir mit Sicherheit wissen, dass unsere komplette digitale Kommunikation seitens Regierungen aufgezeichnet und gespeichert wird. Die Vermarktung unserer pers\u00f6nlichsten Daten durch Unternehmen wie \u00a0Google, Apple und Facebook macht das nicht besser.\n\nSeit einiger Zeit beginnen Unternehmen in Europa \u00fcber die Einf\u00fchrung datenbasierter Personalentscheidungen nachzudenken. In den USA ist People Analytics bereits verbreitet. \u00a0In manchen Unternehmen, siehe Lidl & Co., sind unrechtm\u00e4\u00dfige Analysen von Mitarbeiterdaten bis hin zur vollst\u00e4ndigen \u00dcberwachung Realit\u00e4t. Ausgewertete Verbindungsdaten aus Telefongespr\u00e4chen und E-Mail \u00dcberwachung \u00a0f\u00fchrten zu fehlgeleiteten Repressionen - eine der Schattenseiten von Big Data im Personalmanagement.\n\nIndes bieten intelligente Analytics-Projekte, die im Einverst\u00e4ndnis mit den Mitarbeitern transparent durchgef\u00fchrt werden, eine einzigartige Chance unsere Arbeitswelt in allen ihren Dimensionen zu verbessern. Wir k\u00f6nnen mit Zahlen, Daten und Fakten beweisen, dass gemeinsame Kaffee- und Mittagspausen gut f\u00fcr den Arbeitserfolg sind. Partizipative Arten der Mitarbeiterf\u00fchrung und vernetztes Arbeiten bringen nicht nur Spa\u00df im Job, sondern bergen zahlreiche finanzielle Chancen. So k\u00f6nnen aus in der Theorie entwickelten New Work Ans\u00e4tzen konkrete Erfolgsfaktoren f\u00fcr Unternehmen und Mitarbeiter werden.\n\nUm die staatliche \u00dcberwachung nicht unternehmensintern fortzusetzen, m\u00fcssen wir jetzt Fragen stellen und Regeln definieren:\n\nWelche Arten von Daten d\u00fcrfen genutzt werden und welche nicht? Wer wertet diese Daten aus? Wie stellen wir sicher, dass der Mitarbeiter die Hoheit \u00fcber seine Daten hat? Wie kann vermieden werden, dass F\u00fchrungskr\u00e4fte dieses Instrument unangemessen einsetzen und was passiert, wenn doch? Mit welchem \u201cCode of Conduct\u201d bleibt der Mensch Mensch im Fokus der Zahlen ...?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:45:00", 
      "id": 100, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "People Analytics \u2013 Work Privacy Balance", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Have we become cyborgs? With chips, sensors and tactile surfaces prolongating our brains, nerves and fingers and beyond the romantic image of science-fiction, doesn't it appear that we we may have already merged with the machines?\n\nCommunications massively collected for further behavioural analysis and profiling (PRISM) and sabotage of any commercial product dedicated to protect our data and communications (BULLRUN) are just examples of how everyday technology, now part of ourselves, has been systematically perverted and turned against us.\n\nIn the 1984 movie \"Terminator\", Skynet, a powerful network of all computers on Earth, decides to eradicate Human race in 2029. In a much less theatrical and manichean fashion, aren't we already at the stage of machines raising against us? Where are the main difference with science-fiction?\n\nIn that scenario, maybe we have a collective capability of being Sarah Connor, at first passive and unconscious, but capable of breaking with the blind comfort of our everyday life to try to survive and learn how important is our role for enabling future generations to take back control of the machines?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 101, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fighting that Terminator in our Pockets", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Despite\u00a0reports and discussions about data collecting companies and surveillance through governmental institutions, citizens keep using Social Networking Sites (for example)\u00a0in an unaltered manner. In my dissertation project I elaborated the statement \u201cI\u2019ve got nothing to hide\u201d from a psychological perspective, as this is a frequently mentioned explanation for why online privacy is not handled with greater care.\n\nI argue that the basis of this argument is what psychological research calls a \u201csubjective theory\u201d, namely an intuitive (not necessarily correct) understanding of how online information is handled by other people and institutions. Such subjective theories have the structure of scientific theories, but generally develop on the basis of everyday experiences which \u2013 in the case of online communication \u2013 may\u00a0pertain to the experience of information overload (i.e. the experience that the amount of available information extends one\u2019s cognitive capacities). If people project this experience into their potential, unknown audience, they might expect that their own information will vanish in the noise created by the mass of all available data.\n\nThis talk will reflect on empirical data from a pertinent project conducted at the research training group 1712/1 \u201cTrust and Communication in a Digitized World\u201d of the German Research Foundation (DFG) in which we investigated the impact of perceived information density onto participants\u2019 audience expectations. The talk will also reflect on the political dimension of such a subjective theory.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:00:00", 
      "id": 102, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "\u201cI\u2019ve got nothing to hide\u201d \u2013 A psychological perspective on the myth of collective privacy", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "2014 and 2015 have seen quite some interesting developments in Southeast Asia. With the realization of AEC (ASEAN Economic Community - similar to the EU) closing in, many of the Southeast Asian states that are part of ASEAN (Association of Southeast Asian Nations - if you want to now more, check here) try to become more open and more democratic. Since the idea of democracy in theory is obviously not the worst one, many countries started to move towards open elections and similar democratic values.\u00a0\n\nHowever saying you use and follow democratic values and also doing so is often something quite different. Many times democracy seems to annoy the people in charge in participating\u00a0countries that are new to the approach. It is not easy to actually have a working democratic system and still maintain all the power over ones people. Especially when the world wide web becomes part of the picture.\u00a0\n\n\nThe problem is, we have too much democracy here! - Prime Minister (after a military coup) of Thailand.\u00a0\n\n\nNot only the leader of the military junta in Thailand who now serves as Prime Minister sees democracy critical, other leaders and governments chime in on the 'the western democracy does not work here' complaint. While that can be argued from both sides one thing that now takes place quite frequently bothers everyone who is concerned about freedom of speech and information. Governments start to regulate the democracy they offer now more harshly and started to rule\u00a0with more of an iron fist.\u00a0\n\nIt is not only Thailand though. Other countries like Myanmar, Vietnam, Cambodia, Malaysia, Laos, Brunei and even Singapore\u00a0are at eye level in terms of restricting (online) freedom and are also quite fast with pulling the trigger on blocking websites and online services. Especially social media and critical newspapers are the target of ASEAN Cyber Police forces in order to maintain law and order in the online space.\u00a0\n\nAs mentioned in the short thesis this talk will touch on a few laws without getting too much into the law creation process but focusing on current examples and applications of ASEAN laws and policies.\u00a0\n\nSince I teach at Universities in Thailand and also run a medium sized 'magazine' website here I will be able to share first hand experiences of me as lecturer as well as\u00a0an editor and touch on what problems my Thai co-authors faced.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 103, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Back in Time \u2013 Censorship in Southeast Asia making a comeback in 2015", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Mehrheit der Senioren ist noch immer offline, ihre Nutzung des Web 2.0 ist bescheiden und in der Generation 65+ laufen noch mehr Kassettenrekorder als Tablets. Brauche ich nicht. Verstehe ich nicht. Kann ich nicht. So wehren noch viel zu viele Senioren das Internet ab. Diesen digitalen Graben werden wir nicht schlie\u00dfen k\u00f6nnen, wenn die j\u00fcngeren Generationen den \u00e4lteren Menschen keine Br\u00fccken ins Netz bauen.\n\nInzwischen entdecken auch Eltern und Gro\u00dfeltern die sozialen Netzwerke, doch die Jugend reagiert verschreckt. Vorbei die Zeiten, als sich die Internetkommunikation von Eltern und Gro\u00dfeltern auf E-Mails beschr\u00e4nkte. Witze \u00fcber die Unbeholfenheit der \u00e4lteren Generation im Umgang mit Computern und sozialen Plattformen sind beliebt. Sie n\u00fctzen aber niemandem. Die j\u00fcngeren Onliner sollten sich lieber um eine freundliche Willkommenskultur bem\u00fchen und bereitwillig Verantwortung \u00fcbernehmen. Das zahlt sich langfristig aus.\n\nSoziale Netzwerke st\u00e4rken die Familienbindung, wenn man sich immer seltener pers\u00f6nlich sieht. Sicherheit im Umgang mit Kommunikationsplattformen ist ein Mittel gegen Vereinsamung, wenn Senioren gelernt haben, dort ihr eigenes Ding zu machen. Verst\u00e4ndnis f\u00fcr den Umgang mit digitalen Technologien f\u00f6rdert den Erhalt der Selbstst\u00e4ndigkeit, wenn man gebrechlich oder t\u00fcddelig geworden ist. Modellprojekte hier und da sind zwar gut und sch\u00f6n, aber das reicht nicht.\n\nAnstelle bl\u00f6der Muddawitze brauchen wir Netzpatenschaften. Jeder Onliner sollte sich um einen \u00e4lteren Menschen in seinem Umfeld k\u00fcmmern,\u00a0 ihm die Vorteile von Vernetzung und digitalen Technologien schmackhaft machen und bei den ersten Schritten unterst\u00fctzen. Dann kriegen wir nicht nur Familienleben 2.0 ans Laufen.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:00:00", 
      "id": 104, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Vom Silversurfer zum Silvernerd \u2013 und wie man Familie 2.0 ans Laufen kriegt.  ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "It is not only women who get a constant stream of do's, don'ts and how to be's presented in media, films and games. It's men too.\n\nThis talk looks at the current status of masculinity in games, media and films. Which sexual, gender, body and beauty tropes are we confronted with nowadays? How are men portrayed? What are they supposed to be like, look like, act like? What the fuck happened to Justin Bieber's body, why did Hugh Jackman's Wolverine go from muscular to super spornosexual? And what the heck is spornosexual anyway and where can you buy it? What is the current trend in being a self-identified nerd and why can this old, out-of-shape guy in GTA run like Usain Bolt without ever getting tired?\n\nAnd dude, honestly, what about you? How close or far are you from the proposed standard of being a manly male man of utter masculinity?\n\nSo many question that you didn't even know you had, right? We - three people who could not be further away from the current masculine standard - will answer them all for you. So bring your manly protein shake and let's go.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:45:00", 
      "id": 122, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T13:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Walk like a Man, talk like a Man...", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "When the term \"multi-platform\" was a vague idea and Java was not yet out there, there was already a community exchanging software to quantify microscopy images. From those first steps, which were not driven by states, funding agencies or institutes, but by engaged individuals, arose a remarkable free software package. In a \"grass-roots\" movement-manner, a lot of scientists participate in extending the software and even adapting it to control custom or commercial scientific hardware.\nThis talk is a little about ImageJ and its over 27 years of being used in biology and especially in microscopy. But it is far more about a community of users, sharing code and ideas, setting standards and beginning to deliver alternatives means of controlling hardware. This all seems hardly worth mentioning since it is quiet common in many aspects of our life with social media and communities. But in this case it is about controlling high-end scientific machinery and doing research with it.\nA rather concrete goal, and with the effort of many scientists over the past 27 years, there is also a surprising result: you can cut the cost of a microscope by 95%, because you do not have to think about how to control it \u2013 the software is there. Just recently there was a publication entitled \"A Blueprint for Cost-Efficient Localization Microcopy\" explaining this in detail.\nTo summarize, a community founded at a time when using a mouse at your computer was \"the new thing\" has developed a versatile free software package, which has now reached the point of influencing the hardware in the way that not only the well funded parts of the scientific world can do high-end microscopy - everyone can.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 105, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "A small world made better by the internet \u2013 an example with microscopes", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Most Internet companies, when challenged on privacy grounds, respond \"sharing everything is users' own choice\". Is it really? More and more often we are forced to exist as a digital profile.\n\nOur flight patterns will soon be used to determine what level of security risk we create for the society; our consumer profile may become the main proxy to determine our credit-worthiness; our credit-score opens or blocks access to other types of financial services (incl. insurance); teaching from primary schools to universities seeks \"individualisation\" based on heavy use of big data; unemployment and social security benefits in many countries come with intrusive questionnaires and screenings\u00a0\u2013 from consumption records to health data.\n\nMany companies offer discount schemes for those, who are prepared to share more: geo-location, shopping lists, exercise schemes... Who controls this game? Who knows the algorithm?\n\nThis talk will explore various contexts, in which citizens and human beings are reduced to their digital profiles and social consequences of this reduction. I will look at practical cases of profiling in private and public sector that involve important social or individual stakes (banking or insurance services, employment, public education, health-related services, social benefits). I will explain the fallacy of delegating decisions to algorithms and expose commercial interests behind this trend. Last but not least, I will look at the function of digital profiles from philosophical perspective: who is more real for the society \u2013 me or my profile?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 106, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Who is more real: me or my digital profile? ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In Phillip K. Dick\u2019s short story The Minority Report there are no murders. How? A system of pre-crime policing that is widely considered to be infallible identifies suspects before they have a chance to kill... Here\u2019s an excerpt:\n\n\"With the aid of your precog mutants, you've boldly and successfully abolished the post-crime punitive system of jails and fines. As we all realize, punishment was never much of a deterrent, and could scarcely have afforded comfort to a victim already dead.\"\n\nThey had come to the descent lift. As it carried them swiftly downward, Anderton said: \"You've probably grasped the basic legalistic drawback to precrime methodology. We\u2019re taking in individuals who have broken no law.\u201d\n\n\u201cBut surely they will,\u201d Witwer affirmed with conviction.\n\n\u201cHappily they don\u2019t \u2013 because we get them first, before they can commit an act of violence. So the commission of the crime itself is absolute metaphysics. We claim they\u2019re culpable. They, on the other hand, eternally claim they\u2019re innocent. And, in a sense they are innocent\u2026 In our society we have no major crimes\u2026but we do have a detention camp full of would-be criminals.\u201d\n\nSo in this fictional- ahem- society no crime exists because as Anderton says \u201cwe get them first\u201d. As people we have an aversion to certain emotions and feelings, when terrible things happen we tend to think and philosophise about how we can stop them happening again. To stop something happening before it happens. Sound familiar?\n\nThe raison d'etre of the Five Eyes surveillance apparatus is pre-crime. Stop the terrorists before they can attack. In this talk I aim to demonstrate how a variety of the surveillance programmes use Big Data methodologies and techniques to bring Phillip K. Dick's The Minority Report to life.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "id": 107, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Big Data and Pre-Crime: Science Non-Fiction", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Alkoholkonsum hat eine lange und bewegte Geschichte. Seit seiner Entdeckung haben Menschen Alkohol aus verschiedensten Gr\u00fcnden und zu verschiedensten Anl\u00e4ssen \u2013 oder anlasslos \u2013 verwendet. Wir schauen in die Geschichte und versuchen zu ergr\u00fcnden, wie die heutige \u201ewestliche\u201c Trink- und Cocktail-Kultur entstanden ist.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T16:30:00", 
      "id": 108, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Bildungstrinken", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Podcasts sind Nische. Podcasts sind Technikkrams.\u00a0Podcasts sind reine M\u00e4nnerveranstaltungen. So hallte es im vergangenen Jahr der deutschen Podcast-Szene entgegen \u2013 die doch einst ob ihres\u00a0Brecht'schen\u00a0Ansatzes\u00a0hoch gelobt und der so viel potenzielles\u00a0Potenzial zugeschrieben wurde. Die gleich mitgelieferte\u00a0L\u00f6sung: Die ganzen Macher (plus die wenigen Macherinnen) m\u00f6gen sich bitte Mal die US-Szene zum Vorbild nehmen.\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\nFalsch.\u00a0Alles falsch.\u00a0\n\nClaudia und Ralf schlagen etwas viel konsequenteres vor: Orientiert Euch an der Zukunft!\u00a0\n\nDas birgt gewisse Risiken:\u00a0nicht alles l\u00e4uft vielleicht gut. Wir scheitern. Wir lernen. Wir machen Podcasts besser. Und produzieren dabei\u00a0auch noch ziemlich gute Inhalte.\u00a0Aber wir warten hierzulande nicht einfach podcastend auf die\u00a0Zukunft.\n\nSie wird schon gelebt: In Projekten wie Podlove, Ultraschall, dem Sendezentrum und\u00a0kollaborativen Experimenten wie Der Sender oder dem Radiob\u00fcro. Eine lebhafte Community\u00a0gestaltet\u00a0und erfindet weiter \u2013 allein die Sendegate.de Plattform hat binnen drei Monaten mit 500 aktiven DiskutantInnen einen Vernetzungsgrad erreicht, von dem die deutsche Bloggerszene nur tr\u00e4umen kann. Und trotz dem chronischen Vorwurf der Technikfixierung haben eben auch Metadaten, Workflows und Produktionsstandards\u00a0eine Menge mit unserer Zukunfstf\u00e4higkeit zu tun.\n\nWas wir dabei schon gelernt haben, was wir noch zu tun haben: Das zeigt dieser Talk.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:15:00", 
      "id": 109, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Was Podcasts von der Zukunft lernen k\u00f6nnen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Das Bildungssystem war sp\u00e4t dran, als die Bundesregierung ihre \u201eStrategie Digitale Bildung\u201c ver\u00f6ffentlichte, damals in 2015. So gut wie alle anderen gesellschaftlichen Bereiche waren schon vom Digitalen Wandel erfasst worden. Viele Menschen hatten gedacht, dass die Schule immun gegen\u00fcber Ver\u00e4nderungen sei. Handyverbote und gesperrte Netze hatten zumindest bis 2016 den Eindruck erweckt, man k\u00f6nne so weitermachen wie bisher. Aber dann war ein Tipping Point erreicht, von dem aus sich die Dinge \u00fcberschlugen.\n\nAngetrieben wurde die Entwicklung von unten, \u00fcber die privaten Ger\u00e4te, die die Sch\u00fcler/innen ungefragt mit in die Schulen brachten. Man versuchte 2016 zwar noch, die Smartwatches und sp\u00e4ter die Brillen-Cams genau wie vorher Handys aus den Schulen auszusperren. Aber das kippte endg\u00fcltig im September 2016 mit dem Urteil des Bundesverfassungsgerichts, das der Sch\u00fclerin Yasmin K. das Tragen eines Multifunktionsarmbands gemeinsam mit einem unsichtbaren Funk-H\u00f6rimplantat aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden erlaubte.\n\nDie Politik trat die Flucht nach vorne an. Nach der Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen im Fr\u00fchjahr 2017 l\u00f6ste Schwarz-Gr\u00fcn umgehend das gemeinsame Wahlversprechen ein, fl\u00e4chendeckend jede/r Sch\u00fcler/in ein digitales Endger\u00e4t im Schulalltag nutzen zu lassen. Andere Bundesl\u00e4nder zogen nach \u2013 bis zum Gro\u00dfen Crash 2020. Als 13 von 16 Bundesl\u00e4ndern kurz vor der Zahlungsunf\u00e4higkeit stande, sagte der Bund Unterst\u00fctzung zu.\n\nDie Bundesl\u00e4nder mussten daf\u00fcr eine De-Facto-Zentralisierung der Schulpolitik zulassen. Das st\u00e4rkste Argument der Bef\u00fcrworter zog: Nachdem 16 Bundesl\u00e4nder 16 inkompatible Lernplattformen aufgebaut hatten, bedeutete ein Umzug f\u00fcr die Sch\u00fcler meist einen Verlust des eigenen Lernportfolios und der Datenprofile. Eine Zentralisierung war unvermeidlich geworden.\n\nUnd das war erst der Anfang. Heute im Jahr 2025 k\u00f6nnen wir r\u00fcckblickend sagen: Jeder Schritt war willkommen. Es gab nie einen B\u00f6sen. Alle wollten immer nur das Beste. Und trotzdem (oder deswegen?) haben wir heute ein total\u00fcberwachtes und umfassend kontrolliertes System im Bildungsbereich etabliert, das jedes Blinzeln jedes Lernenden registriert und auswertet. Wie konnte es dazu kommen?\n\nDer Vortrag sucht Antworten in einer chronologischen R\u00fcckschau auf die konkreten Entwicklungen von 2015 bis 2025.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T08:30:00", 
      "id": 123, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Wie wir mit Begeisterung das total\u00fcberwachte Bildungssystem einf\u00fchrten \u2013 eine R\u00fcckschau auf die Jahre 2015 bis 2025", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Working with groups to produce knowledge in forms of books, data storytelling, databases, and other media is effective and enriching if done right. Collaboration can range from weak to strong, from sending the occasional email to going on intense teamwork retreats. The stronger the collaboration, the more the differences of opinions, experiences, working styles, and time zones come into play. Questions of co-ownership and sharing need to be negotiated. A structured process such as a Book Sprint or a Data Expedition facilitates successful collaboration by creating an enabling environment in online and offline spaces.\n\nBook Sprints bring together a group to produce a book in 3-5 days. Without any pre-production, the group is guided by a facilitator from zero to published book. Close to a hundred books, from software manuals to fiction, have been written that way. Data Expeditions are guided quests to discover, map and storify data to follow a question or solve a problem. The method is used by School of Data to foster learning by doing while working with real data, creating real results. Book Sprints and Data Expeditions stress learning and exchange as much as the outcome. We discuss different tools and techniques, online platforms, publishing methods, peer learning, and real-time and real-space collaboration.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 110, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Producing knowledge in collaboration", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Wie und wo erkl\u00e4rt man Jugendlichen Netzneutralit\u00e4t? Wie begegnet man effektiv Str\u00f6mungen wie #Pegida, ISIS und (rechten) Verschw\u00f6rungstheorien? Wie erreicht man Menschen f\u00fcr regionales Engagement und Partizipation?\n\nWebvideo und insbesondere YouTube nehmen eine zentrale Stelle vor allem bei jungen Menschen ein, wenn es um Informationsbeschaffung und Meinungsbildung geht. Kampagnen wie YouTuber gegen Nazis haben gezeigt, das mit hoher Einbindung von bekannten YouTubern und deren Communities politische Bildung mit gro\u00dfer Reichweite stattfinden kann. Dabei stellen sich zahlreiche Fragen f\u00fcr die Bildungsarbeit: Was kann aus Kampagnen wie dieser \u2013 auch z.B. f\u00fcr den regionalen Kontext gelernt werden? Wie k\u00f6nnen Inhalte transportiert werden, die nicht so eindeutig und breitenwirksam kommuniziert werden k\u00f6nnen (Stichwort: Netzneutralit\u00e4t und andere netzpolitische Themen)? Welche Kriterien von Institutionen der politischen Bildung verhindern die Nutzung kommerzieller Plattformen wie Googles YouTube? Wie sieht moderne politische Bildung mit Bewegtbild aus? K\u00f6nnen die hohen Anspr\u00fcche an Qualit\u00e4t, zeitaufw\u00e4ndiges Community-Building, stark personalisierte Angebote und die Arbeitsweise und Taktung von NGOs und Bildungsinstitutionen \u00fcberhaupt zusammen gehen?\n\nDas Panel bringt YouTuber/Creator, Webvideo-Branche und politische Bildung zusammen, um Antworten auf diese Fragen zu finden.\n\n- Arne Busse, YouTuber gegen Nazis, Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung\n\n-\u00a0Marie Meimberg, #nichtsch\u00f6n, 301plus\n\n- Anna Moll, #YouGeHa, mesh collective\n\nModeration: Daniel Seitz, mediale pfade\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "id": 111, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "(Netz-)Politische Bildung mit Webvideo und YouTube", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "W\u00e4hrend Sign-Up Prozesse digitaler kommerzieller Unternehmen bis ins letzte Detail optimiert und auf die Bed\u00fcrfnisse des Nutzers ausgerichtet sind, sind Antr\u00e4ge von B\u00fcrgern an staatliche oder kommunale Institutionen f\u00fcr den Antragsteller oft schwer verst\u00e4ndlich und von Design und Wording auf die Bed\u00fcrfnisse der jeweiligen Institution ausgerichtet.\n\nDer Antragsstellende hat der leistungserbringenden Institution nachzuweisen, dass ein Anspruch auf Leistung besteht.\n\nWie w\u00fcrden Prozesse, wie z.B. ein Hartz-4-Antrag aussehen, wenn diese aus der Position des Antragsteller gedacht werden w\u00fcrden?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 112, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Sign Up for Hartz-4", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Bel\u00e4stigungen, Beleidigungen und Drohungen sind Alltag im Netz, f\u00fcr Community Manager_innen, Online-Journalist_innen, politisch Aktive sowie Privatpersonen. Der Wunsch, dass Geschlecht, Hautfarbe oder Herkunft im Netz keine Rolle mehr spielen, hat sich nicht erf\u00fcllt, diskriminierende Machtstrukturen existieren auch hier und werden gegen betroffene Personen ausgespielt. Vieles wird immer noch unter Shitstorms oder Trollen abgetan und einfach hingenommen, wo wir eigentlich l\u00e4ngst \u00fcber Hate Speech und Hater sprechen m\u00fcssen \u2013 erst recht wenn das Netz f\u00fcr immer mehr Menschen zum Arbeitsplatz als auch Lebensraum wird, wenn online und offline immer verzahnter sind.\n\nDurch Hate Speech im Netz wird Gewalt ausge\u00fcbt, es werden Menschen in ihrer Meinungsfreiheit eingeschr\u00e4nkt und an der Teilhabe am gesellschaftlichen und politischen Geschehen gehindert. Trotzdem ist dieses Thema immer noch nicht Teil der netzpolitischen Agenda und \"Don\u2019t feed the trolls\" wird weiterhin als hilfreicher Tipp gesehen.\n\nWo mangelt es uns bisher an Verst\u00e4ndnis f\u00fcr diesen Teil des digitalen Wandels? Wessen Meinungsfreiheit ist hier eigentlich bedroht? Was sollten Plattformen wie Twitter oder Facebook tun? Wie sehen L\u00f6sungen auf Ebene unseres Rechtssystems aus? Der Vortrag m\u00f6chte ein paar m\u00f6gliche Antworten auf diese Fragen geben, die in Zeiten von #Gamergate, #idpet, #schauhin und #aufschrei immer dr\u00e4ngender werden.\n\nLasst uns also \u00fcber \"Meinungsfreiheit!!1!\" reden, \u00fcber Taktiken gegen den Hass, Medienkompetenz und unsere Verantwortung f\u00fcr ein freie(re)s Internet in dem das Motto hei\u00dft: \"Don\u2019t feed the apathy!\"\n", 
      "end_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "id": 113, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Let\u2019s talk about Meinungsfreiheit, baby!!1!", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Of coffee, tech, making, Singapore and\u00a0#selfies.\u00a0\n\nWhat's the difference between meeting over coffee versus meeting over a drink? Since the Age of Enlightenment we've made that social distinction. Then we had Cybercafe's which is an \"All of this has happened before, and will happen again\" type situation. Todays tech start-ups have been infamously linked with hipster culture, and it's not accidental that hipster cafe's are coffee joints. And now selfie-sticks are a thing. Coincidence?\n\nIntroducing the Caffeinator. The DIY gravity-powered cold drip coffee machine. Made from A result of, quite simply, being a geek.\n\nAlso introducing the\u00a0#SelfieBooth: An IkeaHack that is (quite possibly)\u00a0the worlds first and only\u00a0Butt-Activated Instagramming selfie booth that happens to feature (quite possibly) the worlds most energy-efficient-high-definition-selfie screen.\u00a0\n\nThis is about how and why these two came to be a thing, how mass produced, ubiquitous, and \"everyday things\" can be combined to make something entirely new.\u00a0\n\nAlso a little about Asian culture and the growing maker community in Singapore, how the HackerSpaces have inspired MakerSpaces, and the other way round, creating an inter-disciplinary dynamic. Making fun things and making things fun. But, mostly about coffee and selfies.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T08:30:00", 
      "id": 114, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Caffeinated Making", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "While \"Internet Governance\" was the main trend linking net politics in 2014 - just think NETmundial, ICANN acountability and IANA transition; \"cybersecurity\" is running high on the political agendas in 2015. This panel will try to identify reasons for this shift as well as the main challenges for the field. At the same time, bridging possible clashes and opening the respective debates between the \"Internet Governance crowd\" and the \"Cybersecurity folks\", the panelists will attempt to highlight different angles to cybersecurity that need to be considered in order to hold a well-informed discussion.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 130, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Next up on the political agenda: Cybersecurity", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The pervasion of information and communication technologies has been increasing over the last decade. At the same time we have seen people increasingly rise up around the world, claiming agency over their own situations in shaping or challenging political systems they live in.\n\nNow more than ever organisations all over the world are holding governments to account, challenging corruption, and demanding the right to transparency, and they are using digital technologies to do so.\n\nWhy should every civic organisation have to write their software from scratch? If you wanted to start a blog, you would never thinking of writing new software to do it - you would use Tumblr or Wordpress.\n\n- This is the question the newly born Poplus Movement is putting out there.\n\nWith increasingly globally networked activism, new networks are emerging - those of hackers and tech activists, crafting tools that enable citizens to make their voices heard, reveal injustice on a new scale and challenge their duty bearers.\n\nSuch rapidly shifting dynamics should have clear implications for more conventional NGOs in the field of governance and citizenship. However, in many contexts, NGOs keep building their own tools rather than engaging with those new civic networks to explore ways of moving closer together.\n\nFor example, Oxfam\u2019s representation in more than 90 countries, mainly working through their vast network of local partner organisations bears immense diversity where technologies can play a facilitating role in enabling change mechanisms. However, such more traditional NGOs also need to recognize the role new technologies play in the realms of shifting civil society and civic agency. At the same time, accessibility and availability of internet based tech space remains scarce in many parts of the world. Therefore, Oxfam and mySociety started exploring the potentials to engage with each others and to create allies to directly link their local partners with those frontrunners of civic driven networks.\n\nThis workshop invites representatives from the entire spectrum to explore what is needed to move the civic tech scene and the more traditional NGO scene closer together and take a consequent path towards increased sharing and reusing of code and existing tools. How can this look like and how can we hook up local partners with the globally growing civic tech scene?\n\nSuch questions will be discussed during re:publica with a diverse group of people from all strands of the play. We aim to co-create a collaboration roadmap, collect a series of case studies and potentially gather a committed group to forge the conditions to move forward.\n\nLet us know if you will join: http://lanyrd.com/2015/republica/\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:30:00", 
      "id": 115, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Civic Tech and NGOs: How collaboration can drive Transparency and Accountability around the world ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Depressionen sind die wohl h\u00e4ufigste psychische Krankheit. Millionen Deutsche sind betroffen. Allerdings gehen die wenigsten damit offen um. In der \u00d6ffentlichkeit bewegen sie sich mit einer Art Maske, wenn sie es denn aus dem Haus schaffen. Depressionen lassen die einfachsten Dinge des Alltags unglaublich schwer werden und die meisten verschweigen selbst ihren engsten Vertrauten, dass sie betroffen sind.\n\nTara, Dom und Hagen werden versuchen zu beschreiben, wie es sich anf\u00fchlt Depressionen zu haben und was sich \u00e4ndert, wenn man pl\u00f6tzlich offen mit dem Thema umgeht.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "id": 116, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Depressionen im Internet", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "When Ronald Reagan launched the \"Star Wars\"-Program in 1983, Science Fiction seemed to become part of the reality. At least as far as politics were concerned, because the technology has not been evolved that far yet. Still it implicated political and military consequences on an international level and eventually became a thread for the balance of the Cold War. How to handle these new born threads and what to do about the concept of Weapons in Space, has broadly been subject to Science Fiction novels.\n\nThis talk is based on my Master Thesis and offers an historic approach on the Militarization of Space and the reception in Science Fiction literature.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "id": 117, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Weapons in Space? ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Educating children and teens on the importance of privacy and personal data protection is relatively high on the agendas of policy makers and of the European privacy community. Schools, it is argued, play a crucial rule in enlightening the adults of tomorrow, too often confused by the questionable \u2018privacy policies\u2019 and \u2018privacy settings\u2019 of the services they use, and often unable to get any relevant guidance from parents that are fundamentally just as unaware of their rights as them, and typically even less comfortable with the latest socio-technological trends. But how to effectively elevate European youth to a higher degree of privacy awareness? And how to do it in a way that is not completely outmoded? How to get the message across despite the generational gap that separates the established privacy community and its moving, growing, clicking and over-sharing target audience? A panoramic review of initiatives currently in place in Europe shows disparate approaches. Between funny potato-like characters announcing to children that they are the real masters of their personal data, and threatening movies aiming to generate distrust of the net\u2019s darkest side, the underlying message is actually sometimes simply unclear. This Talk will provide concrete examples of material developed for privacy education in Europe, questioning to which extent it effectively elevates children and teens into a better understanding of their rights, and of how to use them as minors today, and tomorrow as adults. Illustrated with a selection of videos, pictures, comics and slogans, it will put forward the question of whether approaches such as a simple classroom discussion or interactive theatre could be the best way to engage a productive, informative dialogue with teens and children. The presentation is based on extensive research conducted for the project ARCADES, Introducing Data Protection and Privacy Issues at Schools in the European Union.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "id": 118, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Don't panic, it's your data! Teaching (better) privacy in European schools", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der Vortrag r\u00e4umt auf mit weit verbreiteten Missverst\u00e4ndnissen rund um Social Media Monitoring. Zun\u00e4chst soll gekl\u00e4rt werden, was genau eigentlich Social Media Monitoring ist. Welche rechtlichen Grundlagen gibt es und welche Rahmenbedingungen ergeben sich daraus? Nach einem Blick auf die Arbeitsbedingungen in Beh\u00f6rden schauen wir uns an, welche Netzwerke und Inhalte mit Monitoring-Tools beobachtet werden k\u00f6nnen und was heute schon in Europa regional und sprachlich abgedeckt wird. Dabei versuchen wir auch die Frage zu kl\u00e4ren, ob die M\u00f6glichkeiten von Social Media Monitoring vielleicht \u00fcbersch\u00e4tzt werden. Dar\u00fcber hinaus sollen m\u00f6gliche Anwendungsfelder von Social Media Monitoring im \u00f6ffentlichen Sektor verdeutlichen, warum es sinnvoll sein kann, wenn Beh\u00f6rden dem B\u00fcrger im Netz endlich zuh\u00f6ren.\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "id": 119, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Wenn Beh\u00f6rden zuh\u00f6ren wollen: Social Media Monitoring durch den Staat", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Hidden among the great progress that technology has brought to societies, is a history of technological advancements facilitating oppression. From the conquistadores, to the development of steam powered ships allowing Europeans to travel against the current in Asia, to medical developments that prevented fatal illnesses among certain populations only, not others.\n\nSo before we think about how we want to leverage technology in the future, maybe we should learn from the mistakes of the past; how has technology been used to oppress societies historically, and what is the legacy of those technologies today? We'll give some examples of how technology has facilitated oppression and repression, and how those decisions affect us today, focusing especially on European colonialists.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:00:00", 
      "id": 120, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": " Hidden histories of power in technology ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Durch die Vernetzung der Welt nehmen wir pl\u00f6tzlich Gedanken oder Meinungen in einer Vielfalt wahr, die fr\u00fcher nicht so niedrigschwellig zug\u00e4nglich war. Wie orientieren und positionieren wir uns in einer Welt, die uns lauter, bunter und vielf\u00e4ltiger als jemals zuvor erscheint, aber auch feindseliger und aggressiver als fr\u00fchere Versionen der Welt?\n\nSollten wir nicht nur an unserer Medienkompetenz arbeiten, sondern auch an unserer Wahrnehmungskompetenz und der Verarbeitung unserer dissonanten Wahrnehmungen? Hilft uns dabei der gesunde Menschenverstand, und wenn ja, wie und woraus speist und bildet sich in einer vernetzten Welt dieser gesunde\u00a0Menschenverstand?\n\nWas ist, wenn es \u2014\u00a0im Sinne des englischen Ausdruck common sense \u2014\u00a0gar keine gemeinsame Wahrnehmung mehr gibt und damit auch keinen gesunden, sondern nur noch einen pathologischen Menschenverstand?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T16:30:00", 
      "id": 121, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Kognitive Dissonanz", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "So far, artificial intelligence (AI) failed to achieve biological-like levels of intelligence. The recent theory of practopoiesis (http://www.danko-nikolic.com/practopoiesis/) tells us why: The existing systems are not sufficiently adaptive. Practopoiesis can also guide us to exactly pinpoint\u00a0where the problems are and how to fix them. The problems stem from the fact that the knowledge must be stored in a much more general form than what we usually allow to AI. Moreover, limitations come from the sheer amount of cybernetic knowledge that needs to be accumulated and the intensive feedback from the environment required during the accumulation process. The consequence is that, unlike us, machines lack a vast amount of basic knowledge to begin their learning process with. This is a how-to-learn knowledge and would be a machine\u2019s equivalent to starting a biological life with an already well-established genome\u2014which required millions of years of painstaking trials and errors by our ancestors.\n\nA shortcut for building AI possessing similar basic knowledge can be found from the fact that our own behavior already reflects the knowledge stored in our genome (following from the principle of knowledge transcendence of practopoiesis). In my talk, will propose a knowledge transfer theorem, enabling us to extract this knowledge from human operators and instill it into machines. I will also reveal a set of procedures that make this transfer of knowledge possible based on human-machine interaction. The theorem tells us that we can transfer knowledge from our genome to machine \u201cgenome\u201d. Consequently, the effort to build biological-like adaptive AI (a.k.a., artificial general intelligence, or strong-AI) will primarily not involve programming and learning-databases. Rather, the process will heavily rely on an effort of interacting with machines much similar to the way in which we interact with, and teach, our biological children. This extensive effort shall be known as AI-kindergarten.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 124, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "AI-kindergarten: Building biological-like artificial intelligence", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der Fall von dem Saudischen Blogger, Raif Badawi hat gezeigt, wie wichtig die social Media eine Rolle in konservativen Gesellschaften spielen. Sie bieten den jungen Medien (im arabischen Raum vor allem) ein Plattform die Tabus zu brechen, sei es in der Beziehung zwischen Mann und Frau, das Verhalten junger Menschen oder auch \u00fcber gesellschaftliche Probleme zu reden, wie Ehrenmorde.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "id": 125, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Tabu-Bruch in konservativen Gesellschaften durch soziale Medien", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u201cProficient in Microsoft Word and Xkeyscore\u201d and similar phrases are surprisingly common on LinkedIn profiles. NSA contractors, military, and others involved in the surveillance state post seemingly coded and harmless details about their work in job listings, social media, and other open websites. But this information provides useful metadata that can be used to understand the function of secret programs and map the surveillance state.\n\nTransparency Toolkit has been building open source tools to collect and analyze this open source intelligence. This talk discusses how we can use these data sources and tools to build a sousveillance state that holds the surveillance state accountable.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 126, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Watching the Watchers: Building a Sousveillance State", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Anhand von f\u00fcnf empirischen Interviews wurde das Thema Erwerbsarbeit in den Berliner Clubkulturen er\u00f6rtert. Es entstand eine Skizze differenzierter Vorstellungen von Arbeit, Strukturen und Verbindlichkeiten f\u00fcr jene, die in Clubs ihren Lebensunterhalt verdienen. Das Konzept der Kreativwirtschaft wird zudem als Schablone eines neuen, neoliberal gepr\u00e4gten Verst\u00e4ndnisses der Subjektivierung von Erwerbst\u00e4tigkeit durch das Raster der Clubkulturen der j\u00fcngeren Gegenwart analysiert.\n\nDas vorl\u00e4ufige Ergebnis dieser Forschung sind vier Dimensionen des Arbeitens, die die Bereiche Geschlechter(un)verh\u00e4ltnisse, Emotionalisierung von Arbeit, Risiko und den Ethos des Do-it-Yourself ber\u00fchren. Mit diesem Portfolio sollen Fragen an die Umgestaltung des Konzeptes \u201eArbeit\u201c aufgegriffen werden. Die sukzessive Aufl\u00f6sung des scheinbaren Gegensatzes von Arbeits- und Freizeitorten f\u00fchrt auch zum Ende distinguierter R\u00e4ume des zivilen R\u00fcckzugs vor der Allmacht der Arbeitswelt, die wie kein anderes Konzept Herkunft, Kultur, Geschlechter, Habitus und Religionen gegenw\u00e4rtig transzendiert. Nischen werden kleiner und zu mehr oder minder lukrativen Themenparks von sich als kreativ-urban verstehenden gesellschaftlichen Gruppen. Die dabei entstehenden Verschiebungen spiegeln sich auch in der r\u00e4umlichen Neustrukturierung Berlins nach 1990 wieder, wobei auch zunehmend Migrant_innen aus der ganzen Welt Berlin als post-touristischen Standort definieren.\n\nEine Analyse der Arbeit innerhalb von Clubkulturen verr\u00e4t dabei viel \u00fcber die sich wandelnde Konzipierung und den Umfang von Arbeits- und Vergn\u00fcgungsbezirken sowie \u00fcber Urbanit\u00e4t generierende und simulierende Stadtsegmente.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 127, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Arbeiten, wo andere feiern \u2013 Berliner Clubkulturen als Motor kreativwirtschaftlicher Arbeitsformen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Fr\u00fcher sa\u00dfen wir zusammen mit Omi, Opi, Hund, Katz' und Maus\u00a0auf dem\u00a0Cord-Sofa im Wohnzimmer \u2013 heute trommeln wir die re:publica-Familie zusammen, f\u00fcr eine spannende Partie Meme-Jeopardy!\n\nDer Spielmodus: \n\nEs gibt 24\u00a0Tafeln\n\tDas ganze Publikum darf mitraten\n\tGemeldet wird sich mit per App oder Tr\u00f6te (im Zweifelsfall entscheidet Muskelkraft oder das\u00a0Sympathie-Empfinden\u00a0der Moderatoren)\n\tVerg\u00fctet wird mit Meme-ory-Spielen\u00a0und\u00a0anerkennendem Applaus\n\tDamit nicht alle d\u00fcmmer gehen, als sie gekommen sind,\u00a0gibt es zu jedem Mem\u00a0ein bisschen Angeber-Wissen mit nach Hause\n\tStreber k\u00f6nnen sich die PULS-Memkolumne ausdrucken und \u00fcben\n\u00a0\n\nGehen wir doch direkt in medias res:\n\n\"W\u00f6\u00f6\u00f6\u00f6\u00f6\u00f6\u00f6llkommen bei Jeopardy!\"\n\n\"Kategorie \"YouTube 200\", bitte.\"\n\n\"Hat sich zuletzt gefreut, dass die FDP die 5%-H\u00fcrde nicht geschafft hat\"\n\n\u00a0\n\n... und jetzt kommt\u00a0ihr!\n", 
      "end_time": "2015-05-05T18:45:00", 
      "id": 128, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T18:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Meme-Jeopardy", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "To celebrate the 500 year anniversary of the publication of Thomas More's Utopia, and to accompany the exhibition of the original manuscripts by the Museum of Leuven, we are seeking to curate the publication of a series of live online performances, to take part in three dimensional world of Minecraft.\n\nIn this project we will reconstruct the mythical island of utopia, through a participatory design process working with schools, communities and experts from around the world.\n\nThese workshops will take place over a 6 month period, and will be documented in video to create an ongoing open culture archive. This archive will be used to inform both the final performance, and the design of the open source software created by the project.\n\nOne of the methods we will be using is \u201cstatistical chain reaction\u201d borrowed from Rimini Protokoll\u2019s performance 100% City which enables the personalised recommendations of individuals to select a representative group.\n\nThis \u201clegislation\u201d will be encoded as cryptographic digital contracts, that utilise a serverless p2p architecture.\n\nThe project culminates with a 72 hour performance, in which the community will build utopia block-by-block in Minecraft, accompanied by live spoken word pieces curated from a global community. The build will be filmed using high definition time-lapse cinematography, streamed and remixed live on www.utopia.fm.\n\nUtopia is a work of art in which community, spoken word, and software build to create a live performance, a multiplayer game, and a radical legal form, that captures the fears and aspirations of its participants encoded on the block chain.\n\nThe format of the presentation would be as discursive as we can make it. We aim to show how everyone can participate in the design and construction of this social simulation.\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:30:00", 
      "id": 129, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Building Utopia in Minecraft and the Block chain", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Sex sells. But not only goods and services but ideas about sex. And the ideas about sex in mainstream media are often still traditional and conservatie. Slap on some naked female bodyness and the male audience will be transfixed. This simple formula might still work with a certain audience but it is becoming more and more old for a lot of people. They want more than just eternal cheesecake.\n\nThe holder's of the old-school grale of female eyecandy are faced with petitions and activism to ban pictures of scantly clad ladies in tabloids and bans on sexist ads. But is this really the best solution? Banning stuff usually makes things worse. Why not diversify instead? It would be much more fun to open up the idea of what symbolizes sex.\n\nJust think of it: Would't it be much more rewarding to cultivtivate and enjoy sex and erotica equal with other human needs like food? Why should porn just be low culture trash and why can't a sex worker be as respected as a doctor? And why is sex stilly mystified as some weird black box? This has to change.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T16:00:00", 
      "id": 131, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Sex, Unicorns and Awsomesauce", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Big Data und die Auswertung gro\u00dfer Datenmengen ist immer wieder Bestandteil von netzpolitischen Debatten. Doch mindestens genauso interessant ist die gezielte Streuung der\u00a0Daten, die wir Tag f\u00fcr Tag vornehmen. Was wir auf Facebook\u00a0posten, wem wir auf Twitter folgen, welche Hashtags wir benutzen, was f\u00fcr ein Profilbild wir w\u00e4hlen \u2013 all das verr\u00e4t mehr \u00fcber uns und unsere soziale Stellung, als uns bewusst ist. Gleichzeitig grenzen wir uns durch die Art und Weise, wie wir online kommunizieren, klar von manchen Gruppen ab.\u00a0\n\nDaten werden zur Abgrenzung genutzt \u2013 und formen so das Netz. So wie unser Habitus bestimmt, wie wir uns kleiden, sprechen oder welche Musik wir h\u00f6ren, so bestimmt der digitale Habitus wie wir uns im Netz bewegen. Der Vortrag zeigt auf, wo sich dadurch Gefahren und vielleicht auch Potenziale auftun, und warum es wichtig ist, sich der Distinktion der Daten zumindest bewusst zu sein.\n\nDabei wird einleitend kurz der Habitusbegriff erkl\u00e4rt, und was mit Distinktion gemeint ist. Dann wird versucht, an verschiedenen Beispielen aufzuzeigen, wo wir online Status signalisieren und\u00a0was f\u00fcr Schl\u00fcsse daraus gezogen werden sollten. Auch und gerade f\u00fcr alle geeignet, die mit soziologischen Konzepten nichts am Hut haben.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:45:00", 
      "id": 132, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "[CANCELLED] Die Distinktion der Daten \u2013 wie der digitale Habitus das Netz pr\u00e4gt", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In unserem Workshop werden wir erst ein bisschen ins Thema einf\u00fchren. Was sind Fanfictions, was f\u00fcr Typen gibt es, was macht sie aus? Wir stellen euch kleine Beispiele vor und helfen mit dem Vokabular der Szene.\u00a0\n\nDanach geht's ans Eingemachte - wir schreiben zusammen! Ziel ist, dass jede_r die M\u00f6glichkeit hat, einen One Shot zu schreiben. Wer dabei Lust auf mehr bekommen hat, dem zeigen wir verschiedene M\u00f6glichkeiten, mehr Fanfictions online zu lesen oder sogar selbst einzustellen.\u00a0Am Ende soll der Austausch stehen: was war gut, was hat Spa\u00df gemacht, was war schwer? Freiwillige d\u00fcrfen auch vorlesen und teilen.\n\nUm gut arbeiten zu k\u00f6nnen, bringt gerne eure\u00a0Laptops/Tablets oder auch Papier und Stift\u00a0mit.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:15:00", 
      "id": 133, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "[CANCELLED] Der gro\u00dfe Fanfiction Workshop", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Modern government surveillance relies on a system of legal data collection authorities, cross-border data transfer agreements, and cooperation of private companies, either voluntarily or by legal compulsion. Under the apparent guise of national security, this system creates a dynamic global surveillance machine that intrudes on the international human rights of users with little to no transparency or accountability.\n\nIn the wake of the revelations of government surveillance programs, specifically in the U.S. and UK (made possible by Edward Snowden), several proposals have arisen to limit government reach and authority, both at home and abroad. However, little action has been taken by lawmakers toward implementation of these proposals, and, in fact, many of the proposals are based on misunderstands or misinformation about how the system works.\n\nFinally, in the midst of these legal battles, users are demanding recognition of their individual rights through reform of laws and corporate policies. From the United States to Kenya to Germany, and beyond, users have gathered together to demand an end to bulk, untargeted surveillance practices that treat treat everyone as criminals and bad actors.\n\nThis session will explain how the surveillance machine is organized and the challenges and opportunities to reform and fix the system. Special attention will be paid to grassroots movements that have popped up around the world to support change, with the goal of answering the most basic question: how can we protect users?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T16:30:00", 
      "id": 134, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Disrupting the Surveillance Ecosystem", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In about 150 cities around the globe volunteers are curating secret, intimate gigs in unique spaces all around the world (usually living rooms). There are at least two shows every day somewhere in somebodies flat. In Germany you\u2019ll find Sofar Sounds shows in Berlin, Hamburg, Munich and Essen. Guests don\u2019t have to pay for entrance. And they don\u2019t know which artists will perform until the show starts. So they have the chance to discover new music and to interact with the artists. Sofar Sounds has been growing very fast and is still growing.\u00a0\n\nBj\u00f6rn K\u00f6cher, Leader Sofar Sounds Hamburg, will tell you more about Sofar and the idea behind it. After that you'll have the opportunity to discuss, what were and are the difficulties and which role does social media play.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "id": 135, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Sofar Sounds \u2013 World\u2019s Largest Live Music Discovery Community", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Eine ganze Reihe von Apps sorgt mittlerweile daf\u00fcr, bequem und g\u00fcnstig von A nach B zu kommen. \u00d6PNV-Verbindungen werden sch\u00f6n aufbereitet, mit Taxis, Car- und Bikesharing verglichen \u2013 da ist die autofreie Stadt nicht mehr weit!\n\nAber weit gefehlt. Wer n\u00e4mlich mit dem eigenen Rad zur Bahn und danach mit dem Miet-Smart g\u00fcnstiger zum Ziel k\u00e4me, bekommt diese Auskunft nicht. Denn, egal welche App: \u00d6PNV, Rad und Taxi werden immer noch als Konkurrenten dargestellt, nicht als Gesamtsystem. Und was in Berlin prima funktioniert, st\u00f6\u00dft anderswo ganz schnell an seine Grenzen. Wer von einem Verbundsystem in ein anderes m\u00f6chte, bekommt von der DB ein \u201ePreisauskunft nicht m\u00f6glich\u201c um die Ohren gehauen. Eine Least-Cost-Auskunft, die eine eigene Monatskarte f\u00fcr die H\u00e4lfte der Strecke ber\u00fccksichtigt? Undenkbar. Und sobald Staatsgrenzen \u00fcberschritten werden, scheitern die Apps.\n\nAber warum? Warum halten die Verb\u00fcnde ihre Auskunftssysteme \u2013 die als Basis f\u00fcr die Mobilit\u00e4tsapps dienen \u2013 f\u00fcr unantastbar? Warum m\u00fcssen wir uns mit One-Size-Fits-All-L\u00f6sungen herumschlagen? Warum findet die Weiterentwicklung immer noch nur in millionenschweren, tr\u00e4gen Forschungsprojekten statt, anstatt durch Civic-Hacking-Projekte?\n\nWas dort n\u00e4mlich bereits passiert ist, ist gro\u00dfartig: Von in Eigeninitiative entstandenen Abfahrtsanzeigen an \u00f6ffentlichen Orten, bis zu selbstgel\u00f6teten Sensoren, um versp\u00e4tete Busse zu registrieren. Und was alles m\u00f6glich w\u00e4re: Bessere Ausk\u00fcnfte f\u00fcr Menschen mit Rolli oder Kinderwagen. Die beste Tramstrecke von A nach B mit einem Zwischenstopp f\u00fcr einen Supermarkteinkauf. Das Auto-Navi, das den P+R-Parkplatz am Rand der n\u00e4chsten Stadt ansteuert, um ohne Stau und mit g\u00fcnstiger Anbindung zum endg\u00fcltigen Ziel zu kommen. Oder Offene Hardware, die kleinen Busunternehmen \u00fcberhaupt erst erm\u00f6glicht, Echtzeitinformationen und gesicherte Umsteigeverbindungen anzubieten.\n\nDie Open-Transit-Bewegung kann viel erreichen \u2013 und aus \u00d6PNV f\u00fcr Menschen auch einen \u00d6PNV mit Menschen machen. Wenn man sie l\u00e4sst.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "id": 136, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Public Transit: For the people \u2013 by the people?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u201cFashion Revolution promises to be one of the very few truly global campaigns to emerge this century\u201d \u2013 Baroness Young of Hornsey.\n\n`The first Fashion Revolution Day on 24 April 2014 was based around the theme \u2018Who Made Your Clothes?\u2019 \u00a0 This is the first time in history that everyone who wants to see a more sustainable future for fashion has come together.\u00a0 Tens of thousands of people around the world asked the question \u2018Who Made Your Clothes?\u2019 to brands and retailers. Very few received an answer. This year it gets personal. Join us for 2015 in asking the question: WHO MADE MY CLOTHES?\u00b4 (source: http://fashionrevolution.org)\n\nSome board members from the Fashion Revolution Germany team will show you how we started the successful campaign all over Germany within a few months. Via offline and online actions we connected the sustainable fashion scene and created an incredible momentum.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T10:45:00", 
      "id": 137, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Let\u00b4s start a Fashion Revolution", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In der DRadioWissen \u2013 Radiosendung \"Eine Stunde Netzbasteln\" treffe ich alle zwei Wochen Bastler_innen, Hacker_innen und Hobbyist_innen. Wir brauen Bier oder basteln Drohnen, umstricken Laternenmasten oder z\u00fcchten Chilis. Wir l\u00f6ten Wearables oder kleben Drachen. Die besten Projekte, Lifehacks und Begegnungen aus bald\u00a030 DIY-Sendungen m\u00f6chte ich hier vorstellen, als inspirierende\u00a0und\u00a0klingende T\u00fcftelberatung \u2013 vielleicht mit B\u00fchnenbasteln\u00a0im Blaumann.\u00a0Und nebenbei kl\u00e4ren, ob es sich bei der Makerwelt\u00a0wirklich um eine Szene handelt.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 160, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "CANCELLED: Die sieben DIY-Weisheiten von \"Eine Stunde Netzbasteln\"", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Was ist das\u00a0n\u00e4chste\u00a0gro\u00dfe Ding im WTF-Marketing?\u00a0Was passiert, wenn man Tausende Menschen zu einem\u00a0Spam-Massendialog verdrahtet? Und was steht eigentlich im\u00a0\"Web-Adress-Buch f\u00fcr Deutschland\"? Die Antworten stehen in der\u00a0taz-Kolumne \"Nullen und Einsen\".\n\n\"Click + Collect bedeutet: Zu Hause am Computer die Waren aussuchen und sie sich dann im station\u00e4ren Handel abholen. Sprich: Man kann die Sachen vorher nicht anfassen und ausprobieren, sie werden aber auch nicht nach Hause geliefert.\u00a0Also das Schlechteste aus zwei Welten, ein wenig so, als w\u00fcrde man in ein Kino im Nachbarbezirk fahren, eine Viertelstunde anstehen und sieben Euro f\u00fcr eine Karte bezahlen, mit der man einen Film dann zu Hause und nur zu einer bestimmten Zeit auf dem 11-Zoll-Laptopbildschirm mit Scheppersound gucken kann. Und vor einem sitzt ein Mann, der seinen Zylinder nicht abnimmt, und schmatzt ganz laut.\"\n\n\"Das Problem hei\u00dft ELSTER Online, die \u2013 knickknack, Akronym! \u2013 ELektronische STeuerERkl\u00e4rung. Ein Zeichen der deutschen Finanz\u00e4mter, im Online-Zeitalter angekommen zu sein, ein Angebot\u2026 nein, eben gerade KEIN Angebot. Jedenfalls nicht, wenn man als Freiberufler Umsatzsteuervoranmeldungen und -erkl\u00e4rungen machen muss. Die gehen n\u00e4mlich nur noch mit Elster. Auf Papier ist es verboten. Verboten! Und Elster ist die H\u00f6lle, die digitale Version vom \u201eHaus, das Verr\u00fcckte macht\u201c, aus \u201eAsterix erobert Rom\u201c, speziell wenn man einen Mac nutzt (was unter Freiberuflern gar nicht so selten vorkommt, wie man h\u00f6rt).\"\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T18:15:00", 
      "id": 138, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T17:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die besten GEHEIMTIPPS aus dem Internet", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Ein weiteres Jahr ist vergangen und das Ende einer jeden re:publica bedeutet Stress pur f\u00fcr Herm und Nilz, die sich am Ende einer jeden Bohemien Rapsody Session die Frage stellen, was sie zur folgenden Konferenz\u00a0beitragen k\u00f6nnen.\u00a0\n\nDieses Mal haben sie sich, im Zuge diverser Fitness- und Ern\u00e4hrungstrends, in die Materie des gesunden Lebens eingearbeitet. Im Internet surfen und gesund leben, wie geht das? Kann man Fitnessguru und Bettliebhaber zugleich sein? Welches Schreibtischworkout ist am effektivsten und wenn von Salat der Bizeps schrumpft, w\u00e4chst er dann von Burgern?\n\nAll dies und weitere Mythen werden an diesem Abend beantwortet, abgeschlossen nat\u00fcrlich von einer neuen Runde Power Bingo mit den sch\u00f6nsten Preisen des Universums, all das pr\u00e4sentiert von den quadratischsten\u00a0Muskelpaketen des Gleisdreiecks: Herm und Nilz!\n", 
      "end_time": "2015-05-05T18:45:00", 
      "id": 139, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T17:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Trimm dein Bingo! \u2013 Herm und Nilz als Fitnessgurus", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Europa hat ein Identit\u00e4tsproblem, und das schon lange. Nicht nur im Blick auf die Vergangenheit ist unklar, wer dazu geh\u00f6rt, wer nicht und wie diese Zugeh\u00f6rigkeit definiert wird. Das europ\u00e4ische Gemeinsamkeitsgef\u00fchl stolpert immer wieder \u00fcber nationale Reflexe. Immer wenn ein Teil bereit ist zu mehr Gemeinsamkeit, entdeckt ein anderer seine Wehwehchen neu. Die kontinentalen Integrationsprozesse der EU-B\u00fcrger wollen einfach nicht so recht funktionieren. Doch der SPD-Vorsitzende Sigmar Gabriel sagt: \u201cEuropa ist mehr als eine blo\u00dfe Freihandelszone.\u201d W\u00fcnschenswert w\u00e4re es.\n\nDoch warum will Europa als Werte- und Kulturgemeinschaft einfach nicht in die G\u00e4nge kommen? Welche gemeinsame Identit\u00e4t kann und will Europa schaffen, \u00fcber einen reinen Nicht-Kriegs- und Wirtschaftsunionsgedanken hinaus? Warum ist Europa vielmehr eine gespaltene Pers\u00f6nlichkeit - eine Diva mit so vielen Gesichtern und Launen wie es EU-L\u00e4nder gibt, mit lauten und leisen Stimmen, schweren und kleineren Krisen, vor allem aber mit einem Hang zur psycho-pathologischen Dauerkrise in Sachen Identit\u00e4t?\n\nUm diese zentralen Fragen zur Zukunft zu beantworten, hilft nur eines: Europa muss auf die Couch. Therapie als Allheilmittel gegen Krisen, dieses Prinzip durchdringt l\u00e4ngst die ganze Gesellschaft, wir wenden es im gro\u00dfen Stil an: Affe im Kopf hilft Europa bei der Analyse des Ist-Zustands. Wer ist Europa? Wie lautet die Diagnose?\u00a0Und ist eine Therapie \u00fcberhaupt m\u00f6glich?\u00a0Wir sprechen mit Psychoanalytikern und Organisationspsychologen, mit EU-Politikern und jungen Europ\u00e4ern. \u201cDr. Freud and Mrs. Europe\u201d ist Therapiesitzung und multimediale Performance. Digitale Lebenswelt trifft Psychologie und Theater. Auf der re:publica B\u00fchne starten wir die Therapie mit der ersten Sitzung.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 140, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Dr. Freud and Mrs. Europe", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Das Internet wurde f\u00fcr Katzenfilme und Pornos erfunden. Beides ist omnipr\u00e4sent und f\u00fcr jede jederzeit verf\u00fcgbar. Doch viele plagt ein schlechtes Gewissen beim kostenlosen Konsum.\n\nVor allem, wenn man sich \u00fcber die Pornoindustrie informiert. Dabei zeigt sich auch in diesem Gesch\u00e4ft eine eklatante Ungleichverteilung von Geld und Macht. Die Bedingungen und Vertr\u00e4ge, mit denen die Darstellerinnen sich mit den meist m\u00e4nnlichen Firmeninhabern auseinandersetzen, sind eine Katastrophe. Auch in Teilen Europas und selbst in Deutschland. Ausbeutung und Unfreiwilligkeit sind keine Seltenheit. Mit Emanzipation, sexueller Selbstbestimmung und weiblicher Lust besch\u00e4ftigen sich die most watched Videos hingegen gar nicht.\u00a0\n\nF\u00fcr Jugendliche ist der Tunnelblick auf vollrasierte, schwanzhungrige, w\u00fcrgende riesentittige Objekte und gro\u00dfschw\u00e4nzige aufgeblasene grunzende Dummbratzen viel zu oft Aufkl\u00e4rungsunterricht. Freiraum f\u00fcr kopulationsfreie achtsame Sexualit\u00e4t bleibt kaum.\u00a0\n\nKann man solchen Porn verantwortungsvoll genie\u00dfen? Wie kann besserer Porn entstehen? Wie k\u00f6nnen wir dazu beitragen? Als bekennende Porn-User wollen wir eine Meinungsrunde zu alternativem Porn anbieten.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:45:00", 
      "id": 141, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fair Porn: Von Lust und Gewissen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Modern life and depression appear to be going hand in hand. But what are the causes and how do we get ourselves out of this valley of despair? The internet makes it easy to distract oneself, to procrastinate, to find communities that share ones ailments, but it does not necessarily help us to get better. So, for all you nerds* out there \u2013 this is your short and sweet behavioral therapy 101.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 142, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Depression Dot Com", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Verkaufszahlen von Printprodukten (und damit auch die Werbeums\u00e4tze) gehen fast ausnahmslos rapide zur\u00fcck, w\u00e4hrend die durchschnittliche Onlineverweildauer via Computer, Tablet oder Smartphone kumuliert steigt. Die technische Innovation Internet hat bestimmte Aspekte des Alltagslebens nachhaltig ver\u00e4ndert. Mit zunehmender Online-Verbreitung sinken die Verkaufszahlen und Ums\u00e4tze der Medien: Mal wird Internet als der Totengr\u00e4ber, mal als die Rettung des Journalismus erkl\u00e4rt. Aber was ist eigentlich mit den jungen Leuten? Wie stillt ein durchschnittlicher 17-j\u00e4hriger sein/ihr Informationsinteresse? Welche Medien, Seiten, Netzwerke nutzt dieser junge Mensch \u00fcber den die nicht mehr ganz so jungen Leute ver\u00e4chtlich bis bewundernd gerne und viel reden?\u00a0Oft mit einem emphatisch tradierten Kulturpessimismus, der seit hunderten von Jahren gepflegt wird und haupts\u00e4chlich negatives \u00fcber die nachfolgende Generation zu berichten wei\u00df. Doch dieser Kulturpessimismus sagt meistens wenig \u00fcber eine Generation aus, sondern mehr \u00fcber den Postulaten und dessen gekr\u00e4nkte Eitelkeit, da\u00a0die Nachfolgegeneration tradierte Verhaltensweisen nicht 1 zu 1 \u00fcbernommen hat und eigene Wege geht. 2015 wird der Jahrgang, in dessen Geburtsjahr (1997) DSL fl\u00e4chendeckend in Deutschland eingef\u00fchrt wurde, vollj\u00e4hrig. Wir m\u00f6chten daher nicht \u00fcber die Generation der Unterzwanzigj\u00e4hrigen reden, sondern versuchen uns in sie hineinzuversetzen. Und das geht am besten, wenn man sie fragt und mit ihnen redet. Unser Workshop Generationenempathie versucht eigene bzw. bekannten Verhaltensweisen und Mediennutzungsverhalte zu ignorieren und sich in junge Menschen\u00a0hineinzuversetzen, um eine Perspektive f\u00fcr den Journalismus und der Informatiosgewinnung\u00a0der Zukunft zu entwickeln. Daf\u00fcr m\u00f6chten wir uns erst mit aktuellen Ergebnissen aus der Forschung auseinandersetzen und dann mit denen zusammensetzten, die es wirklich wissen m\u00fcssen: 4 M\u00e4dchen und Jungen zwischen 14 und 17. Sie sollen selbst zu Wort kommen und vorurteilsfrei sagen, wie sie sich informieren und auch unterhalten.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 143, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "CANCELLED: Induktive Generationenempathie \u2013 Wie informiert sich ein junger Mensch? ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Mit Cognitive Computing ergeben sich sowohl f\u00fcr die Lehrer als auch f\u00fcr die Sch\u00fcler noch einmal neue M\u00f6glichkeiten und auch Fragestellungen. Die Integration von Cognitive-Computing-Assistenten in den Unterricht bedeutet nicht nur ein anderes Lernen. Der Sch\u00fcler eignet sich auch eine wichtige neue Kulturtechnik an, die er f\u00fcr einen Beruf der Zukunft brauchen wird: die Kommunikation und Zusammenarbeit mit einem k\u00fcnstlichen kognitiven System. Um dahin zu gelangen, ist es noch ein weiter Weg. Daf\u00fcr ist eine komplette \u00dcberarbeitung der bisher \u00fcblichen Wissensvermittlung notwendig - und zwar auf sehr fundamentaler Ebene.\n\nThemenkomplexe, die sich f\u00fcr Cognitive Computing in der Schule ergeben, sind:\n\nWelches Einzelwissen muss sich ein Sch\u00fcler noch erarbeiten und mit welchem Ziel? Welche Rolle spielen zum Beispiel Ged\u00e4chtnistrainings?\n\tWas und wie wird benotet? Wie sehen Pr\u00fcfungen aus, in denen der Cognitive-Computing-Assistent benutzt werden kann, wie heute der Taschenrechner?\n\tWelche Zusatzqualifikationen brauchen Lehrer, die Cognitive Computing im Unterricht verwenden wollen/sollen?\n\tWie erkennen Cognitive-Computing-Systeme die individuellen(!) Lernschw\u00e4chen und \u2013st\u00e4rken eines Sch\u00fclers, um personalisierte Lernformate anzubieten?\n\tFragen des Menschenbildes angesichts der \u00dcbernahme von bisher generisch menschlichen, n\u00e4mlich intellektuellen T\u00e4tigkeiten durch Maschinen: welches sind die Aufgaben, die uns noch bleiben und welche Kompetenzen werden noch gebraucht?\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 145, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Cognitive Computing & Schule", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die \u00d6konomie von Angebot und Nachfrage im Internet folgt eigenen Regeln. Verlagsh\u00e4user, Blogger, Videoproduzenten - jeder Anbieter von digitalen Inhalten im Netz steht vor der Frage, wie sich mit dem eigenen Angebot Geld verdienen l\u00e4sst. Der Blogger und Moderator Richard Gutjahr, der Journalist Sebastian Pertsch, ein Online-Magazin und ein traditioneller Verlag sehen in Micropayments die Chance, ihre Inhalte zu monetarisieren und ihren Lesern das zu geben, was sie wirklich interessiert. Bildlich gesprochen verkaufen sie ein Glas Milch anstelle der ganzen \u201edigitalen Kuh\u201c. Spontane Einzelk\u00e4ufe und kleine Flatrates anstatt Registrierungs- und Abo-Zwang sind die Devise.\n\nDie Wahl dieser Medienproduzenten fiel auf die Bezahlsysteme des M\u00fcnchner Start-ups LaterPay. LaterPay f\u00fchrt den digitalen Bierdeckel in der Internet\u00f6konomie ein und vereinfacht das Verkaufen von Inhalten. Durch Entkoppelung von Kauf und Zahlung bei Kleinstbetr\u00e4gen wird die Eintrittsbarriere f\u00fcr Bezahlinhalte gesenkt. Der Nutzer bekommt mit nur zwei Klicks Zugang zum Inhalt - ohne Anmeldung oder Vorabregistrierung. Erst ab einer Summe von 5 Euro registriert sich der Nutzer und bezahlt. Die drei Medienpartner setzen LaterPay seit einigen Monaten ein. Richard Gutjahr experimentiert bereits l\u00e4nger am bestm\u00f6glichen Einsatz von LaterPay auf www.gutjahr.biz. Quintessenz seiner Erfahrungen: Die Leser sind bereit, f\u00fcr hochwertige Inhalte zu zahlen \u2013 und zwar auch h\u00f6here Betr\u00e4ge. Darauf setzt auch der\u00a0Journalist Sebastian Pertsch und verkauft seine aufw\u00e4ndigen \"SocialMedia-Charts der Medien\". Auf der re:publica gew\u00e4hren die Anbieter einen Blick hinter die Kulissen: Wie funktioniert der Einsatz von LaterPay, welche Erfahrungen wurden gesammelt und wie sehen die Perspektiven aus?\n\nGleichzeitig berichtet LaterPay-Gr\u00fcnder Cosmin Ene \u00fcber die erlebten R\u00fcckschl\u00e4ge und die Perspektiven des Micropayment Enablers. Welche Einsatzm\u00f6glichkeiten in der Zukunft m\u00f6glich sind, enth\u00fcllt Laterpay erstmals auf der re:publica 2015.\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von LaterPay.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 146, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Independent... and paid. \u00dcber Micropayment zum zahlenden Leser.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Let\u2019s say you were listed as bankrupt in 2006, or you were involved in a minor traffic accident in 2010, or your political career was nearly ruined by a scandal in 2012. You can forget about these things, your friends can forget about these things, but the search engines won\u2019t. What happens when this is affecting other aspects of your life? From getting a job, to buying a house, to furthering your career? These questions challenge us to ask what it means to be a citizen, and what it means to have rights in Europe.\n\nEuropean Alternatives is a coalition of activists across Europe working to discover and recreate Europe. Our vision is a Europe where we interact with our rights, our institutions and one another to build a better Europe. But for many the distance between rights and daily lives is so vast that it can seem insurmountable. Gaming is the realm where we can explore our continent as well as what an alternative Europe might look like.\n\nThe one hour presentation begins with European Alternatives\u2019 Amsterdam members Laura and Andrea playing out a game with the audience developed for high school curricula across the Netherlands to teach young Europeans about the the EU. We\u2019ll see how much participants really know about the institutions that govern the region. Then European Alternatives\u2019 Senior Project Manager, Jackson, will project an open-source developed game onto the screen and ask the audience to make some of the decisions outlined in the thesis, to see just how complicated European citizenship is for many.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 147, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Playing with citizens' rights", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In 2014, twelve\u00a0Berliners boarded\u00a0a sleeperbus as it traversed Slovakia, Czech Republic, Hungary, Bulgaria, Romania & Greece, in an attempt to reorient themselves with the continent. With a full schedule of\u00a0workshops, meetings and events with forward-thinkers, provocateurs and activists throughout eight cities,\u00a0they found not just some of the most exciting, progressive cities in Europe, but also managed to create\u00a0a\u00a0network of\u00a0like-minded people also wanting\u00a0to take advantage of technology and\u00a0the new economies\u00a0to build the foundations for a very different way of life.\n\nDirector Mikael Brain will screen a rough cut of a documentary on the trip, due for release late 2015, preceded by\u00a0a\u00a0brief conversation\u00a0with the initiators of the 4531km project\u00a0Andreas Gebhard and Claudia Br\u00fcckner.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T19:00:00", 
      "id": 148, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T18:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "\"It's The New Berlin!\": How the 4531km Bus Tour Unearthed Europe\u2019s Real Centre and its New \u2018It\u2019 Cities", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Wir begeistern uns gemeinsam \u00fcber funktionierende Technik, \u00e4rgern uns zusammen \u00fcber nicht funktionierende Technik, schwelgen mit anderen Menschen in Nostalgie und halten das alles im gleichen Zug noch f\u00fcr immer und ewig f\u00fcr die Nachwelt im Techniktagebuch (techniktagebuch.tumblr.com) fest. Ja, jetzt klingt das vielleicht langweilig. Aber in zwanzig Jahren \u2026\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 149, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Techniktagebuch in Person (TTIP) \u2013 Mit Aufzeichnungsservice", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Meistens reden wir ja doch nur \u00fcber die Ger\u00e4te der Zukunft. Die aktuellen sind zu selbstverst\u00e4ndlich und die alten schon vergessen. Hier kommt endlich die Vergangenheit zu ihrem Recht. Es geht aber nicht nur ums nostalgische \u201cHach ja! Das hatte ich auch mal!\u201d, sondern auch um die Frage, warum es das jeweilige Ger\u00e4t gab, warum es Erfolg hatte oder eben nicht. Welche Rahmenbedingungen brachten es hervor, welche L\u00fccke f\u00fcllte es aus, wodurch wurde es verdr\u00e4ngt bzw. warum hat es dann doch niemand benutzt?\n\n(techniktagebuch.tumblr.com)\n", 
      "end_time": "2015-05-06T19:00:00", 
      "id": 150, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T18:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Wir hatten ja nix \u2013 und das haben wir mitgebracht: Das kleine Technikmuseum", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "What would the Utopia of the empowered consumer look like?\n\tWhat would be realistic best and worst case scenarios and where do we see the status quo?\n\tHow would not only companies but also consumers need to change to make it come true?\n\tAnd how much can capitalism be blamed for all that went wrong?\nTo answer these question, we analyze different dimensions. We look at the cultural, technical, organisational and of course economical factors that influence the development the relation of companies and consumers on Social Media. Our focus are the barriers that hinder it to be more then just another channel for advertising.\n\nWe use practical examples from commercial Social Media campaigns as well as our own experience of consulting MNCs on how to use Social Media.\n\nOf course, we will not only present a devastating analysis but also explore positive trends and tendencies. We will end our talk and open the discussion with our ideas for how to become empowered consumers ourselves.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:00:00", 
      "id": 151, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The myth of the empowered consumer. How social media failed to deliver on its promise.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Unser Ziel ist es, die vielseitigen M\u00f6glichkeiten von Webcomics anhand von Beispielen unterhaltsam vorzustellen. Das Quartett besteht aus den Zeichner(inne)n Jeff Chi, Tim (doppeltim) Gaedke, Lisa (lisa9) Neun und Johannes (beetlebum) Kretzschmar.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T18:45:00", 
      "id": 152, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T17:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Das elektronische Comic Quartett", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Mehrere tausend Seiten geleakter interner Dokumente belegen: Deutschland ist einer der Hauptakteure, wenn es um das Beschneiden des Datenschutzes geht. Wir begleiten mit unserer Plattform LobbyPlag seit drei Jahren die Datenschutzreform - und werden erkl\u00e4ren, an welchen Stellen Lobbyisten Einfluss auf die Gesetzgebung genommen haben und was die j\u00fcngsten Ver\u00f6ffentlichungen der internen Rats-Dokumente bedeuten.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "id": 161, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "LobbyPlag V3 \u2013 Datenschutz ade.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Drawing on her experiences as an MI5 intelligence officer-turned-whistleblower who had to go on the run around Europe, as well as her current work as a writer, commentator, speaker and European Director of Law Enforcement Against Prohibition (www.leap.cc), Annie will be discussing the four current global wars: on terror, drugs, the internet and whistleblowers, and suggesting ways that we, as concerned citizens, can resist.\n\nAfter World War 2 the peoples of the word, collectively reeling from the violence and barbarity, drew up the Universal Declaration of Human Rights. This is a high water mark in civilisation. Since then, at least in the west, we have enjoyed an unprecedented degree of freedom and prosperity. In the subsequent decades further victories were won around equal rights on issues of race, gender, or sexuality. By the 1990s peace appeared to be breaking out around the world, the Cold War was over, and we all lived in an increasingly connected, globalised village. Or did we....\n\nPresident Eisenhower coined the phrase \"the military-industrial complex\". He recognised that conflict was good for business, and this had implications for future security. He was prescient. After the racial war was won in the USA, so they announced the \"war on drugs\" which has disproportionatly hit ethnic communities in America and whole continents around the world; as the Soviet threat receded, so the Islamist threat came to prominance; and as the free flow of information spread over the internet, so the fight-back began with the copyright wars, surveillance, and the crackdown on organisations such as Wikileaks.\n\nThose who speak out about these abuses are now labelled \"the insider threat\" \u2013 the fourth war is against whistleblowers. We are now facing the \"military-security complex\" and an unending, if nebulous, war on concepts. In all these wars Europe needs to break away from American hegemony in the interests of all European citizens.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:30:00", 
      "id": 162, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The War on Concepts", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die deutschsprachige Food-Blogosph\u00e4re hat sich rasant entwickelt. \u00c4hnlich wie die Mode- oder Reiseblogszene haben sich deutsche Food Blogger professionalisiert und kommerzialisiert. Doch einigen von ihnen ist das nicht genug.\n\nFood Blogger 2.0 sind Aktivisten, Meinungsmacher, Entrepreneure, die mehr posten als blo\u00df h\u00fcbsche Fotos und pfiffige Rezepte. Sie erz\u00e4hlen die Geschichten zu Produkten, treffen Landwirte und Lobbyisten, regen Diskussionen an und nehmen so Einfluss auf Industrie und Politik. Im Web aktive Foodies sind zu Kuratoren und Sachverst\u00e4ndigen geworden, die einer stetig wachsenden Zahl von Followern neue Perspektiven auf ihre Ern\u00e4hrung und Lebensweise geben. Vom bloggenden B\u00e4cker, der durch das Internet eine neue N\u00e4he schafft, bis hin zum Facebook-Aktivisten, der sich f\u00fcr mehr Transparenz und eine andere Agrarpolitik einsetzt.\n\nWir wollen Beispiele beleuchten und fragen: Wie gro\u00df ist der Einfluss von Food Bloggern in Deutschland? Was bedeutet das f\u00fcr die Ern\u00e4hrungsindustrie \u2013 und was f\u00fcr die alteingesessenen Verlage? Wie sieht die Zukunft der Food Blogs aus? Achja, und was zu essen gibt es nat\u00fcrlich auch.\n\nModeratorin Eva Schulz diskutiert mit\n\nHendrik Haase - Der \u201eWurstsack\u201c ist in deutschen Markthallen, Metzgereien und seit neuestem auch immer wieder im Bundestag unterwegs. Als selbsternannter \u201eVerteidigungsminister f\u00fcr das kulinarische Weltkulturerbe\u201c schaut er der Lebensmittelindustrie auf die Finger und informiert tausende Fans und Follower \u00fcber neue Gesetze, miese Produktionsbedingungen und Lebensmittelverschwendung in Deutschland und der EU.\n\nMalin Elmlid - Ihr Herzensprojekt Bread Exchange\u00a0wurde vom Hobby zur Bewegung. \u00dcber 1000 selbstgebackene Brote hat Malin mit ihren Lesern bereits getauscht \u2013 gegen exotische Zutaten aus aller Welt, Reitausfl\u00fcge und Hotel\u00fcbernachtungen, aber niemals gegen Geld. Sogar in Afghanistan bereitete Malin ihren Sauerteig schon zu. 2014 ver\u00f6ffentlichte sie ein Buch dar\u00fcber, wie ein Backblog die Welt ver\u00e4ndern kann.\n\nCarmen Hillebrand \u2013 Food Blogger 2.0 sind mit Produktproben, Essenseinladungen und althergebrachtem Social Media-Marketing kaum mehr zu begeistern \u2013 im Gegenteil: Im Januar 2015 l\u00f6ste das Facebook-Team von Bertolli mit #Pestogate einen \u201eDishstorm\u201c aus, kurze Zeit sp\u00e4ter war #lidllohntnicht trending topic in Deutschland. Wie geht die Industrie mit den Foodies um? Was hat deren wachsender Einfluss f\u00fcr sie zu bedeuten? Das erkl\u00e4rt Carmen Hillebrand, Abteilungsleiterin Social Media & Content der Metro.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 163, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Foodblogs 2.0 - Blick \u00fcber den Tellerrand", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Ab 2008 ging die Zahl der j\u00fcdischen, auf deutsch schreibenden Blogger, nach oben. Anders, als man wohl erwarten k\u00f6nnte, geht es in den Beitr\u00e4gen nur selten um Shoah, Auschwitz und Antisemitismus. Welches sind also die Themen? Das Leben, ganz einfach. Wie tritt man zum Judentum \u00fcber? Wo kann man einen Rabbi auch ohne Gemeindemitgliedschaft um Rat fragen? Wie findet man Arbeit und Wohnung in Jerusalem? Und wo gibt es koschere Gummib\u00e4rchen? Kleine und gro\u00dfe Dinge des Alltags eben und nicht alles ist immer nur \u201ej\u00fcdisch\u201c. Ganz im Gegenteil.\n\nWerfen wir also einen Blick auf das, was so geboten wurde und noch immer wird. Was ist aus den Blogs geworden, welchen Einfluss, welche Reichweite haben sie?\n\nAls im Sommer 2014 der offen zur Schau getragene Judenhass so laut wurde und das Land seltsam still blieb, kamen die ersten Stimmen aus dieser Welt.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 153, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Der Rabbi und die koscheren Gummib\u00e4rchen \u2013 Die deutsch-j\u00fcdische Blogosph\u00e4re", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "My name is Fatuma, 25 years old and Refugee in German.I\u2019m currently planning to conduct a tour called SOLIDARITY MOTIVATIONAL SPEECH TOUR FOR REFUGEES IN GERMAN.The tour will start in Berlin on 27th of February. All interested are welcomed.\n\nMain objective for this tour is showing the Refugees importance of Self-motivation for achieving success in our personal life and giving them information about the general situation they are living with and moving forward.\n\nThis Tour is Important for Refugees because there is a lot of talent and profession that is going unrecognised in Refugees. My initiative is to help Refugees to utilise their skills in order to help themselves to become self-sustaining and help the German Society as well and contribute to the economical,social and political development of the country.\n\nAreas I would like to speak bout with Refugees are:\n\n\n\tSelf motivated and creative\n\t\n\t\n\tBetter educated\n\t\n\t\n\tCulture and integration\n\t\n\t\n\tWilling to develop themselves despite the challenges they are going through\n\t\nAreas I would like to speak about with Non-Refugees are :\n\n\n\tWelcoming Refugees with open arms and not to discriminate them,show care and concern\n\t\n\t\n\tEducate them and help them get integrated within the society\n\t\n\t\n\tHelp them find voluntary activities within the community\n\t\n\t\n\tBe open minded about their culture and motivate themselves\n\t\nI realised we Refugees have been demoralised and disappointed by the situation we are in,No right to work, No right to attend University, No freedom Movement and the rest. These has affected our Physical, Emotional and of all, our Psychological strength. Refugees are becoming hopeless and need help and motivation which will show them care.\n\nLife is never easy to any human-being,we all have problems in one way or the other and we need to know that as Refugees. Life is never ends unless you are dead.I realised there is no better time than now to use my public speaking skills with my encouraging words for my fellow Refugees and Non-Refugees.\n\nI live for change.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 154, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Motivational Information empowerment for Refugees and Non-Refugees", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "W\u00e4hrend wir uns auf Twitter keilen, sitzt mein Urgro\u00dfvater in einer Artilleriestellung in der Champagne und wartet, dass der erste Weltkrieg aufh\u00f6rt. Vor 100 Jahren. Auf den Tag genau ein Jahrhundert nach den Ereignissen bringt das Blog vierzehnachtzehn.de die Kriegstageb\u00fccher von Ernst Pauleit ins Netz. Und was als kleines \"Na schauen wir mal ob es denn wer lesen will\"-Projekt begann, hat v\u00f6llig ungeahnte Kreise gezogen.\u00a0 Mir v\u00f6llig unbekannte Menschen, kamen auf mich zu, programmierten Plugins und Karten-Layovers, boten \u00dcbersetzungen und Vertonungen an, halfen bei Recherche und Nachbereitung.\n\nDieser Vortrag soll anhand des Projektes erl\u00e4utern, wie es gelingen kann eine Community zu schaffen, die aktiv mitarbeitet. Was sind die Voraussetzungen? Was darf man erwarten? Was muss man selbst beisteuern und wie kann man durch gutes Management die Last auf Freiwillige verteilen? Und was hat das Urheberrecht damit zu tun?\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 155, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Ein Kriegstagebuch und wie ich begann, das Internet wieder zu lieben. ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "At Global Voices Online we work with people from around the world on a daily basis. The community of Global Voices fights to make underrepresented stories heard. Within our workflows we are in a constant learning process. By translating or editing we learn about stories from other parts of the world or from different perspectives which are not shown in traditional media. Communication within the community challenges stereotypes and prejudices.\n\nIn this session four members of the Global Voices community will talk about these issues:\n\nonline collaboration in a global virtual community,\n\tglobal collaboration on certain issues: i.e. global multilingual Tweetathon for #Zone9Bloggers, Advocacy initiatives; publish underreported news for a global audience in over 30 different languages\n\tlearning by just being part of the community: constant dialogue about understanding of issues in the editing process; dialogue about different perspectives certain events (for example: Charlie Hebdo)\n\tovercoming prejudices and thinking in stereotypes by getting to know the \"Others\"\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 156, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Finding the World through Global Voices", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In the Summer of 2003, David Weman, a Swedish student and avid blog reader, sent out emails to a couple of writers\u00a0from all over Europe, among them\u00a0Tobias Schwarz, asking them to collectively form what would become the first pan-European group blog. \u201cThis is the blog you want for creative, English-language coverage of European affairs\u201d, we boasted in 2003, and looking at thousands of posts, from Eurovision to\u00a0Laetitia Casta\u2019s breasts, from the Orange Revolution\u00a0to the NY Times coverage of Edward Hugh, our Euro Prophet of Doom, a slightly evolving roster of authors delivered. Twelve years is an impressive age for a blog, and A Fistful of Euros maintained very high standards year after year.\n\nNow Berlin-based\u00a0Jon Worth is one of the most prolific bloggers no European affairs\u00a0since he started blogging on jonworth.eu. He also founded bloggingportal.eu, an aggregrator of currently 1132 blogs with European relevance.\n\nGiven the subject of this Re:publica - Finding Europe -, in this talk we'd like to take you back to the early years of blogging and tell you a little about the challenges, and opportunities of Euroblogging back then, what has changed since, and what the future may hold for Euroblogging.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 157, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Finding Europe \u2013 12 years of Euroblogging.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Europe has had a turbulent few years and things don't seem to be slowing down. The world's second smallest continent is host to over 50 countries, all of them very connected, both offline and online, and all of them going through their own issues -- from devastating natural disasters, through protests, political change, crime, migrations, to armed conflict.\n\nThe knowledge and experience shared in this talk have been obtained mostly through participating in reporting on crisis situations in Eastern Europe. Yet, the know-how and the methods are applicable in similar contexts worldwide.\n\nSourcing, verifying, and getting information out to the public in times of turmoil are essential to minimize damage and maintain healthy societies. Based on real experiences like promoting civic engagement in and reporting on elections in Eastern Europe, the 2014 floods in the Balkans, and the Euromaidan protests in Ukraine, this session draws on real-life examples and first-hand accounts of reporting on significant real-time events using these methods to make sure the information is correct.\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "id": 158, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Plug & Play News: Sourcing, Verifying and Publishing Information in a Real-Time Crisis ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Vor 5 Jahren haben wir, Sabria David, Benedikt K\u00f6hler und J\u00f6rg Blumtritt, das Slow Media Manifest geschrieben. Es hat gro\u00dfes Aufsehen erzeugt, wurde in 10 Sprachen \u00fcbersetzt. Viele Master- und Doktorarbeiten wurden dar\u00fcber geschrieben, Kongresse widmen sich weltweit dem Thema, Museen wenden Slow Media Kriterien f\u00fcr die Ausstellungsarbeit an (wie z.B. das Deutsche Museum f\u00fcr seine Ausstellung \"Willkommen im Anthropoz\u00e4n\"). Der Schriftsteller Bruce Sterling sieht in Slow Media sogar den Weg zu einer europ\u00e4ischen Alternative zu Silicon Valley.\n\nIn der Medienwelt ist seither viel passiert - Facebook und Twitter sind an die B\u00f6rse gegangen, Manning und Snowden haben uns die Spitze des Surveillance-Alptraums gezeigt, und Smartphones sind zum \"First Screen\", zum f\u00fchrenden Medienkanal geworden.\n\nDaher die Frage: Gibt es so etwas wie Slow f\u00fcr Medien auch f\u00fcr die Menschen au\u00dferhalb unserer Medien-Filterblase? Ist es nur ein Lifestyle-Etikett oder verbirgt sich hinter Slow Media wie auch hinter Slow Food eine \u201cslowe\u201d Grundhaltung, die sich auch in Verhalten, Entscheidungsmustern und \u00dcberzeugungen ausdr\u00fcckt und damit vorhersagbar wird?\n\nF\u00fcr Autoren und Publisher ist diese Frage unver\u00e4ndert wichtig. Lohnt es sich, kompromisslos in Qualit\u00e4t zu investieren? Gibt es Menschen, die Medien wertsch\u00e4tzen? Was bewegt sie? Welche anderen Eigenschaften haben diese Slow Media Typen? Zeigen sich mediale Interdependenzen? Werden mediale Erfolge mit dem Konzept erkl\u00e4rbar? Gibt es Zusammenh\u00e4nge mit politischen, moralischen, kulturellen Einstellungen?\n\n\u00a0\n\nWir Autoren des Slow Media Manifests haben unter wissenschaftlicher Leitung des Medienforschers Hans Georg Stolz vom Institut f\u00fcr Publizistik der Universit\u00e4t Mainz eine Studie aufgesetzt, die Slow Media in der Gesellschaft auf den Grund geht. Durchgef\u00fchrt wurde die Studie durch das Marktforschungsinstitut d.core. d.core hat dazu 2.000 Menschen interviewt, die in einer repr\u00e4sentativen Stichprobe zur Teilnahme an der Studie eingeladen wurden.\n\nHeute wollen wir zum ersten Mal die Ergebnisse vorstellen.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "id": 159, 
      "level": "Advanced", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die Slow Media Types: Ergebnisse der repr\u00e4sentativen Studie ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die meisten Menschen sind \u00fcberrascht, wenn man ihnen zeigt, wie weit die Technisierung des K\u00f6rper vorangeschritten ist: K\u00fcnstliches Geh\u00f6r, k\u00fcnstliche Netzhaut, gedankengesteuerte Prothesen, die direkt mit dem Gehirn verbunden sind. Cyborg-Technologien \u2013 also der Umbau des menschlichen K\u00f6rpers mit technischen Mitteln \u2013 scheinen im Moment zwar nur ein Thema f\u00fcr kranke und behinderte Menschen zu sein, auch wenn eine kleine, internationale Szene von Hackern an nichtmedizinischen Implantaten arbeitet. Dieses Thema mag f\u00fcr uns selbst weit weg sein und der Gedanke an ein Hirnimplantat von Google gruselig klingen: Als Gesellschaft sind wir l\u00e4ngt eine tiefe, untrennbare Symbiose mit der uns umgebenden Technologie eingegangen.\n\nDas verleitet zu allerlei Zukunftsprognosen: Mitte des Jahrhunderts soll die \u201eSingularit\u00e4t\u201c eintreten: der Zeitpunkt, an dem Computer intelligenter sind als Menschen. Viele glauben, dass wir dann den Inhalt unseres Gehirns ins Internet hochladen, um dort als posthumane Geistwesen unsterblich weiterzuleben. Dabei sind solche Zukunftsprognosen kaum mehr ein nettes Gedankenspiel, schon allein weil einfach zu viele neue Erfindungen oder gesellschaftliche Entwicklungen passieren werden, die alles in v\u00f6llig andere Richtungen lenken, als wir heute denken. Wir sind sind da nicht anders als die Menschen des Jahres 1900, die sich f\u00fcr das Jahr 2000 einen Himmel voller Luftschiffe vorstellten.\n\nDabei leben wir l\u00e4ngst in einer \u201eCyborg-Gesellschaft\u201c, ohne uns individuell als Cyborgs zu f\u00fchlen. Viele der Probleme, philosophischen Gedankenspiele und Zukunftsszenarien aus Science-Fiction-Geschichten tauchen schon heute in unserem Alltag auf. Daf\u00fcr muss sich niemand eine Chip implantiert lassen: Es gen\u00fcgt, ein Smartphone zu besitzen. Wie ver\u00e4ndern selbstfahrende Autos, Roboter-Journalismus und Funkzellenabfrage bereits hier und heute die Art, wie wir denken und (zusammen)leben?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 164, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Vergiss Kurzweil", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "This talk will reflect on the experience of one organisation, Field Ready, who used 3D Printing technology to make medical supplies for hospitals in Haiti at the end of 2014. It will share some reflections from that experience that can inform future work. During the presentation, a vision will be shared for a new way of responding to disasters using remote manufacturing - both as a means of meeting urgent humanitarian needs but also of harnessing the skills of affected the people.\n\nThe talk\u00a0will then outline the beginnings of a new movement inspired by \u2018Crisis Mapping\u2019 \u2013 the \u2018Humanitarian Maker\u2019 movement. Again\u00a0based on experiences in Haiti, the beginnnings of a new movement will be presented that\u00a0mobilises the expertise of makers and hackers - wherever they may be in the world - to help people affected by disasters. The\u00a0concept of a 'Fab Lab in the field' or 'humanitarian maker spaces' will be discussed.\n\nFinally, some thoughts about the meaning of this innovation will be outlined: Is it an example of 'power to the people' meets the 'power to create'? Is it an example of 'massive small change'? And is it an opportunity to redefine the traditional, industrial path of development for the next generation in developing countries?\n\n\u00a0\n\nThis session is a part of the GIG programme.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 165, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Humanitarian Makers \u2013 3D Printing & manufacturing in disaster zones", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Was wurde 2014 nicht (wieder mal) \u00fcber deutschsprachige Podcasts diskutiert. Zu nerdig, zu Nische, zu \u2026 irrelevant? Die Diskussion entz\u00fcndete sich Anfang August: Ein SpiegelOnline-Artikel listete zahlreiche Gr\u00fcnde daf\u00fcr auf, warum Podcasts den Sprung in den \u201eMainstream\u201c offenbar immer noch verpasst haben. Eine Ursache machte Autor Ole Rei\u00dfmann in der geringen Vielfalt aus. Podcasts w\u00fcrden vor allem von M\u00e4nnern gemacht, die sich stundenlang \u00fcber Technik- und Nerd-Themen auslassen. Aber ist das wirklich so?\n\nDem wollte Nele Heise auf den Grund gehen. Auf Twitter fragte die Medienforscherin nach deutschsprachigen Podcasts von und mit Frauen. Und die Resonanz war immens: Die Liste \u201eFrauenstimmen im Netz\u201d umfasst bereits \u00fcber 150 Eintr\u00e4ge. Eine erste Auswertung der Liste zeigt: nicht nur die Anzahl der Podcasts nimmt zu, sondern auch die Themenvielfalt. In dieser Session stellen wir einige der Projekte vor und diskutieren \u00fcber die Potenziale von Podcasting. Mit dabei sind: Katrin R\u00f6nicke (u. a. Erscheinungsraum Ost, Lila Podcast), Tine Nowak (Kulturkapital), Alexandra Tobor (In Trockenen B\u00fcchern) und Sarah Geser (Gameblog.ch).\n\nKatrin wird etwas dar\u00fcber erz\u00e4hlen, warum komplexe Themenfelder wie Osteuropa und auch Feminismus super in Podcasts r\u00fcber zu bringen sind, sehr viel besser vielleicht sogar als in und \u00fcber andere Medien. Dass sich Podcasts hervorragend dazu eignen, vermeintlich \"trockene\" Sachliteratur einer breiten Zuh\u00f6rerschaft zug\u00e4nglich zu machen, zeigt In Trockenen B\u00fcchern - wie das funktioniert, dar\u00fcber berichtet Podcasterin Alexandra. Sarah stellt u. a. die Pixelfrauen vor und diskutiert die Frage, welchen Beitrag Podcasts dazu leisten k\u00f6nnen, den Diskurs \u00fcber Gaming-Kultur zu bereichern und vielstimmiger werden zu lassen. Tine wird am Beispiel ihres Podcasts Kulturkapital dar\u00fcber sprechen, warum sich Bildungs- und Wissenschaftspodcasts besonders gut zum mobilen Lernen eignen - nicht nur durch das H\u00f6ren, sondern auch durch das Selbermachen.\n\nIn der anschlie\u00dfenden Gespr\u00e4chsrunde geht es uns um Erfahrungen mit dem Podcasting, z. B. woher Zeit und Geld f\u00fcr Podcast-Projekte kommen, wie sich die Angebote dauerhaft aufrecht erhalten lassen oder welche Rolle die Community rund um die Podcasts spielt. Und nat\u00fcrlich stellt sich auch die Frage, was denn zu tun w\u00e4re, um die vielf\u00e4ltigen Potenziale von Podcasting besser nutzen zu k\u00f6nnen, damit die Podcast-Landschaft insgesamt noch vielf\u00e4ltiger wird.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:45:00", 
      "id": 166, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Stimmen im Netz \u2013 die Podcast-Session", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Tiefgreifende technische Entwicklungen haben die Gesellschaft nicht nur immer ver\u00e4ndert, sondern auch die Gewohnheiten des Menschen gest\u00f6rt.\u00a0Im Verlauf wurde das vormals Neue dann jedoch nicht nur zur neuen Gewohnheit - man konnte sich einen Alltag ohne gar nicht mehr vorstellen.\n\nNie wurde bei einer technischen Entwicklung jedoch so sehr\u00a0\u00fcber die Wirkung auf die seelische Gesundheit diskutiert wie beim Internet. Und die Diskussion \u00fcber diese Wirkung gibt es in nahezu allen Teilen der Gesellschaft, von breiten politischen Debatten bis zu\u00a0Auseinandersetzungen \u00fcber Erziehungsprinzipien\u00a0in der Familie.\n\nExperten auf diesem Gebiet\u00a0sollten eigentlich PsychiaterInnen und PsychologInnen sein.\u00a0Doch dem offenkundigen \u00f6ffentlichen Interesse steht, zumindest hierzulande, eine akademische Psychiatrie gegen\u00fcber, deren Urteil oft nicht von Wissenschaftlichkeit, sondern von der privaten Haltung des jeweiligen Psychiaters oder Psychologen gegen\u00fcber Technik gepr\u00e4gt ist. Und psychiatrische Beitr\u00e4ge zum einzigen h\u00e4ufiger kommentierten Thema in diesem Kontext, der \u201eInternet-Sucht\u201c, grenzen mitunter an Populismus.\n\nEin Grund f\u00fcr die Schwierigkeiten, die das Thema der Psychiatrie bereitet, liegt sicher in der Komplexit\u00e4t des Themas \u2013 denn wir k\u00f6nnen nur schwer sagen, was am Internet eigentlich krank machen soll: Ist es das Internet als \u201eTechnik\u201c, sind es die gesellschaftlichen Ver\u00e4nderungen durch das Internet\u00a0oder einfach grunds\u00e4tzliche Schwierigkeiten des Menschen, der immer schnelleren Entwicklung neuer Techniken zu folgen?\n\nStatt weiter unbeteiligt zuzuschauen, wollen wir deshalb an der Charit\u00e9 einen Ort gr\u00fcnden, an dem Menschen mit Sorgen in Bezug auf das Internet und ihre seelische Gesundheit, ebenso wie die interessierte \u00d6ffentlichkeit, zusammen mit Psychiatern und Psychologen diesen Fragen nachgehen k\u00f6nnen. Bei diesem Vortrag soll das Projekt vorgestellt und diskutiert werden.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 167, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Digitalisierung und seelische Gesundheit", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "I love my community members. All of them. I have to. It\u2019s my job. But this is not about me. This is about a long and exciting journey through the dense forests of mistrust, up against high mountains of community pride, along tightropes of being inside or outside, through the minefield of community discussions. It features evaluation desparation and volunteer dedication. It is a journey that is designed to lead into the happy meadows of constructive, creative collaboration.\n\nThe Wikimedia movement has several programs worldwide and some established procedures for volunteer support. The movement has spent years on outreach. But little does it know about inreach - the art and technique to support the existing community from within. Inreach means to offer support, help communicating, trigger discussions, moderate hotspots.\n\nDrawing from the experiences of being active as professional in comunity communication in a proud and indepedent community: Will it blend? How far will it go? How far should it go? Where is the limit of community acceptance? Where is the limit when community empowermemt becomes community dependence?\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:15:00", 
      "id": 180, 
      "level": "Advanced", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Community is Your Friend", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "We care about people in stories because we can relate to them on the basis of our own experiences. But what happens when the story is no longer broadcast in a single direction but unfolds as part of a very personal dialogue? How do you feel when you find out that the people in the story also care about you? What would change if you could send them real objects and they could send objects back to you? What impact does this kind of engagement have on learning outcomes?\n\nIn 2009 I started looking for answers to these questions and with the help of three primary schools, a new kind of learning game was developed: \u201cProfessor S.\u201d a location based alternate reality game that transforms a fourth grade classroom into a story driven treasure hunt.\n\nThe story is about an odd couple. Two chaotic but ingenious scientists who have invented a time machine. By accident, they start travelling through time and space with no control over their destination. In their desperation, they ask the kids for help. Every day, they have a new quest for the kids. More than often, the quests lead the kids into their own world and require them to look for clues on the school yard or at the local library. When they have an answer, they report back to the time travellers by sending a message through a website or transmitting objects or video through a bespoke hardware: \u201cThe Time Portal\u201d. Thus, learning is put into a real context and for the kids, engaging with the story is extremely motivating. They learn because they want to help the time travellers. Learning goals no longer relate to abstract figures on a report card. The answer to the question \u201cwhy am I learning this?\u201d becomes obvious: \u201cBecause Professor S. needs my help\u201d. The teacher slips into the role of Professor S.: she becomes a storyteller, entering into a completely new and very personal dialogue with her pupils. She guides them through the quests, helping them generate their own unique solutions along the way.\n\nThis talk will examine the answer to some of the questions above and describe the challenges and rewards that accompanied the development process.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:15:00", 
      "id": 168, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Time Travelling Classroom \u2013 Alternate Reality Gaming in Primary School", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "These days\u00a0thousands of companies are tracking and analyzing our everyday activities \u2013 cross-browser, cross-platform,\u00a0cross-device\u00a0and even offline. During the development of the award-winning serious game\u00a0Data Dealer,\u00a0the Austrian digital rights activist\u00a0Wolfie Christl\u00a0spent several years researching issues of digital tracking and consumer privacy. He recently published an extensive study on global trends corporate surveillance in the age of Big Data and Internet of Things, based on a comprehensive review of academic literature, news articles and corporate resources.\n\nAt re:publica 2015 he will give an entertaining yet in-depth overview about his research results:\n\nTo what extent do companies really track our daily lives in 2015? How do they aggregate, process and exploit our personal data?\n\tWhat can be predicted from our purchases, phone calls, Facebook likes and other metadata when\u00a0using state-of-the-art analytics technology?\n\tHow is predictive analytics based on personal data already being used in the fields of marketing, retail, insurance, banking and human resources?\n\tWhich devices and platforms, such as smartphone apps or fitness trackers, are collecting our data? Will the upcoming Internet of Things lead to ubiquitous surveillance?\n\tHow do data brokers and ad networks from all over the world profit from our data?\n\u00a0\n\nThe societal implications of ubiquitous corporate surveillance could be drastic \u2013 from (price) discrimination and social sorting to exclusion of marginalized groups. So, how to minimize the risks while maximizing the benefits of information technology? What needs to happen? What should politics, civil society, companies and individuals do?\n\nResearch report:\n\nWolfie Christl:\u00a0Digital Tracking and\u00a0Corporate Surveillance.\u00a0Collecting, Analyzing and Selling Personal Data in the Age of Big Data: Global Trends, Examples, Risks and Challenges. Vienna, November 2014.\n\n\u201eDie beste Privacy Studie seit Jahren\u201c\u00a0(Sarah Spiekermann)\n\nGerman: full report, short web version including infographics, press coverage\n\tEnglish: contents & references\n", 
      "end_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "id": 169, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Corporate Surveillance in the Age of Digital Tracking, Big Data & Internet of Things", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der Medienwandel hat auch den deutschen Journalismus fest im Griff: Von der Syker Kreiszeitung bis zur S\u00fcddeutschen. Die Antworten auf die Digitalisierung fallen dabei recht unterschiedlich aus. Sie reichen von WhatsApp-Hinweisen, dass die Schule ausf\u00e4llt, bis hin zu extrem aufwendig produzierten Snowfall-esken Anwendungen, die dann doch kein Mensch klickt. Wir zeigen, welche Anstrengungen Publikationen unternehmen, um im \"content war\" zu bestehen \u2013 und stellen die aktuellen journalistischen Hypes vor.\n\nDas Publikum darf sich freuen auf Poetry Slam, Dub-Experimente und YouTube-Einlagen.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:00:00", 
      "id": 170, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Hype, Hype, Super-Hype", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "From Babylon 5000 a. d. to 2015 human beings have dreamt about the merging of technology and living bodies. Thus, the cyborg has been a faultline for and an embodiment of wildest imagination throughout history. In our talk we present different historical and contemporary cyborg figures to show that cyborgs and their opponents manifest themselves ever new throughout history. We present these different cyborgs in form of a \u201cQuartett\u201c or \u201chappy family\u201d where always two cyborgs duel with each other according to one parameter (parameters such as sustainability, scale, transhumanist potential, animality, etc.) While Da Vinci's Lion for instance, has a high sustainability value, Robocop beats the techno-animal in bodily integration.The presentation will feature as diverse characters as the Jewish Golem, the Chimera or Neil Harbisson. We talk about Dick Cheney\u2019s encrypted heart, synthetic biology and cyborgian sexualities.\n\n\u00a0\n\nEventually, our presentation aims to question contemporary body images and human self-references. We are convinced that cyborgism can undermine seemingly stable categories, such as human-machine, but also human-animal and human-environment relations. In a playful way we want to present forms of cyborgism that go beyond a capitalist self-enhancement phantasies. The merging of technology and body does not have to follow the logic of entrepreneurial performance and valuation. To the opposite it can offer a space for play, imagination and sweet subversion.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T18:15:00", 
      "id": 171, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T17:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Past creatures yet to come \u2013 a cyborg revue", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In Zeiten fortgesetzten Gejammers \u00fcber vermeintliche Medienkrisen soll der Vortrag den Blick sch\u00e4rfen f\u00fcr zwei grundlegende Fragen:\n\n(1) Was erwarten wir als gesellschaftliche Akteure vom Journalismus und von verwandten Medienformen?\n\nDie Antwort auf diese Frage (in einem Wort: Aufkl\u00e4rung) definiert einen Auftrag und damit Ziele. Somit stellt sich die zweite Frage:\n\n(2) Wie erreicht man diese Ziele am besten?\n\nZur Beantwortung der letzteren Frage werden wir Anleihen bei den Kommunikationsprofis der PR nehmen\u00a0ebenso wie bei den Theoretikern des (milit\u00e4rischen) Konflikts, und n\u00e4hern uns damit einer dritten Frage an:\n\n(3) Wie k\u00f6nnte eine Kommunikationsstrategie f\u00fcr Journalismus und B\u00fcrgermedien aussehen, wenn diese der Aufkl\u00e4rung verpflichtet sind, und was bedeutet in diesem Zusammenhang Taktik?\n\nDem Motto der diesj\u00e4hrigen re:publica verpflichtet\u00a0werden Griechenland und die Eurokrise als Beispiel dienen.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:15:00", 
      "id": 172, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Strategie und Taktik in Journalismus und B\u00fcrgermedien", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Europe is facing one of the most difficult times in its post-war history. It is struggling with strong anti-EU sentiment in member states all across Europe. Nationalist movements are on the rise, increasingly gaining democratically legitimized political power.\u00a0Culture, always having been a popular reference point for identity narratives, is proving an important lever in anti-EU sentiment. As a result\u00a0the pluralism of European societies is increasingly contested. Nationalist anti-EU movements play on an alleged threat to national identities, building on a long-standing depiction of the EU as \u201cthe Other\u201d that has been fostered not only by EU-sceptics, but ironically\u00a0also proponents of EU integration. Finding a European narrative that is in synch with the EU\u2019s proclaimed values as well as with electorates\u2019 political choices requires tackling the \u2013 potentially dangerous \u2013 relationship between culture and identity politics.\n\nThis talk will focus on the relationship between digital culture, national identities\u00a0and democracy, highlighting elements crucial to the debate about the future of Europe. Digital cultures challenge political narratives of national identity by transcending boundaries. Importantly, they give rise to new public spaces in which politically relevant questions are raised, and in which identity narratives are formed, deliberated and adjusted. They also pose concrete policy challenges in areas such as intellectual property and data protection. And as much as the Internet might give optimists hope of a joint civic understanding, so too does it allow for the emergence of alternative networks that are in strong opposition to the EU and/or the values it stands for.\u00a0The future of Europe will largely depend on European societies\u2019 ability to publically and democratically distill political solutions to the EU\u2019s many challenges. This talk will outline obstacles and opportunities in shifting to a new narrative that resonates with the EU\u2019s core values.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T08:30:00", 
      "id": 173, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Digital culture, national identities and democracy in the EU", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Wie nutzt die FP\u00d6\u00a0beliebte Kulturtechniken und Musikgenres um Millionenaufrufe zu erzielen? Clicken sich rechte Burschenschaftler nachts die Finger wund, um Online - Beliebtheit zu simulieren? Oder haben die \"Freiheitlichen\" ihre Communities einfach\u00a0besser im Griff?\n\nIn jedem Falle sind Hip-Hop Videos\u00a0und\u00a0Computerspiele im Digitalrepertoire der Rechten Volkstribunen: Vom Minarett - Abschussgame\u00a0\"Moschee Baba\" bis zu \"Wiener Blut\", dem legend\u00e4ren Trashrap des\u00a0Parteivorsitzenden Heinz - Christian Strache, die braunen Strategen f\u00fcttern die Kan\u00e4le\u00a024/ 7\u00a0mit frischem Content. Wir pr\u00e4sentieren mit visuellen und musikalischen Beispielen die Netzmethoden der Rechten, mit aktuellem Blick auf den\u00a0Wiener Wahlkampf.\u00a0Und wir zeigen nat\u00fcrlich\u00a0die coolsten Gegenstrategien.\u00a0Achtung: Alle Video- und Toneinspielungen\u00a0wirken satirisch - sind aber total real.\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T16:00:00", 
      "id": 174, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Kaiserschmarrn statt Islam! Rechte Volkstribunen im Netz.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Investigative Rechercheb\u00fcros, Watchblogs, lokale Nachrichtenseiten und andere journalistische Projekte werden heute oft ohne Profitabsichten gegr\u00fcndet. Sie sind selbstlos t\u00e4tig, finanzieren sich durch Spenden \u2013 und trotzdem haben sie es schwer, von den Steuerbeh\u00f6rden als gemeinn\u00fctzige Organisationen anerkannt zu werden.\n\nTierschutz, Kleing\u00e4rtnerei, Karneval, Amateurfunk \u2013 wer sich solchen Themen widmet, kann von deutschen Finanz\u00e4mtern die Gemeinn\u00fctzigkeit verliehen bekommen. Die Abgabenordnung, das zentrale deutsche Steuergesetz, f\u00fchrt noch viele weitere \u201egemeinn\u00fctzige Zwecke\u201c auf. Journalismus ist nicht dabei.\n\nDabei ist der Nonprofit-Status entscheidend f\u00fcr den Erfolg vieler Projekte: Zum einen wird Spendern und Lesern damit signalisiert, dass sich das Projekt an einem h\u00f6heren Ziel orientiert und sich niemand bereichert. Zum anderen nat\u00fcrlich, weil F\u00f6rderer ihre Spenden steuerlich geltend machen k\u00f6nnen \u2013 und auch die Nonprofit-Projekte selbst steuerliche Verg\u00fcnstigungen erhalten.\n\nAber auch Medienprojekten kann es gelingen, die Gemeinn\u00fctzigkeit zu erhalten. Einige erfolgreiche Beispiele gibt es schon. In diesem Workshop wollen wir* zeigen, wie man als journalistisches Projekt erfolgreich die Gemeinn\u00fctzigkeit erlangen kann. Bringt Eure Projektideen mit \u2013 und wir denken gemeinsam dar\u00fcber nach, ob und wie sie gemeinn\u00fctzig werden k\u00f6nnten.\n\n*Netzwerk Recherche hat 2014 das Projekt Nonprofit-Journalismus gestartet, um die Debatte \u00fcber das Thema vorabzubringen.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:30:00", 
      "id": 175, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Nonprofit-Journalismus \u2013 How to", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The National Heath Service is Britain's largest public service, and is experimenting with new structures for citizen participation in its decision-making.\u00a0The\u00a0NHS Citizen programme\u00a0aims to create an open infrastructure for participation in England's National Health Service. The project covers\u00a050 million potential participants, and decisions on how to spend more than\u00a0\u20ac200 billion every year.\u00a0\n\nThe system is being designed as we want it to work: in public, and using open tools. With the backing of the Board of NHS England, we are bringing citizens and the health service's most senior managers together to address issues that the public identify. We will provide tools\n\nIn this session, two of the design team will talk about our work so far, share our thinking on how technology can support democratic public services,\u00a0and show how we have brought an open design approach into the heart of Britain's largest public service.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:30:00", 
      "id": 176, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T17:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Democratic public services: England's NHS Citizen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Trolling is and always has been a pleasurable pastime of genteel and vulgar folk around the world. While some will only dabble in this sport briefly others will spend a lifetime perfecting it. The aim of this session is to give the audience an introduction to art of trolling - a brief history of its development, showcasing some of the masters of trolling and some excercises for the audience to practice and hone their trolling skills.\n\nHistorically some form of trolling has always been present in society. We will dig a little into this and how modern technologies radically changed the now widely used techniques of trolling. Through the excercises we hope to give the audience a better understanding of how trolling can disrupt everyday life in a productive manner\u00a0 - showcasing skills of both the old masters and the new. We will tell the tales of how the biggest catch was made and show how the masters presented their prize.\n\nWe also want to give the audience a glimps into the mind of the troller - while some of the more ruthless trollers may have given this sport a bad name, it is often overlooked that many care deeply about their envorioment. For many open comunal spaces a responsible rate of trolling is necessary to sustain a healthy enviroment. Trolling, when done responsibly, will keep the ecosystem in balance.\n\nAfterall, trolling is a fun sport for everybody!\n\nCome join us!\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 177, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The art of trolling", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der Vorwurf ist nicht neu: Angeblich haben Politik, Feminismus oder \u00fcberhaupt ein gesellschaftskritischer Anspruch in Spielen nichts zu suchen und machen sie kaputt. Aber wie viele Spiele kommen \u00fcberhaupt ganz ohne Politik aus? Kann ein Milit\u00e4rshooter unpolitisch sein, und was bedeutet es, auf immer wieder \u00e4hnliche Motivationen und Hintergrundgeschichten zu sto\u00dfen? Vor allem aber: welche Entwickler_innen und Spiele werden f\u00fcr welche Art von Politik und Gesellschaftskritik angegriffen und was macht diese Spiele - in all Ihren Unterschieden - aus?\u00a0Vielen von Ihnen wird gar abgesprochen \u00fcberhaupt ein echtes Spiel zu sein. Aber sie kommen in einer gro\u00dfen Bandbreite und mit v\u00f6llig unterschiedlichen Zug\u00e4ngen.und es l\u00e4sst sich mit gro\u00dfer Sicherheit vorraussagen: Sie werden nicht mehr weggehen.Trotz allem Backlash,\u00a0trotz Gegenwind und Gewalt.\n\nVideospiele k\u00f6nnen uns Geschichten erz\u00e4hlen und Charaktere nahe bringen, wie wir das aus anderen Medien kennen, aber durch die Internaktionsm\u00f6glichkeiten noch viel mehr erreichen und oft gewinnt eine Aussage erst durch die Spielmechanik an Gewicht.\n\nAuch bei Filmen waren es nicht die Blockbuster, die uns Pespektiven aufzeigten,die vom wei\u00dfen, m\u00e4nnlichen hetero-Mainstream abweichen, und so finden sich hier die interessanten Geschichten oft bei den sogenannten Indies. Wir entdecken die erste Liebe eines queeren M\u00e4dchens und verzweifeln an den Anforderungen, denen ein Grenzbeamter in einem autorit\u00e4ren Staat gerecht werden muss, wenn wir nicht gerade als Lehrer im Jahr 2027 die Privatsph\u00e4re unserer Sch\u00fcler_innen jonglieren oder langsam, aber stetig in eine Depression rutschen.\n\nJa, Spiele k\u00f6nnen \"einfach nur Spa\u00df machen\". Sie k\u00f6nnen Identifikationsm\u00f6glichkeiten bieten, auch f\u00fcr Menschen, die sich in den bisherigen Rollenangeboten nicht wiederfinden.\u00a0Und sie k\u00f6nnen noch viel mehr.\n\nSchauen wir uns also einmal genauer an, wo und vor allem wie sich Politik und Gesellschaftskritik in Spielen finden l\u00e4sst!\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:30:00", 
      "id": 178, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Games They Are a-changin'", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Opening up scientific knowledge and research processes is yet to gain the same popularity as opening up software. Yet, a more transparent and participatory scientific research is not just a nerd's latest fad. Opening up science is the only means to ensure reproducibility, ethics and faster progress.\n\nDuring this session, the concepts of open and citizen science will be addressed through the lenses of European policy making. A special attention will be drawn to the access to publications and research data, and what challenges we as Europeans face when trying to opening them up. With privately held editors enclosing publicly funded research productions, opening up scientific publications equates to restoring everyone\u2019s right to read. We thus wish to engage participants in a constructive discussion aiming at improving relevant European policies.\n\nWe intend to build upon efforts deployed by researchers and civil society to open up scientific knowledge and to address the possible ways through which anyone can get involved in advocating for better and more progressive policies.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T14:30:00", 
      "id": 179, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Law, meet science \u2013 policies for open science in Europe", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Workshop f\u00fcr max 30 Teilnehmer; Dauer: 60 Minuten; Lehrmittel: Beamer,\u00a0Papier und Ihr\u00a0;)\n\nF\u00fcr alle, die es nicht geschafft haben - eine der Fragen an unser Anwenderpanel war: Wo habt Ihr erstmals von Germanwings-Absturz erfahren? Von rechts nach links: Facebook, Twitter, Push, App, Newswebsite, E-Mail, Radio, TV, Face to Face, Messenger, Zeitung, Andere\u00a0http://youtu.be/7rFSksPvnfo\n\nUnsere Slides:\u00a0http://snack.to/bhiy7ssm\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "id": 212, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Workshop Breaking News: Was tun wenn's eilt? ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Ein modernes Auto hat einiges mit einem Smartphone gemein:\u00a0Touchscreen, Bluetooth, Wifi, Internet und SD-Karten-Slot. Allerdings hat ein Auto von allem ein bisschen mehr: Gleich 20 bis 100\u00a0Prozessoren sind bei weitem leistungsf\u00e4higer als unser smarter Begleiter in der Hosentasche. Und ein Crash kann man in der Regel nicht durch einen Neustart beheben.\u00a0Sp\u00e4testens wenn 2018\u00a0das EU Notrufsystem \"eCall\", zur Pflicht wird, werden alle Neuwagen mit einer SIM-Karte\u00a0ausgestattet.\u00a0Generell entstehen durch die Kommunikation von Fahrzeugen mit der Umwelt\u00a0(\"Car2X\")\u00a0neue Angriffsm\u00f6glichkeiten von au\u00dfen auf die bis dato isolierte\u00a0Fahrzeugelektronik. Dar\u00fcber hinaus erscheinen immer mehr Produkte von Drittanbietern und Nachr\u00fcstern am Markt, die die als geschlossenes System konzipierte Fahrzeugelektronik mit dem Internet verbinden. Selbst absichern kann man sich nicht;\u00a0abschalten lassen sich die Systeme n\u00e4mlich oft nicht. \u00a0Diese Syteme lassen Autos nicht nur zum Ziel von Hackern werden, sondern sind auch wahre Datenkraken, die flei\u00dfig Daten f\u00fcr den Hersteller sammeln. Trotzdem gibt es derzeit kaum Standards f\u00fcr IT-Sicherheit in Fahrzeugen und niemand, der sie \u00fcberpr\u00fcft.\u00a0Brauchen wir vielleicht Crashtests f\u00fcr Software?\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:00:00", 
      "id": 181, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Bluescreen auf der Autobahn", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "On the first day of my new job, I contributed program code that went live to the website we are building. After a month, I contributed some code that caused alerts. I felt bad and it was reverted quickly,\u00a0never making\u00a0it to the site. Still, I was surprised about how my colleagues reacted. They did not blame me! I felt support. These people have got my back. I experienced that it is okay to make mistakes and people trust me to fix them. After my years in gradschool this was a refreshingly new experience! Just two weeks ago, somebody within the company\u00a0received the annual prize, our three-armed-sweater,\u00a0for the most spectacular way to bring down the site. We joked that if somebody does not break the site to get the prize, they are not daring enough in their coding. I am still nervous when pushing new code to the site, but it feels like an exciting anticipation and respect for my work.\n\nPeople working with complex systems know they are brittle, because they are complex. Code that works well is nice, but working code also means everything is done - how boring! Programmers and builders live in a constant state of things-not-quite-working-yet, pushing this boundary every day. Even though it might be just software, this can be a challenging environment.\n\nProgramming culture is rife with stereotypes of lone-wolf coders. On hacker news, people like to \"well-actually\" each other. I did it, and maybe you do it too. Quite often, we face our coding questions all alone. With computers, we fight unforgiving machines, and usually the mistakes in our systems are based on human decisions. Programming in pairs and code reviews are techniques to improve these decisions by adding an extra set of eyes and opinions. These tools are excellent to use when working\u00a0on a challenging complex system together and are known techniques by now.\n\nBut what about the quality of human interaction? How can we build a culture of blamelessness and why is it crucial for learning and brave decision making?\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:45:00", 
      "id": 182, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T17:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "A culture of courage", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Es ist ein knapp 60minutiger Workshop, wo es einen Einf\u00fchrungskurs in die Deutsche Geb\u00e4rdensprache gibt. Interessierte tauchen in die Welt der Geh\u00f6rlosen ein, indem sie die Geschichte der Geh\u00f6rlosen kennenlernen sowie etwas Geb\u00e4rdensprache lernen.\u00a0Am Ende des Workshops wird man auf jeden Fall seinen eigenen Namen buchstabieren k\u00f6nnen und ein paar S\u00e4tze in Geb\u00e4rdensprache sagen k\u00f6nnen. \u00a0 \u00a0\n\nAnhand einiger Beispiele wollen wir dem interessierten\u00a0Zuschauer auch n\u00e4her bringen auf welche Barrieren Geh\u00f6rlose sto\u00dfen und so Verst\u00e4ndnis f\u00fcr den Alltag der Geh\u00f6rlosen wecken und die Kommunikation zwischen H\u00f6renden und Geh\u00f6rlosen verbessern. Ebenso wollen wir sprachliche Eigenarten in der Geb\u00e4rdensprache vorstellen, die es in der Lautsprache nicht gibt und interessante Fakten \u00fcber die Geh\u00f6rlosenkultur erz\u00e4hlen, die Sie garantiert noch nicht gewu\u00dft haben.\n\nMitzubringen braucht man au\u00dfer den H\u00e4nden nur noch gute Laune!\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 183, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Geb\u00e4rdensprache ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Im Oktober 2014 hat die Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz ARD und ZDF mit dem seit Jahren diskutierten Jugendangebot beauftragt, aber nicht als TV-Sender mit Radio und Internet drumrum, sondern als reine Internet-Plattform \u2013 ohne Sendungsbezug, ohne Drei-Stufen-Test, ohne Depublizierung nach sieben Tagen und mit einem Etat von 45 Millionen Euro.\n\nDass die U30 dort angesprochen werden, wo sie sich vorwiegend informieren und unterhalten, scheint offensichtlich, stellt aber einen mutigen medienpolitischen Paradigmenwechsel dar: den Bruch mit dem Primat des linear gesendeten Programms und der Sekundarit\u00e4t von Online aka Telemedien. Mit der Jugendplattform ist die Verbindung zum Massenmedienmodell gekappt. Grundversorgung ist im Netz angekommen.\n\nDas ist ein gro\u00dfer Schritt f\u00fcr den Rundfunk, aber auch eine Riesenchance f\u00fcr die vernetzte \u00d6ffentlichkeit. Die besteht aus einer unermesslichen Vielfalt von Stimmen der unterschiedlichsten Richtungen, Interessen und Radikalisierungsgrade. Darin bieten nur die von uns B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern beauftragten, bezahlten und kontrollieren Medien die Chance, im \u00f6ffentliche Interesse zu recherchieren und zu berichten.\n\nNicht umsonst fordert Markus H\u00fcndgen, Veranstalter des Deutschen Webvideopreises, ein \u00f6ffentlich-rechtliches Youtube. Andernfalls m\u00fcssten wir im zunehmend wichtiger werdenden audiovisuellen Wissensraum des Netzes auf journalistische, edukative und k\u00fcnstlerische Inhalte verzichten.\n\n\u201eInternet ist Dialog, Fernsehen ist Monolog,\u201c schreibt H\u00fcndgen. Der erste Schritt ist daher, diesen Dialog mit der Netzgemeinde und vor allem den 14-29-J\u00e4hrigen zu er\u00f6ffnen, damit die Jugendplattfom kein Angebot f\u00fcr, sondern mit der Zielgruppe wird.\n\nWie kann eine origin\u00e4r vom Netz aus konzipierte Grundversorgung aussehen? Wie kann die Plattform zu einem Ort f\u00fcr zuverl\u00e4ssige, vertrauensw\u00fcrdige Informationen werden? Wie kann sie aktive und kritische Medienkompetenz f\u00f6rdern? Was kann sie mit Aufkl\u00e4rung und gutem Beispiel f\u00fcr ein offenes Internet tun, f\u00fcr Netzneutralit\u00e4t, Suchneutralit\u00e4t, Datenschutz, Technologieneutralit\u00e4t, Breitbandausbau und freie Netze? Und was k\u00f6nnen wir dazu beitragen?\n\nDie Debatte ist er\u00f6ffnet.\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:45:00", 
      "id": 184, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die Jugendplattform von ARD und ZDF: eine Chance f\u00fcr die Netz\u00f6ffentlichkeit", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Aufzeichung bei YouTube https://www.youtube.com/watch?v=YxQO14Y1xpk\u00a0.\n\nRegelm\u00e4\u00dfige Teilnehmer & Veranstalter der Lesung:\n\nFiona Krakenb\u00fcrger (@fotografiona) Gabriel F. Yoran (@GabrielBerlin) Lukas F. Hartmann (@mntmn) Sebastian Sooth (@sebaso)\n\nJede Folge auch live im Stream und CCBYSA im Netz.\n\n\"Im digitalen Untergrund von Berlin, jenem grandiosen Gegenmodell zum hyperkapitalistischen Silicon Valley, gibt es seit einiger Zeit Quelltextlesungen. Da treffen sich junge Coder ... vor Publikum auf einer B\u00fchne. Sie sprechen dann \u00fcber Programmiersprachen, als handele es sich um Lyrik, analysieren Funktion und Aufbau wie Stil und Versma\u00df. Und weil auch im digitalen Zeitalter aus jeder Subkultur irgendwann einmal ein Kanon wird, ist es abzusehen, dass die Algorithmen unseren Alltag nicht nur wie mit unsichtbarer Hand bestimmen.\" SZ, Juli 2014\n\n\"Nachdem im April bekannt wurde, dass ein Software-Fehler namens \u201eHeartbleed\u201c die Verschl\u00fcsselung jedes zweiten Servers im Internet bedrohte, sprachen Gabriel Yoran, Lukas Hartmann, Fiona Krakenbuerger und Sebastian Sooth \u00fcber das Problem, indem sie vor Publikum aus Ausz\u00fcgen des Quelltextes der fehlerhaften Software lasen. Der \u00fcber Jahre unentdeckte Fehler war zu diesem Zeitpunkt schon von Experten aufgekl\u00e4rt worden. Aber erst beim Zuschauen der Lesung konnte man als Laie wirklich ein Gef\u00fchl daf\u00fcr gewinnen, worin er bestand und was er bedeutete. \" FAZ, August 2014\n\n\"Der Code ist das Gesetz. Wer ihn kennt, hat die Macht. Schon Ende der 90er kam der US-Netzaktivist Lawrence Lessig zu dem Schluss, dass nur derjenige die Folgen der Digitalisierung \u00fcberschauen k\u00f6nne, der den Code verstehe. Der Anspruch der Quelltextleser: eine Vermittlung der Grundlagen und damit die Offenlegung der Bedeutung des Codes f\u00fcr die digitale Welt.\" Der Freitag, November 2014\n\nto be continued, auf der re:publica und live im Stream, Mai 2015\n", 
      "end_time": "2015-05-06T19:00:00", 
      "id": 185, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T18:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Quelltextlesung live \u2013 re:publica 2015 Edition", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "When\u00a0at time all that hate speech, harassment & surveillance on the internet seems too much, let's\u00a0try to remember that other, oft forgotten emotion: love. This talk is more of a search mission than a compilation of answers. Where is the love, digitally speaking? What can we learn from OKCupid\u2019s matching algorithms? Can emotions and consciousness\u00a0really be broken down into maths and stats?\u00a0In this short and eclectic talk, Anwen will take a bleak look at the soft mushy stuff and look out\u00a0for datalove in all the wrong places.\u00a0Including: the three (or thirty) questions to ask your true love, everything you ever need to know about online sentiment analysis, what \u201cbig data\u201d has to do with small psychology, what gamers are really passionate about,\u00a0and much more...\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:00:00", 
      "id": 186, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Where is the (data)love? ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The session will depart from a brief overview of the legal status, social impact and political implications of pharmacological contraceptives throughout history. We will discuss issues like the thin, blurry line between early-term abortion and contraception before the 20th century; how midwives were responsible for passing on oral knowledge about reproductive health, and their persecution by the State and the Church; or how medical research and technological advancements have both helped develop effective and reliable contraceptives, and promote a narrow, strictly biology-based understanding of how gender works. We will examine how a colonialist mentality has shaped the development of hormonal birth control, how it erased indigenous knowledges on contraception, and how it might continue directing the development of pharmacological contraceptives in the future.\n\nWith the goal of collaboratively creating an account of the possible paths for pharmacological contraception in the next years, this session will immerse participants in a speculative, future timeframe \u00a0instead of asking them to approach the subject through a removed, present-day perspective. Current events, as well as imagined futures, will be presented since the beginning of the session as facts of a not-so-distant past, and participants will be encouraged to observe and discuss them as if in hindsight; therefore, a certain suspension of disbelief will be necessary. The session will try to highlight the heterogeneity of people\u2019s relationships with contraception; departing from an analysis of their individual experiences, participants will be asked to approach the subject by writing, abstracting, speculating and performing their future selves.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 187, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Unboxing contraception: pills, herbs and the colonialist politics of fertility", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "With my talk, I want to take the re:publica audience on a journey, exploring their own relationships to their mobile phones and possible future developments of this relationship. I explore the parallels of information consumption and food consumption, asking the question: What can we learn from eating culture, in order to make our information consumption habits more healthy?\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 224, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Fast-Food Age of Information Consumption", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die n\u00e4chste Generation von Programmierer/innen sieht sich mit einer ganzen Reihe von zum Teil widerspr\u00fcchlichen Anforderungen konfrontiert. Die Wirtschaft verlangt nach gut ausgebildeten Angestellten, die gleichzeitig den Innovationsgeist des Silicon Valley nach Deutschland bringen sollen, die B\u00fcrger/innen wollen Privatsph\u00e4re (und Facebook) - und den Staatstrojaner muss ja auch irgendwer schreiben. Am Ende sind es die Programmierer/innen selbst, die \u00fcber Funktion und Wirkung ihrer Werke bestimmen. Es ist somit immens wichtig, nicht nur die technischen und beruflichen Interessen der n\u00e4chsten Generation von Programmierer/innen zu f\u00f6rdern, sondern sie auch f\u00fcr die gesellschaftspolitische Wirkung ihrer Arbeit zu sensibilisieren. Denn Code ohne Ethik ist wertlos. Aber wie vermittelt man diese Ethik der n\u00e4chsten Generation? Und wie sinnvoll ist in diesem Kontext die Forderung nach einem Pflichtfach \"Programmieren\"? Welche Interessen werden hier politisch verfolgt, und wie l\u00e4sst sich eine Ethik des Programmierens innerhalb schulischer und au\u00dferschulischer Lernkonzepte implementieren? Klar ist, dass Deutschland, was die F\u00f6rderung der Programmierf\u00e4higkeiten von Kindern und Jugendlichen angeh,t im internationalen Vergleich nicht besonders gut abschneidet. Deutlich macht dies ein Zitat des Bildungsforschers Wilfried Bos zur neuen ICILS-Studie: \"Hierzulande lernen Sch\u00fcler den Umgang mit Medien trotz Schule\". Obwohl Informatik in vielen Bundesl\u00e4ndern schon als Schulfach eingef\u00fchrt worden ist, lohnt sich also ein genauer Blick auf die Lehrpl\u00e4ne. Deren Qualit\u00e4t und die darin vorgesehene Vermittlung von Programmierf\u00e4higkeiten schwanken immens - und in den wenigsten ist eine Integration von ethischen Fragen vorgesehen. Wie sehen bestehende Konzepte oder best practice- Beispiele im schulischen und au\u00dferschulischen Kontext aus? Was kann man aus ihnen lernen? Und wie l\u00e4sst sich feststellen, ob all diese Bem\u00fchungen \u00fcberhaupt bei den Jugendlichen ankommen? Gibt es Methoden, um die Sensibilisierung von Kindern und Jugendlichen f\u00fcr ethisches Programmieren sichtbar zu machen? All diesen Fragen m\u00f6chte der Vortrag nachgehen, um die Ethik des Programmierens st\u00e4rker in den Mittelpunkt der aktuellen digitalen Bildungsdebatte zu r\u00fccken.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 188, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Code + Ethik = ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Graphs, made up of nodes and edges, are the underlying operating system of our coordination. They are the common thread in new social technologies, ranging from the World Wide Web to Google, Facebook, and most probably the next breakthrough.\n\nModern methods of\u00a0computational social science, for\u00a0instance network analysis, can help us to uncover and\u00a0understand complex dynamics in networks.\u00a0In this talk, you\u00a0will see\u00a0how product complexity explains inequality among countries,\u00a0how e-mail communication patterns can\u00a0predict a startup\u2019s success,\u00a0how emotions on Twitter reflect Bitcoin trading activities,\u00a0how soccer teams differentiate in their passing patterns and\u00a0how analyzing crowdfunding data can help to understand the innovative capacity of\u00a0cities. As an entertaining finish, Moviegalaxies will be presented, a website that visualizes the hidden beauty of social networks within your favorite movies.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T14:30:00", 
      "id": 189, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Nuts and Bolts of Nodes and Edges", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "What happens when people who do not consider themselves to be innovators or makers are empowered to create solutions that improve their lives and community? At MIT\u2019s International Development Innovation Network (IDIN) we are developing \u00a0approaches to innovation and development that shift the focus from \u2018design for\u2019 or \u2018design with\u2019 to design by people living in poverty.\n\nWe will draw from a series of global case studies to illustrate the impacts of enabling people to become active creators and stewards of affordable, high-impact technologies, rather than just passive recipients or users of technologies. We will discuss the transformational experience of becoming an innovator as well as the process of creating local affordable technologies, including community water testing and treatment systems, human powered agricultural processing machines, medical and assistive devices for improved health, and clean-burning cooking fuels made from waste.\n\nWe will also share with you the challenges that these innovators face to ensure the viability and replicability of these gains beyond the \u201caha\u201d design moment. We will introduce you to numerous sustainability strategies that we are experimenting with, including supporting local innovators and local hubs, developing connections to global networks, democratizing communication, and lowering costs to failure.\u00a0 This approach continues to be iterated, researched and implemented in dozens of communities and at local innovation centers we support in Uganda, Tanzania, Ghana, Zambia, Nepal, India, Brazil, Sierra Leone, Kenya and Guatemala.\n\nAt the end of our session will invite you to put on your design hats to help us crowdsource ideas on what kind of support ecosystem is needed for local innovation to thrive.\n\n\u00a0\n\nThis session is part of the GIG programme.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "id": 190, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Local Innovation Effect: lessons and challenges from MIT\u2019s International Development Innovation Network. ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "I am part of Hubbub, a studio for playful design. We have recently published a game called Bycatch that we think is a good example of a different way of doing things. Bycatch is a simple card game about two issues that we think are very important: drone warfare and surveillance.\n\nThe game we made, Bycatch,\u00a0is different in many respects but most importantly:\n\nIt does not tell players what is right or wrong. We think this is patronizing and players will directly understand that they aren't being taken seriously. We want people to think about the issues themselves and make up their own minds.\n\tThe actions you take in the game and the issues it is about are\u00a0closely aligned. Games are often reduced to a label to put on something boring to try to make\u00a0it fun. In Bycatch you surveil other players by taking a picture of their cards with the camera function of your mobile phone.\nWe call the process how we made Bycatch \u201cplayful design\u201d and we think it is the best way to approach games and play as creators. Bycatch was made\u00a0in an unorthodox process spanning six months and taking place in Berlin, Utrecht, Brooklyn and London. I'll explain how this positively influenced the end result\u00a0and the lessons we learned in producing an entire physical game remotely.\n\nOver the course of this talk we'll cover the diverse fields of gamification, serious games, newsgames and games for change and try to redeem them. Games can be applied towards issues and games can be fun but above all, games are in the service of play.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "id": 191, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Better games through playful design", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Over 230 million people in the world will have left their homes this year in search of relief and refuge elsewhere. Most of them would rather have stayed.\n\nIn this session, we examine the global migration crisis through the lens of migrants' own stories, presented by a\u00a0successful media campaign:\u00a0Who Is Dayani Cristal? is an award-winning\u00a0documentary film and social impact campaign that incorporated storytelling, design, innovation, and\u00a0direct action on behalf of migrants in Central America, Mexico, and the United States. The strategist and co-producer of the campaign, Lina Srivastava, will discuss how these elements helped bring positive change, and engage the audiencce on how\u00a0European media producers and innovators can use the Who Is Dayani Cristal\u00a0model and their own skills to address migration issues.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "id": 192, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Cancelled: Modern Day Migration: Narrative, Innovation, and Action", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The decision to mask one's identity online can in some contexts be vital to a person\u2019s protection, while in others it has a limited or even harmful effect. As human rights defenders, we feel we must learn to think more critically and carefully about the value of anonymity in online activism and journalistic work.\u00a0In this session we\u2019ll discuss this issue and brainstorm a set of guidelines intended to help journalists and advocates more effectively navigate this decision-making process. We will also consider the role of social media platforms in this milieu.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n\nHowever, in some contexts it can have a harmful and deleterious effect. A recent example of this can be seen in the current situation facing the \u201cZone9\u201d bloggers, a group of online activists who were arrested in Ethiopia in April 2014 and were charged with trumped-up terrorism offences. According to those who are close to the bloggers, they were working within a regime where police surveillance, both digital and physical, was far too robust to be foiled by an online pseudonym. In this context, anonymity may have promoted freedom of expression, but ultimately put the bloggers at risk of prosecution. This brings to mind the situation of a number of Cuban bloggers who explained why they used their real names in their work: they said that \u201cby writing under a pseudonym, we signal to the state police that [we] think we are doing something wrong.\u201d As a result, they expected to be a more likely, and more credible, target for investigation.\n\nIt is also important to note that police and government surveillance is not confined to totalitarian regimes. Following the Edward Snowden disclosures, cases brought before the European Court of Human Rights seek to argue that the surveillance activities of the United Kingdom amount to a grave threat to freedom of expression. Not least for journalists, who often rely on confidential communications to secure disclosures from those who are most vulnerable. These disclosures are at risk by virtue of the constant monitoring and collection of their communications. In such cases, anonymity is merely a false security.\n\nAs well as potentially having a harmful effect on individuals, anonymity can also destroy credibility. It can be difficult to verify the reliability of the person behind a mask. Whilst, on the other hand, putting a name or face to a piece of information can often increase the newsworthiness and impact of the disclosure. It is much easier for supporters and decision makers to empathise with people when they know their identity and status. Nonetheless, some commentators are beginning to recognise the reputation that can be built around online identities, like pseudonyms. In such circumstances, anonymity can offer security without damaging credibility.\n\nThese cases suggest that as advocates, we must strive to develop a more nuanced understanding of the power and pitfalls of anonymity on the basis of context. We will use this session to discuss the intricacies of this issue and brainstorm some guidelines for individuals navigating this process. We will post the framework on Global Voices (and RP?) and ask for feedback from our broader community. Our hope is to generate a meaningful discussion on the issue that can actually help journalists, advocates, and security experts better understand and navigate this territory hand-in-hand.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 225, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "How Safe is the Veil? Anonymity and Identity in Online Reporting", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die ersten politischen Entscheidungen f\u00fcr den Ausbau digitaler Kommunikationsinfrastrukturen sowie eine systematische Digitalisierung der Gesellschaft erfolgten in den 70er und 80er Jahren. Wie in Deutschland \u00fcblich, wurde alles sehr genau geplant. Wenngleich die Nachfrage nach privat verf\u00fcgbaren Anwendungen erst noch zu schaffen war, wollte man eine Netzpolitik aus einem Guss - analog zum Eisenbahnausbau ging man davon aus, dass der Infrastrukturausbau zu einer Menge neuer Gesch\u00e4ftsm\u00f6glichkeiten f\u00fchren werde, Pilotprojekte und Technikfolgenabsch\u00e4tzung begleiteten die Diskussion. Unter den Stichworten \"sozialer und \u00f6kologischer Kosten\", also (analog zu anderen Technologien wie der Nukleartechnologie) externalisierten gesellschaftlichen Kosten wurden Probleme wie Datenschutz, \u00dcberwachung und Rationalisierung der Arbeitswelt thematisiert und brachten Studien hervor, welche Ihresgleichen suchen. Ziel dieser Studien war die Gestaltung des Prozesses, die \"sozial vern\u00fcnftige\" Implementation entsprechender Informations- und Kommunikationstechnologien. Das Ergebnis: Die systematische und durch entsprechende Prozesse unterst\u00fctzte Ausblendung und Delegitimierung aller Argumente, welche den industriellen Forderungen nach einer \"technologischen Vorw\u00e4rtsstrategie\" sich auch nur kritisch ann\u00e4herten. Man befand sich ja in einer Wirtschaftkrise. Irgendwann in den 90ern verschwindet die Diskussion.\n\nWas hei\u00dft das f\u00fcr die Diskussion um die Vorratsdatenspeicherung oder Netzneutralit\u00e4t? Was hei\u00dft das f\u00fcr die Einordnung der digitalen Agenda? Was hei\u00dft das f\u00fcr heutige Vorschl\u00e4ge zur Gestaltung einer digitalen Gesellschaft? Der Vortrag bietet eine Reise durch 30 Jahre Netzpolitik(-forschung) und verspricht neue Einsichten in die alte Frage nach dem #Neuland.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 193, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Entzauberung: #Neuland", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In Ethiopia, the net school enrollment in primary education more than tripled in the last 17 years. In 1996 it was 25% enrollment, in 2013 became 86%.\n\nBut enrollment alone doesn\u2019t always show a success. Despite the fact that the boys and girls have attended the school for two or three years, many of them are illiterate and more than 50% of boys and girls in most regions of Ethiopia are not able to answer a single simple comprehension question.\n\nTheir ability to read is one of the single most important skills for children to develop, if they are to thrive as individuals and global citizens. Literacy opens the mind of a child to a potential lifetime of learning, personal growth, and critical and creative thinking. The development of such forms of thought in a society fuels discovery, productivity, and innovation, which, in turn, drive economic growth and social development.\n\n\u00a0", 
      "end_time": "2015-05-06T11:00:00", 
      "id": 194, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Hyper-local Learning: How Technology Helps Communities to become Literate?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The perspective of this session is that of civil society in Europe engaged in the copyright reform process or what passes for it. Our intent is not only to inform the audience on what is at stake, but also to inform them on how to engage in an effective way with their elected representatives on this dossier.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "id": 195, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Copyright reform, state of play", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "1. Aktuelle Gesch\u00e4ftsmodelle und warum der Erfolg der neuen Medienh\u00e4user tr\u00fcgerisch ist\n\nAlle Medienh\u00e4user stehen vor der Problematik gleichzeitig den Anspruch der Vierten Gewalt im Lande zu sein und von den Geldern derer zu leben \u00fcber die sie berichten sollen. Dies ist keine neue Entwicklung, die erst mit dem Internet aufgekommen ist.\n\nUm im Detail die Krise des Journalismus zu verstehen, m\u00fcssen wir die Business Modele dieser Unternehmen verstehen.\u00a0\n\n2. Non-Profit ist die L\u00f6sung\n\nEin wiederkehrendes Element f\u00fcr alle die mit der Buch-, Zeitung oder Zeitschriftenbranche spricht ist der Wunsch der Menschen in diesen Organisationen sich als mehr als nur Gesch\u00e4ftsleute zu sehen, die einen Verlag aus der Finanznot retten m\u00fcssen. Sie sehen sich als Kulturschaffende und haben einen anderen Anspruch als die Abgesandten aus Silicon Valley.\n\nAn kaum einer Stelle wird dies so deutlich wie in der Auseinandersetzung zwischen Buchverlagen und Amazon. W\u00e4hrend f\u00fcr die eine Seite ein Buch nichts anderes ist als eine Verkaufseinheit, wie ein Spiel, Ladekabel oder Windlen, ist es f\u00fcr die anderen vor allem Kulturbeitrag. Wer seine Vertrieb an Dritte abgibt, muss sich damit abfinden in einem Kapitalmarkt t\u00e4tig zu sein und sich in diesem zu vergleichen. Hier kollidiert der Anspruch des Kulturschaffens mit der Realit\u00e4t des neoliberalen Marktes.\n\n3. Ausblick\n\nEs leicht zu glauben, dass Unternehmen wie Buzzfeed, die viele namhafte Journalisten einstellen die etablierten Medien \u00fcberleben. Selbst eine New York Times bezieht noch 3/4 ihrer Einnahmen aus Printanzeigen.\n\nDie mit Risikokapital finanzierten \u201cNeuen\u201d m\u00fcssen sich ihren eigenen Problemen stellen. Den sie stehen unter dem Druck nicht nur profitabel sondern weit \u00fcber den Durchschnitt hinaus profitabel zu sein. Andernfalls k\u00f6nnen sie ihre Investoren, die prim\u00e4r aus dem Silicon Valley kommen, nicht zufrieden stellen.\u00a0\n\nWas muss passieren? Die Flucht aus dem Markt kann ein Befreiungsschlag sein mit dem die Industrie zu alter St\u00e4rke zur\u00fcck findet.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 196, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T12:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Ein Pl\u00e4doyer f\u00fcr eine Non-Profit Medienlandschaft", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Dies soll\u00a0keine theoretische\u00a0Politik-Stunde werden. Ich m\u00f6chte einen gedanklichen Rundgang durch das EU-Viertel anbieten, in dem ich seit mehr als drei Jahren als Fernseh-Korrespondent arbeite. Genauso lange erlebe ich mit, wie Europa um\u00a0neue Datenschutz-Gesetze ringt.\n\nWie l\u00e4uft das ab, wer sind die Player, wer hat die Macht? Wie arbeiten Kommission, Rat und Parlament mit- bzw. gegeneinander? Ich verspreche mindestens ein paar nette Geschichten, im besten Fall aber auch ein besseres Verst\u00e4ndnis der EU-Politik.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:30:00", 
      "id": 197, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "In der Machtmaschine \u2013 wie Europa Digitalpolitik macht", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "With a lot of speech and journalism moving online, the regulation of speech on the internet is becoming an increasingly pressing issue. While in certain jurisdictions, platforms for independent voices and citizen journalism are simply blocked, increasing use is being made of legislative loopholes and copyright claims to remove online content. This is difficult to navigate for individual bloggers and journalists, but also renowned publications face challenges when it comes to liability for user comments Add to that the recent decision of the ECJ on the right to be forgotten and that leaves quite a maze to navigate when publishing online. This session seeks to sketch the current legal landscape for free speech online, indicate the pitfalls and how these can be navigated.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:30:00", 
      "id": 198, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Lost in the web \u2013 how to navigate the legal maze and protect free speech online", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Hier ist der Podcast zum Panel!\u00a0\n\nhttp://www.schwarmtaler.de/st042/#t=1:19:16.914\n\n\u00a0\n\n\u00a0Panel with two guests and a moderator on the subject: \u00a0\n\n- too high expectations of the crowd\n\n-the pressure for crowdfunding through friends, enemies and consultants\n\n-the wrong time for funding\n\n-the lack of concept for the campaign's goals in addition to financing\n\n-the lack of team\n\n-impact on the project after failure \u00a0\n\nNew approaches and past errors are detected and discussed intensively. What can we do better in\u00a0 choosing the right companies for crowd funding, realistic expectations, online marketing know how & community,\u00a0end consumer approach (dual use of community)\n\nPanelists: - \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n\nKonrad Lauten (crowd funding expert) \u2013 introductory key note, Get Your Crowd Agency., Berlin\n\nLouis P\u00a0Huard , campaigner and business development behind Smartgrips and the Boreal E-Bike\n\nMatthias Strobel, Marketing for Nagual Sounds and campaigner for Nagual Dance\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 199, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Crowdfunding: Myth and reality", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In the 1970s the classic model of work started to change: Communication and technology meant that companies could now export jobs abroad to save money and this resulted in the start of a flexible, rootless workforce. And then we hit the 21st century and to today in 2015 where we are now living in an on-demand economy; an extension to a sharing economy. It\u2019s no longer about the assets you have, but workers can now sell their time and skills, on demand.\n\nIt\u2019s estimated that 1 in 3 employees in the US are freelancers by choice.\u00a0 Modern knowledge workers are choosing flexibility over security and stability. As a result, employers can now source talent globally; they are no longer restricted by a postcode. This model allows people to work when it suits them and thus balance their work and home lives in a smart way.\n\nFor the employer, this giant pool of resource brings about new innovation and a better quality of product. Tools and smart technologies that effortlessly exchange information between people and across teams solve this issue and allow companies to become truly global. At the same time this technology allows employees to self-educate and become self-reliant.\n\nHistorically, companies created by the industrial revolution had employees that would give up entire careers to work in one company, yet now Google and Amazon report that the average tenure of an employee is 13 months, not 33 years. Freelance workers available at a moment\u2019s notice will reshape the nature of companies and the structure of careers. B2B is no longer a viable model in an on demand economy, rather B2P (business to people) will shape the future of work.\n\nThe session will be a fireside chat with Linda Kozlowski and Boris Moshkovits.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:15:00", 
      "id": 200, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Working in the on-demand economy", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "It is probably easier to say what this talk is not about then what it\nactually is about. It is based on the assumption that the audience will\nhave some basic experience of dying on internet, or at least might be\nsuspecting they once did. First we will establish some common ground of\nthe problem and then explore it to its (deadly) limits. If you feel like\nyou belong to the internet in one or another way - your benefits from\nthis talk might be vital.", 
      "end_time": "2015-05-06T17:15:00", 
      "id": 201, 
      "level": "Advanced", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "How To Die On Internet \u2013 a manual", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "It is of great value that the importance of decoupling IP addresses management and the domain name system management from a single state actor has been recognized and that currently there is a strong push towards multistakeholderism in this area.\n\nThere is, however, a secondary emergent centralization happening on the Internet, that potentially can pose a comparable, or even bigger, threat to the interconnected, open and independent nature of this global network.\n\nThis centralization is harder to perceive as dangerous, as it is not being actively supported by any state actor; hence, it falls under the radar for many Internet activists and technologists, that would react immediately had similar process been facilitated by a government. It does, however, have a potential to bring negative effects similar to a state-sponsored centralization of infrastructure.\n\nAnother reason for this process to happen unnoticed or for the possible negative effects of it to be depreciated is that it is fluid and emergent on behaviour of many actors, enforced by the network effect.\n\nThis process is most visibly exemplified in Facebook gathering over a 1 billion of users, by providing a centrally-controlled walled-garden, and at the same time offering an API to developers willing to tap-into this vast resource, for example to use it as authentication service. Now, many if not most Internet services requiring log-in as one of their options offer Facebook log-in. Some (a growing number) offer Facebook as the only option. Many offer commenting system devised by Facebook, that does not allow anonymous comments \u2014 a user has to have a Facebook account to be able to partake in the discussion.\n\nSimilarily, Google is forcing Google+ on YouTube users; to a lesser extent, Google Search is being used by a swath of Internet services as their default internal search engine (that is, used to search their own website or service). GMail is also by far the most popular e-mail and XMPP service, which gives Google immense power over both.\n\nThese are two examples of services offered by private entities (in this case, Google and Facebook) that had become a de facto public infrastructure, meaning that an immense number other services rely and require them to work.\n\nIf we recognize the danger of a single state actor controlling ICANN or IANA, we can surely recognize the danger of a single actor (regardless of whether it is a state actor or not) controlling such an important part of Internet infrastructure.\n\nRegardless of reasons, why this situation emerged (users' lack of tech-savvy, service operators' want of easiest and cheapest to implement and integrate solutions, etc), it causes several problems for the free and open Internet:\n\nit hurts resillience\nIf such a large part of services and actors depend on a single service (like Facebook or GMail), this in and of itself introduces a single point of failure. It is not entirely in the realm of the impossible for those companies to fail \u2014 who will, then, provide the service? We have also seen both of them (as any other large tech company) have large-scale downtime events, taking services based on them down also.\n\nit hurts independence\nIn the most basic sense, any user of a service based on these de facto infrastructures has to comply with and agree to the underlying service (i.e. Facebook, Google) Terms of Service. If many or most of Internet services have that requirement, users and service operators alike lose independence over what they accept.\n\nit hurts openness\nOperators of such de facto infrastructures are not obliged to provide their services in an open and standard manner \u2014 running mostly in the application layer these services usually any attempts of interoperation. Examples include Twitter changing their API TOS to shut-off certain types of applications, Google announcing the planned shut-off of XMPP server-to-server communication, Facebook using XMPP for the internal chat service with server-to-server shut-off.\n\nit hurts accountability and transparency\nWith such immense and binary (\"either use it, or lose it\") control over users' and other service providers' data, de facto infrastructure operators do not have any incentives to share information on what is happening with the data they gather. They also have no incentives to be transparent and open about their future plans or protocols used in their services. There is no accountability other than the binary decision to \"use it or lose it\", which is always heavily influenced by the network effect and the huge numbers of users of these services.\n\nit hurts predictability\nWith no transparency, no accountability, and lack of standardization, such de facto infrastructure operators can act in ways that maximize their profits, which in turn can be highly unpredictable, and not in line with users' or the global Internet ecosystem's best interests. Twitters' changing of API TOS is a good example here.\n\nit hurts interoperability\nSuch de facto infrastructure operators are strongly incentivised to shut-off any interoperability attempts. The larger the number of users of their service, the stronger the network effect, the more other services use their service, and the bigger the influence they can have on the rest of the Internet ecosystem. Social networks are a good example here \u2014 a Twitter user cannot communicate with a Facebook user, unless they also have an account on the other network.\n\nThis is obviously not the case with e-mail (I can run my own e-mail server), at least not yet. The more people use a single provider here (i.e. GMail), the stronger that provider becomes, and the easier it would be for its operator to shut-off interoperability with other providers. This is exactly what Google is doing with XMPP.\n\nit hurts innovation\nLack of predictability, openness and independence obviously also hurts innovation. What used to be a free and open area of innovation is more and more becoming a set of closed-off walled-gardens controlled by a small number of powerful actors.\n\nIt is also worth noting that centralized infrastructure on any level (including the level of de facto infrastructure discussed herein) creates additional problems on human rights level: centralized infrastructure is easy to surveil and censor.\n\nWhen does a private service become de facto public infrastructure?\n\nIt is not an easy question, yet a crucial one to answer. Private forum for a few friends certainly should not be treated as \"infrastructure\", and yet Facebook started of as a private forum for students from a particular college. Where should we draw the line?\n\nWhat should be done about private services that have become de facto public infrastructure?\n\nSeveral possible proposals can be made, including treating such situations as monopoly and breaking them up, or requiring public interoperable API available for other implementators. Each has downsides, and there is no silver bullet. Nevertheless we need to answer this question if we are to keep the Internet free and open for innovation, communication and art.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:00:00", 
      "id": 202, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Blurry line between private service and public infrastructure", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Hierzulande ist Berlin das Mekka der Zettelwirtschaft. Berlin spricht mit, Berlin spricht zu uns. Berlin spricht eine, Berlin spricht seine eigene Sprache. Zu jeder Zeit und \u00fcberall. Berlin will sich mitteilen, etwas erz\u00e4hlen, verzapfen, kommentieren, suchen oder finden und sich manchmal einfach nur wichtig machen. Ob an Ampeln, Stromk\u00e4sten oder B\u00e4umen, in Hausfluren, Copyshops oder Caf\u00e9s, in U- und S-Bahnh\u00f6fen, oder an schwarzen Brettern der Universit\u00e4ten: die Hauptstadt zeigt hier ihre vielen Gesichter. Ein Sammelsurium unterschiedlichster Weltanschauungen, von Zugezogenen, Eingesessenen, Hoffenden, Verzweifelten, Tr\u00e4umern, Wahnsinnigen. Gl\u00fccklichen und Suchenden.\n\nDie Zettelkommunikation ist g\u00fcnstig, schnell und einfach umzusetzen. Sie bietet enorme Gestaltungsfreiheit und die\u00a0Notes\u00a0sind mehr als nur reine Informationstr\u00e4ger. Sie sind Vermittler aktueller sozialer Realit\u00e4t und offenbaren dem Betrachter einen sehr pers\u00f6nlichen Blick auf bzw. in die Seele der Stadt.\n\nNOTES OF BERLIN versucht anhand der NOTE-Fundst\u00fccke den Charakter der Hauptstadt einzufangen: Wie ticken die Leute hier, was besch\u00e4ftigt wen, wo, wie und warum, sprich, welche Sorgen, Probleme, W\u00fcnsche und Sehns\u00fcchte tr\u00e4gt der Berliner in/mit sich?\n\nDas Blogprojekt versteht sich als digitales Sprachrohr f\u00fcr die urbane Alltagskulturkommunikation in der Hauptstadt und ist als Gemeinschaftsblog angelegt: jeder kann mitmachen und seine NOTES einsenden.\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:45:00", 
      "id": 203, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T17:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "NOTES OF BERLIN \u2013 Urbane Alltagskulturkommunikation", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Smart phones, computers, tablets, email and social media accounts, in short the internet has become an integral part of our everyday lives. We search for things we want to know, read any newspaper we are interested in, plan and arrange travel and keep in contact with our entire network. On the surface all these actions look innocent, we do them everyday. However, below the surface there is a complex spider web of companies which make money out off all these actions. These are also known as data brokers.\n\nThe data broker industry is everywhere and yet it is opaque and hard to see. At Re:Publica 2015 we will present Tactical Tech's research on the data brokering industry and what this means for the user and political actors. More specifically we will zoom in on a test case: Google.\n\n'One account for everything'.\n\nGoogle's tag line sounds nice. No need to worry about your passwords, Google will take care of it. However, when we move beyond seeing Google as a provider of Gmail, Google search or even Google Analytics and lift the veil of the company the tag line does not seem so innocent anymore. Google is one of the biggest data brokers in the world, it makes over 100 million dollars a day, and all this is earned out of our data. With this money Google is expanding fast onto new horizons. Here the company is finding new ways to gain more access to our data. The purchase history of Google shows how their interest have moved from online data to more specific human data: behavioral data.\n\nMany people in Europe don't appear to be very concerned by this, as they feel protected by the notion of privacy frameworks. Next to national legislation, there is the European Union Privacy directive and European Safe Harbor framework. However, all this means very little in light of the obsessive collection disorder of the data industry.\n\nThrough our lecture, we will demonstrate what it means if people have one Google account for everything. In a visual and exploratory way we want to take the participants on a journey to discover this data industry and what this means for our privacy. We also explore some of the alternative strategies to become less dependent on Google.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 204, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "One account for everything, meet your profile", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Durch die\u00a0Verkn\u00fcpfung von Design, Bildung und\u00a0Wirtschaft\u00a0m\u00f6chte\u00a0CUCULA\u00a0neue M\u00f6glichkeitsr\u00e4ume f\u00fcr den\u00a0Einzelnen\u00a0und f\u00fcr die Gesellschaft\u00a0schaffen. Als\u00a0Designmanufaktur, Bildungsprojekt und Plattform f\u00fcr interdisziplin\u00e4ren und interkulturellen\u00a0Austausch setzt sich das Projekt\u00a0mit gesellschafts-politischen und kulturtechnischen Fragen auseinander. Durch die Erprobung des Modells versuchen wir\u00a0neue Wege\u00a0zu finden, um gegebene Strukturen zu hinterfragen und Alternativen zu formulieren.\n\nUm Utopien den Sprung in die Realit\u00e4t zu erleichtern, brauchen wir die \u201cAbbildung eines realen Vorscheins\u201c \u2013 so schon die Theorie des Philosophen Ernst Bloch. CUCULA ist so ein \u201eVorschein\u201c: Im Gegensatz zur theoretischen Debatte \u00fcber die Situation von Fl\u00fcchtlingen in Europa, wollen wir eine pragmatische und unmittelbare Praxis des Handelns umsetzen und gleichzeitig eine neue Willkommenskultur erproben.\n\nIn Form eines kleinen Betriebes - ein Unternehmen von und f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge \u2013 m\u00f6chte CUCULA durch die Fertigung bekannter\u00a0M\u00f6belklassiker von Enzo Mari ganz konkret reale\u00a0Ausbildungs- und Arbeitsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge schaffen.\n\nNeue\u00a0Medien und deren\u00a0M\u00f6glichkeiten der Kommunikation sowie gesellschaftliche\u00a0Beteiligung\u00a0spielen eine wichtige Rolle.\u00a0Nicht zuletzt das Crowdfunding hat es uns erm\u00f6glicht die individuellen Erfahrungen der\u00a0Gefl\u00fcchteten\u00a0mit einer breiten \u00d6ffentlichkeit und dar\u00fcber hinaus mit einem funktionierenden Gesch\u00e4ftsmodell zu verbinden.\u00a0\n\nDurch die t\u00e4glich enge\u00a0Zusammenarbeit mit Gefl\u00fcchteten lernen wir viel \u00fcber die Erfahrungen, die\u00a0Bed\u00fcrfnisse und den Antrieb des Individuums. Diese Betrachtung im Kleinen und in Verbindung mit den grossen Herausforderungen angesichts der aktuellen Fl\u00fcchtlingsstr\u00f6me nach Europa, l\u00e4sst uns die Fragestellungen an die Union in neuem Licht sehen. Es zeigt\u00a0wie schwierig es\u00a0f\u00fcr Menschen aus anderen Kulturkreisen\u00a0ist, unter dem Stigmata des Fl\u00fcchtlings, in dieser heterogenen Gruppe der Eurozone anzudocken und wie hoch der Grad der Abschottung ist.\n\nWelche Position nimmt die EU im Zuge dieser globalen Wanderung ein?\u00a0F\u00f6rdern wir\u00a0Abschottung oder Willkommenskultur?\n\nInwieweit kann Europa als \u201eFestung\u201c\u00a0sich\u00a0dieser vollziehenden Zivilentwicklung standhalten?\n\nUnd welche Chancen und M\u00f6glichkeiten birgt diese Entwicklung?\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:45:00", 
      "id": 205, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "CUCULA \u2013 Ein Modellprojekt im Spannungsfeld von Gesellschaft, Wirtschaft, Politik und Bildung", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\nDas Internet ist f\u00fcr uns alle Neuland.\n\n\nAls Angela Merkel diesen Satz im Juni 2013 auf einer Pressekonferenz verk\u00fcndete, schuf sie ein Symbolbild f\u00fcr die R\u00fcckschrittlichkeit und Ahnungslosigkeit der deutschen Politik im Umgang mit dem Internet. Der Hashtag #Neuland wurde innerhald k\u00fcrzester Zeit zum meistverbreiteten in der deutschen Twitterlandschaft.\n\nDoch nicht nur #Neuland demonstriert, wie unzeitgem\u00e4\u00df deutsche Politiker auf die Digitalisierung der Welt reagieren. Auch der inflation\u00e4re Gebrauch des \"Cyber\"-Pr\u00e4fixes spricht f\u00fcr sich. Urspr\u00fcnglich, abgeleitet vom griechischen 'kybernesis'\u00a0ein Begriff f\u00fcr die\u00a0Steuerkunst von Seefahrern, spricht das W\u00f6rtchen im Munde von Politikern und Artverwandten\u00a0heutzutage eher f\u00fcr Orientierungslosigkeit in der vernetzten\u00a0Welt.\n\nIn diesem Talk sollen auf unterhaltsame Weise netzpolitische Floskeln und Neologismen deutscher sowie europ\u00e4ischer Politik demaskiert werden. Und gezeigt werden, warum der vorrangige\u00a0Wortgebrauch von \"Cyber\" lieber da bleiben sollte, wo er hingeh\u00f6rt: In Science Fiction und Popkultur.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T18:15:00", 
      "id": 206, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T17:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Cyber, Cyber. Orientierungslos im Neuland.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Heartbleed, Shellshock, POODLE - Nur drei der Namen, die im letzten Jahr das sowieso empfindlich verletzte Vertrauen in Sicherheitsmechanismen im Internet weiter ersch\u00fcttert haben. Patchdebakel bei Microsoft und andere gesellten sich dazu.\u00a0Doch nicht nur auf technischer Seite sieht man d\u00fcstere Wolken \u00fcber sich.\u00a0\n\nAuch in der Politik stimmen mal mehr mal weniger offensichtliche Forderungen und Pl\u00e4ne zu Key Escrow, Staatstrojanern und Hintert\u00fcren und die Rede von neuen Cryptowars pessimistisch, wenn man sich fragt, ob es \u00fcberhaupt noch m\u00f6glich ist, sicher und privat zu kommunizieren.\n\nDieser Talk soll eine kurze Einsch\u00e4tzung\u00a0der aktuellen Situation von Kryptographie\u00a0im Internet. Und die Frage stellen, ob \u00fcberhaupt noch etwas zu retten ist. Oder etwas optimistischer: Wie.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:15:00", 
      "id": 207, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Cryptocalypse now ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Ein Slum in Nairobi wird im Spiel Minecraft nachgebaut. Anschlie\u00dfend legen die Bewohner Hand an und \u00fcberlegen wie die Entwicklung weiter gehen soll. Minecraft ist nicht nur ein Spiel. Es ist ein virtueller Sandkasten f\u00fcr Ideen.\u00a0\n\nSt\u00e4dte in den Wolken oder unter Wasser, Geb\u00e4udekomplexe geformt wie Blumen. Und all das verbunden mit einem Rollercoaster. Beispiele aus Schulworkshops in denen siebtkl\u00e4ssler sich \u00fcberlegt haben wie sie gerne zusammen wohnen w\u00fcrden. Minecraft ist so popul\u00e4r, da es so einfach ist und gleichzeitig sehr viel kreatives Potential hat. Dieses l\u00e4sst sich in Schulen und Jugendzentren, aber auch ausserhalb von Lernkontexten nutzen.\n\nUnd so wird w\u00e4hrend der re:publica unter der Adresse:\u00a0www.tausend-medien.de/minecraftpublica\u00a0das Konferenzzentrum der Zukunft entstehen. Genau genommen wird die Pr\u00e4sentation in einer Minecraft Online Welt gehalten. Bei dieser kann man (wenn das Internet im Tagungszentrum uns nicht in Stich l\u00e4sst) auf der Konferenz sowie von extern dazukommen. Man braucht daf\u00fcr nur Minecraft auf dem Computer (Server: republica.minecraft.to)\nHier k\u00f6nnt ihr mittels Teleportern die verschiedenen Bereiche bereisen. Im \"Baubereich\" k\u00f6nnt ihr am Konferenzzentrum der Zukunft mitbauen. Au\u00dferhalb des braunen Bereichs kann man nichts ver\u00e4ndern, wir m\u00fcssen ja noch pr\u00e4sentieren.\n\nMan kann auch ohne Minecraft installiert zu haben zuschauen, und zwar aus der Vogelperspektive: republica.minecraft.to:8123\n\nGenauer und mit allen Links steht all das hier www.tausend-medien.de/minecraftpublica.\n\nBeschreibung von einem Minecraft Workshop zum Thema St\u00e4dteplanung: http://www.jff.de/jff/aktivitaeten/praxis/artikel/art/minecraft-workshop/\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 208, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "MINECRAFT:publica: Zukunftsstadt selbst gebaut", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In this session, Jack Zhang, the founder of GeekPark, will give a keynote speech about how geek culture evolved in China in the past decade, and about how technology changes the lives of young people and liberates them.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:00:00", 
      "id": 209, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Geek Culture In China", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Everybody is worried about the ongoing loss of privacy. Nobody cares about the loss of public-ness.\n\nYet without private spheres there is no public sphere. Paradoxically the public sphere only can be maintained when there are private spheres. The loss of privacy leads on to the loss of public-ness.\n\nOnce there was great hope that new forms of public life would emanate from Information and Computing (IC) systems. One thought that the \u201cdigital public\u201d would replace all previous forms of public life; public places as well as public institutions.\n\nAnd with the success of the Internet of Things (IoT) all what was private is now becoming public. The public sphere in the IoT is on the verge of an \u201calgo-craty\u201d; a society ruled by algorithms and those who owns the computer power to process those algorithms.\n\nIn our lecture we propose a new generation of public institutions that directly addreses this problem and is made possible by the IoT. In these proposed institutions the public sphere is modeled after the great tradition of public gatherings like the Icelandic Altthing, the Iroquois Confederation and the Swiss direct democracy.\n\nThis new generation of public institutions does not have the flavor of public service providers like schools, libraries, museums, theaters, etc. Rather they are like tables in the sense of Hannah Arendt. At these tables, or event-spaces, people meet because they share concerns. The goal of our project is to find new 'tables' that can accommodate the new kinds of challenges we face today, including migration, scarcity of resources, climate warming, pollution, etc.\n\nWe will present three prototypes of this new generation of public institutions:\n\n1. A waterbank in Yogyakarta\n\n2. A public square in Hamburg\n\n3. A food rescue society in Z\u00fcrich", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 210, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fall and Rise of the Public Sphere in the Internet of Things", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der erfolgreichste Werbeblocker Adblock Plus wurde seit 2006 mehr als 350\u00a0Millionen Mal\u00a0heruntergeladen; w\u00f6chentlich kommen ca. zwei Millionen neue Downloads hinzu. Aber warum\u00a0haben Millionen von Menschen Werbeblocker auf ihren Rechnern installiert? Sie verwenden\u00a0Adblocker, weil sie von den meist blinkenden und laut t\u00f6nenden Werbebotschaften im Netz\u00a0genervt sind.\u00a0Leider bedeutet das Blockieren von Werbung, dass Webseiten ihrer Einnahmen beraubt\u00a0werden. Zudem sorgt es daf\u00fcr, dass gute Werbung nicht gesehen wird. Die Erfahrungen\u00a0von Adblock Plus zeigen, dass Nutzer Online-Werbung jedoch nicht prinzipiell ablehnen. Mit\u00a0der 2011 ins Leben gerufenen Acceptable-Ads-Initiative setzt sich Adblock Plus daf\u00fcr ein, einen\u00a0Kompromiss zwischen Verlagen und Nutzern zu finden. Nutzer k\u00f6nnen ausgew\u00e4hlte Webseiten\u00a0und Werbenetzwerke auf die Whitelist setzen, die Acceptable Ads anbieten. Die Kriterien hat\u00a0Adblock Plus 2011 in monatelanger Arbeit gemeinsam mit seiner Open Source Community\u00a0erarbeitet.\u00a0Der Anreiz f\u00fcr Werbetreibende besteht darin, dass Nutzer akzeptable Werbung bevorzugen.\u00a0Sie wird weniger geblockt und \u00f6fter angesehen. F\u00fcr Advertiser und Publisher liefert der Beitrag\u00a0von Tim Schumacher Impulse, wie von Nutzern akzeptierte und damit erfolgreiche Online-Werbung\u00a0aussehen kann.\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von Adblock Plus.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "id": 211, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Adblock Plus: Ein Werbeblocker als Retter der Online-Werbung?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\n\"Architecture is not simply something physical but a much more complex culture, whose projects are forms of thought that interpret the world\"\n\n- Andrea Branzi\n\n\nPost+Capitalist City, more than a provocative statement, was in fact a powerful creativity trigger. \"Post+\" is a statement in itself that induces a step-by-step creative strategy:\n\n1/ acknowledging and understanding the contextual condition,\n\n2 / getting rid of it by dissociating the constraints linked to that context, accepted as intrinsic condition for our society,\n\n3/ reinventing new constraints to pattern another kind of society through design,\n\n4/ transposing back the creative ideas designed for a hypothetical Post+society into the existing context.\n\nThe results show that in order to expand the possibilities of creativity, one should question what is accepted as being impossible and transform any observed impossibility into a new ground for potential innovation. Post+ assumes and recognizes the existence of the precedent.\n\nToday more than ever, the voices of entire nations claim a societal and political change that would, if applied, have formal consequences on the way we live in the urban environment, from the daily routine to the physical forms of urban landscapes. We - at CollageLab - have an idea of how this future is looking alike!\u00a0\n\nWe received 130 different proposals from 36 countries. All unique. All designed.\u00a0All envisioning different aspects of what could be a slightly different society. Some critical dystopian proposals, some naive utopian ones, some extremely concrete ones based on a legal ground, some inspired by the current debate on climate change, some technological ones...\n\nFor re:publica, I would like to present some of the best tendencies and group of ideas that we received within the Call for Idea and launch the second Opus of \"Post+Capitalist City\" that will tend to open the debate beyond the city specialists to writers, philosophers, sociologists, citizen-thinkers.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:00:00", 
      "id": 213, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Post+Capitalist City \u2013 Bringing creativity one step further", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der steigende Anteil erneuerbarer Energien an der Stromerzeugung und die damit verbundenen Produktionsschwankungen zeigen, dass zur Gew\u00e4hrleistung einer stabilen Versorgung in der Zukunft Energiespeicher ben\u00f6tigt werden. Obwohl in vielen Lebensbereichen im Zuge der Digitalisierung der Trend zur Share Economy beobachtet werden kann, finden vor allem Heimspeichersysteme f\u00fcr Einzelhaushalte im sich entwickelnden Markt Absatz. Als Grund kann gesehen werden, dass bisher keine tragf\u00e4higen Modelle f\u00fcr die gemeinschaftliche Nutzung existieren und im Hinblick auf Eigent\u00fcmerschaft und Netznutzung noch viele Fragen offen sind. \u00c4hnlich zum Carsharing h\u00e4tte die gemeinschaftliche Nutzung station\u00e4rer Energiespeicher aber zahlreiche Vorteile, deren Realisierung durch die zunehmende Digitalisierung bei den Verbrauchern und im Energiesektor m\u00f6glich werden wird.\n\nIn unserer Pr\u00e4sentation schlagen wir Modelle zur gemeinschaftlichen Nutzung vor und untersuchen diese. Solche Modelle, wie sie z.B. in Form von Energiegenossenschaften bereits in der Stromerzeugung verbreitet sind, w\u00fcrden die Beteiligung einzelner Personen an einem gemeinsamen Speicher erm\u00f6glichen. Verglichen mit Modellen, in denen ein Energieversorgungsunternehmen einen Speicher auf Quartierebene betreibt und besitzt, teilen demokratische Gemeinschaftsmodelle den nicht zu untersch\u00e4tzenden Vorteil von Einzelspeichersystemen: Die Beteiligten haben das Gef\u00fchl, elektrisch unabh\u00e4ngig zu sein, da sie selbst f\u00fcr ihre Energieversorgung zust\u00e4ndig sind. In unserer Pr\u00e4sentation diskutieren wir die bei der Implementierung auftretenden Hindernisse am Beispiel eines Pilotprojektes. Daraus leiten wir wichtige Implikationen f\u00fcr die Netzpolitik ab und zeigen Vorteile einer h\u00f6heren Flexibilit\u00e4t bei der Nutzung des Stromnetzes auf. Dar\u00fcber hinaus geben wir einen Ausblick f\u00fcr die weitere Erforschung von fortgeschrittenen digitalen Gesch\u00e4ftsmodellen mit erneuerbaren Energien in St\u00e4dten der Zukunft.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:45:00", 
      "id": 214, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Digitalisierung und Flexibilisierung des Stromnetzes: Modelle f\u00fcr die gemeinschaftliche Nutzung von Quartierspeichern", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Nature has figure it out: Birds never collide when quickly changing directions in huge swarms. Ants always find the most efficient path to a food source. And even single-celled organisms like slime molds build transport networks that outcompete our subway systems.\n\nAt the same time, we are facing complex mobility challenges in a world where urban populations grow and planetary boundaries have been exceeded. Systemic approaches are needed to identify solutions that tackle the limitations of today\u2019s challenges in urban mobility, user needs, and city development. Learning from sectors that successfully operate complex mobility systems is essential to cope with the tasks to be managed in urban settings. Mobility is no invention of mankind but a prerequisite for any form of life. Nature during 3.8 billion years of evolution has developed remarkable strategies for efficient transport logistics. Biomimicry, a design approach that takes inspiration from natural systems, reveals how living organisms and cells organize and realize transport and opens up new ways of thinking. Creating a human-centered systems innovation will transform the hermetic urban morphology into a permeable landscape and free valuable urban space.\n\nThe concept leads to a radical improvement of urban life. It not only reduces car traffic on the surface and increases the transport efficiency but importantly also lifts the quality of the mobility experience for a seamless individual journey and creates novel urban morphologies. Former streetscapes can be transformed into shared spaces of private and public use enabling new qualities of urban life including housing, recreation, and leisure. The biomimetic system fosters social encounters and constitutes an open platform, allowing for the emergence of novel transport technologies, typologies, business models, and importantly social synergies. Creating a sustainable world that works!\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:15:00", 
      "id": 215, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Biomimicry: Design for Future Cities", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "We argue that mapping today has significant constructive potential for the commons. On the other hand, techno-enthusiastic visions, magnifying the emancipatory role of ICT, tend to neglect the potential threat to the public sphere and commodification of social interactions. Our project aims to compile an \"Active Atlas\" analyzing and connecting activist-based community mapping projects that propose alternative and critical views of the city of Berlin.\n\nThe workshop will introduce and discuss a number of current mapping initiatives in Berlin, comparing their approaches, aims and experiences.\n\nParticipants are:\n\nSharing Berlin (crowd-sourced map seeking to aggregate and categorize initiatives that are representing and actively contributing to the sharing economy in Berlin)\n\tINURA New Metropolitan Mainstream (critical, collaborative, international researcher and activism project seeking to analyze current urban trends in a comparative manner)\n\tOrangotango Kollektiv (activist project using critical mapping as a tool to question dominant perspectives and to support transformative community based activities)\n\tGentriMap (public scientific tool identifying gentrification and revealing statistical data at neighborhood level)\n\u00a0\n\nAfter a short pecha-kucha-presentation of each project we will open the discussion to the audience to create an atmosphere of open exchange of experiences and ideas. The aim of our workshop is to understand the role of maps in current urban contexts and to generate new perspectives on and suggestions for mapping tools with the capability to promote grassroots activities in our cities.\n\nModeration and organization by the Mapping Public Intensities group: Eleanor Chapman, Lorenzo Tripodi, Stefan G\u00f6llner, Carlo Venegoni, Jan Lindenberg, Barbara di Gregorio and Enrica Longo (www.m-pi.org).\n\nIlyse Magy will discuss\u00a0mapping and the intersections of physical and mental space for a city's inhabitants, and how crafting collective experience can begin to knit these together.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "id": 216, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Mapping Public Intensities \u2013 Emerging tools for critical urban practices", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u201dAs adults we can bring all those years of power, experience, compassion, all those competencies and strengths, all the stories and histories, all our sophistication and post-pubescent powers into play. We can release the inner-adult.\u201d\u00a0-Bernie DeKoven\n\nPublic spaces are produced by unique, complex ensembles of individuals and organizations, laws and regulations, informal cultural and political practices, architectures and media ecologies. What practical and regulatory patterns emerge across different geographic, political and cultural contexts? Is it possible to agree on rules for the playful co-production of space?\n\nThe last decades have seen a rise in playful, appropriative practices in the public spaces, ranging from street art to skateboarding and parkour, from flash mobs to urban gardening, from performative interventions to location-based digital games. Often, it is completely unclear if these activities are legal, even when they are drawn upon by marketing strategists to convey the image of vibrant, authentic urban lifestyles.\n\nIn coevolution with these practices, the \u201cwars\u201d against terror, drugs and homelessness have produced tools to intervene against any kind of behaviour that does not fit into predictable consumer culture. Measures against loitering, \u201cAnti-Social Behaviour Orders\u201d and pervasive surveillance have created a situation where governments and administrators of privately owned properties have become \u201chelicopter parents\u201d of every single user.\n\nWith Playful Commons, curator Gilly Karjevsky and game designer Sebastian Quack move the conversation away from fear and towards a positive description of the freedoms we want to grant each other \u2013 as mature citizens in a shared environment, taking into account legitimate concerns while allowing play to take place. Building on the idea of Creative Commons, the project aims to create an evolving, modular set of licenses for spaces that can be used playfully \u2013 a toolkit for debate, design and regulation.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 217, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "License More, Worry Less. Negotiating Playful Commons in Public Spaces", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Fast 60 Jahre lang hat die \u201eCharta von Athen\u201c die europ\u00e4ischen St\u00e4dte gepr\u00e4gt: die Trennung von Wohnen, Arbeiten und Erholung, urspr\u00fcnglich der Verbesserung der Lebensbedingungen dienend, hat das st\u00e4dtische Leben kanabalisiert. Keiner bekommt das besser zu sp\u00fcren, als die Bewohner jener Gro\u00dfwohnsiedlungen im Osten Deutschlands, deren Lebenswelt mit dem Niedergang der hiesigen Industrie zu schrumpfen begann auf 60m\u00b2 tristem Plattenbau.\n\nIn den shrinking cities entstanden sehr innovative Ans\u00e4tze wie mit Leerstand umzugehen sei, doch finanziell gef\u00f6rdert wurde vor allem der Abriss. Trotz partieller Quartiersaufwertung bleiben Stadtteile stigmatisiert, gebauter Raum ungenutzt. Die Durchmischung von Gewerbe, Wohnen und Freizeit kommt so langsam voran, wie der technische Fortschritt, der zur Transformation in klimaneutrale St\u00e4dte notwendig ist, aus den Laboren in die Praxisanwendung. Nur eine symbiotische Stadtentwicklung beschleunigt die Innovation auf nachhaltige Weise. Die Planung erfolgt nicht mehr getrennt in den Ressorts Bauen, Wirtschaft, Wissenschaft und Soziales sondern in einem flexiblen, interaktiven Prozess. B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger stehen sowohl als Bewohner, als auch als Experten und Produzenten im Focus.\n\nDie symbiotische Stadt ist eine Stadt der kurzen Wege und der lokalen Wertsch\u00f6pfung, weil Dienstleistung und Gewerbeansiedlung in Wohngebieten aktiv gef\u00f6rdert wird. Der Restbedarf an Mobilit\u00e4t wird intermodal gedeckt: mit (Lasten)Fahrrad, E-CarSharing, Nahverkehr. Gesellschaftlichen Herausforderungen, wie Suche nach nachhaltigen Produktionsstilen und Energiegewinnung aus erneuerbaren Quellen kann vor Ort begegnet werden und wo kommunale Energieversorger keinen Handlungsspielraum sehen, bereichern B\u00fcrgernetze den W\u00e4rme- und Strommarkt. Herk\u00f6mmliche F\u00f6rderinstrumente werden erg\u00e4nzt durch Urban Crowdfunding. Forschung f\u00fcr Bauen, Mobilit\u00e4t und Energie konzentriert sich nicht mehr auf die Ergebnisse in Laboren, sondern in LivingLabs auf die Pr\u00e4ferenzen der Nutzer.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:45:00", 
      "id": 218, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die symbiotische Stadt", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "We'll share some examples of prototyping strategies for privacy protection through fashion and technology from our Wearable Noir workshop in Geneva and facilitate a panel discussion with other invited speakers.\n\n\u00a0\n\nPanelists:\n\nHeather A. Moore, The\u00a0Shape of Things, Berlin (moderator)\n\tVinay Gupta, Hexayurt Project and Ethereum -\u00a0\u00a0Translucent Databases\u00a0\n\tDoerte Weig, Institute of Cultural and Social Anthropology -\u00a0Movement Research\n\tAshwin Rajan, Fabric - Anticipatory Spaces\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:15:00", 
      "id": 219, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Data Noir: privacy as paradox in the smart city", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Secret interpretations of secret law is no way to govern our world. By remaining in the shadows, our intelligence agencies \u2013 and the governments who control them \u2013 have removed our ability to challenge their actions and their impact upon our human rights. Trawling through clues in the Snowden documents, and declassified documents in the UK National\u00a0Archives, we have the most complete picture we've ever had of how the secret club operates.\u00a0\n\nExposing them through research, campaigning and \u00a0litigation is the only way to hold them to account.\u00a0This talk will reveal the results of Privacy Internationals investigation into the secret club, how\u00a0European intelligence agencies swap and\u00a0share their data, and their co-operation with the Five Eyes alliance!\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "id": 220, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Five Eyes secret European allies", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Wie schon in den Jahren zuvor, werden die beiden Rechtsanw\u00e4lte Henning Krieg und Thorsten Feldmann auf der #rp15 im Rahmen ihres \"Saisonr\u00fcckblick Social-Media-Recht\" die wesentlichen juristischen Entwicklungen des vergangenen Jahres gemeinsam mit dem Publikum er\u00f6rtern. Leuchtturmthemen werden in diesem Jahr vermutlich Jan B\u00f6hmermann, Schleichwerbung, blo\u00dfstellende Fotografien und vielleicht auch wieder das Bullshit-Bingo sein.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:45:00", 
      "id": 221, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Jahresr\u00fcckblick Social-Media-Recht", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\"Hacktivism\" is a contentious word. It means a lot of things to a lot of different peope. From hacktivism's earliest appearance in the mid-nineties every online activist has tried to grab a piece of it. But what does hacktivism actually mean?\u00a0Is there one definition or is it a synonym for various forms of online engagement? And do definitions even matter?\n\nThis panel will examine the roots of hacktivism and its antecedents, who's been doing what, and where things might be going.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 222, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Hacktivism, or Fifty Shades of Grey Hat", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Here are the slides, and here is the video of the session.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 223, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Trade Agreements and the Net \u2013 the FAQ Panel", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Presse genie\u00dft eine Reihe von Privilegien. Gleichzeitig obliegen ihr auch einige spezielle Pflichten. Zu den Privilegien geh\u00f6ren etwa Auskunftsanspr\u00fcche und Zeugnisverweigerungsrechte. Zu den Pflichten geh\u00f6ren etwa der Gegendarstellungsanspruch und die journalistische Sorgfaltspflicht. Doch wie sieht es mit Publikationen im Internet aus? Kann, wer im Internet publiziert, die gleichen Rechte f\u00fcr sich in Anspruch nehmen? Und welche Pflichten haben Autoren im Netz? Diese und weitere Fragen sollen hier beantwortet werden. Der Workshop ist als interaktives Format geplant. Fragen aus dem Publikum sind ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht.\n\nDieser Workshop ist Teil des \"Law Labs\" auf der re:publica 2015. Im Law Lab erkl\u00e4ren acht Speakerinnen und Speaker die rechtlichen Grundregeln, die beim Publizieren im Netz und in Social Media zu beachten sind. Einen vollst\u00e4ndigen \u00dcberblick \u00fcber alle Workshops des Law Labs gibt es hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:45:00", 
      "id": 226, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Presserecht f\u00fcr Blogger", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Deutschen mal wieder! In keinem Land der Welt nimmt man es so ernst mit formalistischen Pflichtangaben wie in Deutschland. Ob Online-Shop, Mini-Blog oder Facebook-Account. So gut wie\u00a0\u00fcberall will das deutsche Gesetz, dass wir unsere Namen und Kontaktangaben der Welt offenlegen.\n\nAber was genau muss ich eigentlich angeben? Welche Ausnahmen gibt es? Wie bittesch\u00f6n\u00a0soll ich bei Twitter ein Impressum einbauen? Und: Was passiert, wenn ich es nicht mache?\n\nWie die Impressumspflicht einfach zu handeln ist, zu welchen Kuriosit\u00e4ten das Gesetz manchmal f\u00fchrt und alles was ihr sonst noch dazu wissen m\u00fcsst, erfahrt ihr in diesem Talk.\n\nDieser Workshop ist Teil des \"Law Labs\" auf der re:publica 2015. Im Law Lab erkl\u00e4ren acht Speakerinnen und Speaker die rechtlichen Grundregeln, die beim Publizieren im Netz und in Social Media zu beachten sind. Einen vollst\u00e4ndigen \u00dcberblick \u00fcber alle Workshops des Law Labs gibt es hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T08:30:00", 
      "id": 227, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Wer bist du denn eigentlich? Ein Update zur Impressumspflicht", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die freie Meinungs\u00e4u\u00dferung ist eines der h\u00f6chsten G\u00fcter des deutschen Rechts. Tatsachenbehauptungen d\u00fcrfen weitgehend uneingeschr\u00e4nkt ebenso ver\u00f6ffentlicht und verbreitet werden wie Meinungen. Grenzen sind allerdings regelm\u00e4\u00dfig dann erreicht, wenn die Rechte von Dritten verletzt werden, also etwa wenn die \u00fcber eine andere Person oder ein Produkt behauptete Tatsache schlicht falsch ist. Ebenso endet das Recht auf die Verbreitung der eigenen Gedanken dort, wo sie in die so genannte Schm\u00e4hkritik oder schlichte Beleidigungen umschl\u00e4gt.\n\nDer Vortrag zeigt anhand von vielen praktischen Beispielen die Grenzen von zul\u00e4ssigen \u00c4u\u00dferungen, die sowohl f\u00fcr eigene Texte als auch f\u00fcr die Moderation fremder \u00c4u\u00dferungen zu beachten sind.\n\nDieser Workshop ist Teil des \"Law Labs\" auf der re:publica 2015. Im Law Lab erkl\u00e4ren acht Speakerinnen und Speaker die rechtlichen Grundregeln, die beim Publizieren im Netz und in Social Media zu beachten sind. Einen vollst\u00e4ndigen \u00dcberblick \u00fcber alle Workshops des Law Labs gibt es hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 228, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Das \u00c4u\u00dferungsrecht: Von Betr\u00fcgern, Schm\u00e4hkritik und zu hei\u00dfem Kaffee", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Session richtet sich an Blogger, Journalisten, YouTuber,\u00a0Unternehmen sowie\u00a0Marketingagenturen. \u00a0Der Speaker ist Rechtsanwalt f\u00fcr Marketingrecht und wird seine Erfahrungen aus seiner Beratungspraxis schildern. Die Session wird daher\u00a0praxisorientiert und anhand von Beispielen erkl\u00e4ren wo die rechtlichen Grauzonen bei der\u00a0Vermischung zwischen redaktionellen sowie werblichen Inhalten liegen und welche Gefahren sie bergen.\n\nEs wird um die notwendigen Kennzeichnungen von Werbelinks, gekauften Blogbeitr\u00e4gen, Bewertungen,\u00a0Produktplatzierungen in Videos und Umgang mit Einladungen zu Events gehen. Ferner wird besprochen wer haftet, falls ein Versto\u00df in Form von Bu\u00dfgeldern oder Abmahnungen geahndet werden sollte und worauf bei der Gestaltung von Sponsoring-Vertr\u00e4gen zu achten ist.\u00a0Zuletzt werden auch die moralischen Aspekte beleuchtet und diskutiert, inwiefern diese relevant f\u00fcr die Kundenbindung sind.\n\nDieser Workshop ist Teil des \"Law Labs\" auf der re:publica 2015. Im Law Lab erkl\u00e4ren acht Speakerinnen und Speaker die rechtlichen Grundregeln, die beim Publizieren im Netz und in Social Media zu beachten sind. Einen vollst\u00e4ndigen \u00dcberblick \u00fcber alle Workshops des Law Labs gibt es hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:30:00", 
      "id": 229, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Schleichwerbung \u2013 Geld vs. Recht & Moral", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Abh\u00e4ngigkeiten des Gesundheitssystems in Deutschland waren bisher mehrheitlich durch seine Selbstverwaltungsstrukturen und der Gesundheitspolitik bedingt; ein somit relativ gesellschafts- und marktunabh\u00e4ngiges System. Mit der neuen Wirklichkeit einer digitalen Gesellschaft, in der digitale Innovationen sich regulations- und interessensunabh\u00e4ngig und somit erstmalig radikal nutzer- und nutzenzentriert entwickeln und verbreiten, entstehen f\u00fcr die Akteure und Entscheider des Gesundheitssystems neue Einflussfaktoren, Abh\u00e4ngigkeiten aber auch Chancen f\u00fcr eine bessere und kosteneffizientere Versorgung.\n\nWir erleben 40 Millionen Deutsche, welche \u00fcber mehr als 10.000 Webdienste und Apps zu Gesundheitsthemen zur Verf\u00fcgung haben\u00a0mit aktuell v\u00f6llig neuen digitalen Gesundheits- und Therapieinnovationen.\n\nWo geht hier die Reise hin? Wo reibt es demn\u00e4chst massiv? Wie steht Deutschland da im Vergleich zu Europa und der Welt?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 230, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "40 Millionen deutsche Gesundheits-Surfer: eine Bottom-Up Bewegung gegen\u00fcber einem Top-Down Gesundheitssystem?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Es geht nicht mehr darum, Staaten zu integrieren, sondern B\u00fcrger zu einen.\nIhr wollt wissen wie? Wir wollen den Zeitgeist des Internets, der partizipatorischen Demokratie und Europa zu einem gro\u00dfen Dreiklang verbinden, aus der eine neue europ\u00e4ische Erz\u00e4hlung hervorgeht, sch\u00f6n, sozial, demokratisch und f\u00fcr alle greifbar: als Tr\u00e4umer sind wir die eigentlichen Realisten! Wir bauen an der modernsten Demokratie der Welt, der ersten transnationalen polity.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 231, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The European Republic is under construction", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "We live in an age of mistrust: in governments, companies and institutions of all sorts. Mistrust can be corrosive, encouraging us to turn away from politics or from public life. But mistrust can be a powerful positive force, motivating us to take up the task of keeping watch on those in power, or building new institutions that are more just than those we mistrust. Mistrust may be our most valuable civic asset, if we can learn to harness it to change the world for the better.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T10:00:00", 
      "id": 232, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T09:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The system is broken \u2013 and that's the good news", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u2013\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:30:00", 
      "id": 233, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Living in the Electromagnetic Spectrum", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Drawing on years of ethnographic research, this talk offers an account as to why Anonymous was able to successfully (although narrowly) dodge the cyberterrorism rhetorical machine and looks instead to the prosecutorial tactics deployed to silence and even punish Anonymous activists.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 234, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "How Anonymous (Narrowly) Evaded the Cyberterrorism Rhetorical Machine", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Laut einer Studie der Bitkom\u00a0nutzen 55 % aller Deutschen mittlerweile (Stand Juni 2014) ein Smartphone. Weltweit sollen derzeit\u00a0ca. 2 Milliarden Smartphones genutzt werden und bis 2019\u00a0sollen nach der ericsson mobility Studie\u00a05,4\u00a0Milliarden Ger\u00e4te auf dem Markt sein. Jedes davon besitzt eine Kamera.\u00a0Die Blogs, Twitteraccounts, Facebookseiten\u00a0und die Instagrams dieser Welt werden deswegen\u00a0jeden Tag mit einer unz\u00e4hligen Vielzahl von Fotos gef\u00fcllt, die dann geliked, verlinkt,\u00a0geteilt oder sogar bearbeitet und/oder genutzt\u00a0werden. Und jetzt die schlechte Nachricht - bei der Frage, ob Urheberrechte verletzt werden oder nicht,\u00a0kommt es dem Grunde nach nicht darauf an, ob dies von Privatpersonen oder Gewerbetreibenden ausgeht.\u00a0\n\nDas Fotorecht ber\u00fchrt allerdings eine Vielzahl von Rechtsgebieten, die in dem Workshop angesprochen werden, das sind neben dem\u00a0\n\nUrheberrecht (regelt unter anderem, dass der Fotograf Urheber ist und die m\u00f6glichen Verwertungs- und Nutzungsrechte an dem Bildmaterial) auch das\n\tRecht am eigenen Bild (als Pers\u00f6nlichkeitsrecht der abgebildeten Personen) und das\n\tHausrecht (als Recht der Eigent\u00fcmer an Geb\u00e4uden, die fotografiert werden).\n\u00a0\n\nZiel des Workshops\u00a0ist es, dass die Teilnehmer anhand einer Reihe von Praxisbeispielen\u00a0einen \u00dcberblick \u00fcber zul\u00e4ssige und unzul\u00e4ssige Fotonutzung sowie Verhaltenstipps\u00a0erhalten.\n\nDieser Workshop ist Teil des \"Law Labs\" auf der re:publica 2015. Im Law Lab erkl\u00e4ren acht Speakerinnen und Speaker die rechtlichen Grundregeln, die beim Publizieren im Netz und in Social Media zu beachten sind. Einen vollst\u00e4ndigen \u00dcberblick \u00fcber alle Workshops des Law Labs gibt es hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "id": 236, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fotorecht \u2013 knipsen und teilen erlaubt? Fotografie im Alltag und im gewerblichen Zusammenhang", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der europ\u00e4ische Serienmarkt ist durch den Einstieg neuer Plattformen und den wachsenden Bedarf an serieller Unterhaltung in Schwung gekommen. Waren deutsche und europ\u00e4ische Sender bisher zu einem gro\u00dfen Teil abh\u00e4ngig von amerikanischer Lizenzware, r\u00fccken Eigenproduktionen derzeit in den strategischen Fokus der Sender. Verschiedene europ\u00e4ische Sender starten Koproduktionen und auch der \u00f6ffentlich-rechtliche Rundfunk in Deutschland arbeitet erstmals mit dem Pay-TV-Sender Sky an der Entwicklung eines ambitionierten Serienprojektes.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:30:00", 
      "id": 237, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Original Programming \u2013 TV Made in Europe", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "L\u00e4ngst geht es bei der Filmvermarktung nicht mehr blo\u00df um den Erfolg an der Kinokasse. Die traditionelle Ver\u00f6ffentlichungskette vom Kino hin zum DVD-Verkauf und schlie\u00dflich ins Fernsehen l\u00f6st sich zunehmend auf. Auch Online-Anbieter schalten sich immer \u00f6fter in das Gesch\u00e4ft mit den Exklusivrechten ein.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:45:00", 
      "id": 238, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Reaching Audiences \u2013 Strategien der Filmdistribution und -Vermarktung", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "If the entire industry today speaks of horizontal narratives and is experimenting with new series formats, it is largely thanks to Netflix co-founder and CEO Reed Hastings. With the Internet series \u201cHouse of Cards\u201d, which promptly received three Emmys without ever being shown on television, as well as numerous other award-winning series such as \u201cOrange is the New Black\u201d, Netflix has made entertainment history. In the process, it has proved that streaming portals too can produce sophisticated content, and that they have become serious rivals to traditional TV programmers.\n\nSince Netflix\u2019s entry into the market, a wave of innovation has swept across the media landscape, and has now reached Germany and Europe too.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 239, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Talk with Netflix CEO Reed Hastings", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Obwohl der TV-Format-Markt immer internationaler wird, unterscheiden sich die Sehgewohnheiten der Menschen von Land zu Land. Gerade deshalb lohnt sich von Zeit zu Zeit der Blick \u00fcber den Tellerrand. Moritz Pohl, langj\u00e4hriger Ressortleiter Strategische Programmplanung bei RTL, gibt einen Einblick in aktuelle Programm- und Formattrends.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:15:00", 
      "id": 240, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "What\u2018s up TV? Television from Abroad", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Nachfrage nach Qualit\u00e4tsfernsehen \u201emade in Germany\u201c steigt. Bessere Drehb\u00fccher und Showkonzepte und eine h\u00f6here technische Qualit\u00e4t sorgen daf\u00fcr, dass die deutschen Produktionen gegen\u00fcber der internationalen Konkurrenz stark aufgeholt haben. Welche Potentiale stecken im deutschen TV-Markt?\n", 
      "end_time": "2015-05-05T18:00:00", 
      "id": 241, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Film & TV Made in Germany \u2013 Meet the Team", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "YouTube is the undisputed market leader for Internet video. But the competition never rests. Other platforms have also discovered the potential of video content, and have set their sights on the online-video growth segment.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 242, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Video Offensive \u2013 Platforms and their Video Strategies", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Aber was passiert, wenn Verleger und Fernsehmacher Journalismus gemeinsam neu denken und von seinen analogen Konventionen befreien? Wir stellen herausragende Projekte vor und sprechen mit den Machern.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 243, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Visual Ventures \u2013 Fernseh- und Zeitungsmacher gemeinsam im Web", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Multi Channel Networks sind die Player der Stunde im digitalen Bewegtbild\u00adgesch\u00e4ft. Ob Channel-Management, Content-Upload oder Vermarktung: Sie machen den jungen YouTube-Stars das Leben leicht und behalten f\u00fcr ihre Leistungen einen Teil der Werbeeinnahmen ein. Die MCNs betreuen meist mehrere Hundert Kan\u00e4le und haben hunderte Millionen Abrufe im Monat. Auf der anderen Seite wollen immer mehr K\u00fcnstler ihre Kreativit\u00e4t nach ihrem eigenen Kopf ausleben und wenden sich von den gro\u00dfen gewinnorientierten Netzwerken ab. Der Freundeskreis 301+ sieht sich z.B. als unkommerzielle Alternative zu den MCNs.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 244, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Making Money on YouTube", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Session bringt die K\u00f6pfe und Gesichter der jungen deutschen TV-Szene zusammen, um \u00fcber Formatideen, Digitalsender und Unterhaltungsfernsehen made in Germany zu diskutieren.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 245, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Das macht Spa\u00df! Neues Deutsches Fernsehen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Gaming-Content wird immer beliebter. Ein besonders erfolgreiches Format sind \u201eLet\u2019s Play-Videos\u201c. Urspr\u00fcnglich dazu gedacht, anderen Spielern dabei zu helfen, ihre Feinde zu besiegen, versteckte Sch\u00e4tze zu finden und ihre Performance zu verbessern, haben sie inzwischen Millionen treuer Fans, die einfach Spa\u00df daran haben, ihren Lieblings-Gamern beim Spielen zuzusehen. Die bekanntesten Gamer auf YouTube werden bei den Suchanfragen ebenso h\u00e4ufig aufgerufen wie Katy Perry.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:45:00", 
      "id": 246, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Let\u2019s Play! Games on YouTube & Co", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Im Laufe der letzten Jahre sind um die Webkonferenz re:publica mehrere mobile Apps und Webanwendungen entstanden. Um deren Entwicklung zu einem \u00d6kosystem weiter zu unterst\u00fctzen, bieten wir unter dem Arbeitstitel \"re:data\" eine feste Schnittstelle an. Sie ist bereits online unter data.re-publica.de zu finden. \u00dcber sie k\u00f6nnen alle Anwendungen einfach und standardisiert alle relevanten Daten abrufen.\n\nDer Clou dabei: Das komplette System kann beliebig erweitert und mit beliebigen Daten angereichert werden. Da die Schnittstelle OpenSource ist, kann sie auch f\u00fcr andere Konferenzen eingesetzt werden - alle Apps, die diese Schnittstelle nutzen, k\u00f6nnen dann sofort auch f\u00fcr die weiteren Konferenzen verwendet werden.\n\nIn diesem Workshop wollen wir das System genauer vorstellen, zeigen, wie man als Konferenz mitmachen kann,\u00a0Fragen beantworten, Feedback sammeln und gemeinsam Weiterentwicklungsm\u00f6glichkeiten erarbeiten.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 247, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "re:data \u2013 ein Standard f\u00fcr offene Konferenzdaten", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Deep Lab was founded to examine how privacy, security, surveillance, anonymity, and large-scale data aggregation are problematized in the arts and society. The\u00a0Deep Lab\u00a0is an all women research collaborative who are an international group of new-media artists, information designers, data scientists, software engineers, hackers, writers, journalists and theoreticians. We are engaged in ongoing critical assessments of contemporary digital culture by utilizing code and culture. Members include women such as: Ingrid Burrington, Researcher/Artist, Director of metadata for the Guardian,\u00a0 Kate Crawford, Principal Researcher Microsoft Research, Visiting Professor MIT, \u00a0Julia Kaganskiy, NEWInc Director New Museum, NYC,\u00a0 Jillian York, EFF and Runa Sandvik, Privacy/Security Researcher, Tor Project.\nThe feedback system built into digital networks necessitates the sharing of information. A problem arises, however, when the distribution of this information conflicts with the notion of scarcity\u2014a core ideological component of the value of cultural objects. Since the principles of global capitalism and government determine value based on data, we are left with a fundamental friction in the distribution and creation of culture or research through digital networks. Deep Lab's research focuses on this contradiction by exploring new modes of interaction.\nPushing beyond the boundaries of ego and affiliation, Deep Lab members may choose to protect their identity at any point through anonymity. Doing so allows group members to remain self-reflexive. In order to pursue experimental research and make cultural contributions sustainable, practices of anonymity lend members an authoritative, collective voice unencumbered by individual fear.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:15:00", 
      "id": 248, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Deep Lab \u2013 Art and Hacking in the Post-Snowden Age", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Are you exploiting the Internet? Is the Internet exploiting you? This ever-available microphone creates a social pressure to perform. What is the best use of network communications technology for ourselves and our society?\n\nAmidst all this potential media sharing, perhaps we yearn for role models - or at least someone we know we don't want to follow. Since 1988, Justin Hall has tested the internet's capacity to fill his life with attention, affection and remuneration. \u00a0Launched in January 1994, his personal web site \u201cJustin\u2019s Links from the Underground\u201d has hosted explicit accounts of his relationships, personal financial transactions, sexually-transmitted diseases, illicit drug experimentation and pleas for crowdfunding.\n\nHall has worked to be honest in public without hurting people's feelings, and he has failed. His oversharing violated the trust of friends and family, while helping some strangers feel less embarrassed about their own suffering. \u00a0Was that a worthwhile tradeoff?\n\nVeering between evangelist, businessman and celebrity Hall has evolved himself to attempt to remain relevant and kind. \u00a0During this hour at re:publica 2015, Hall will reveal a few of his online-self-sustaining strategies as well as expose some of his biases as a financially-stable, white cisgender man who found himself online in San Francisco in the 1990s. Hall looks forward to sharing what he's learned in twenty years of http://links.net !", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 249, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Self Exploitation on Today's Internet", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In Europa gibt es 65.000 \u00f6ffentliche Bibliotheken, und da sind die Universit\u00e4ts- und Spezialbibliotheken noch nicht mitgez\u00e4hlt. Bibliotheken bieten damit eine einzigartige, fl\u00e4chendeckende Infrastruktur zur Informationsversorgung, aber auch f\u00fcr die Vermittlung wichtiger Kompetenzen im Umgang mit Information und Medien.\n\nZur Aufgabe von Bibliotheken geh\u00f6rt die Bereitstellung von Ressourcen, die sich nicht jeder selbst leisten kann. Fr\u00fcher waren es in erster Linie B\u00fccherbest\u00e4nde in gro\u00dfer Zahl. Heute sind es Datenbanken und eBooks. Aber auch der eigene Publikationsprozess wird von Bibliotheken unterst\u00fctzt, z.B. durch die Betreuung von Open Access Publikationsservern und die Betreuung der Peer-Review Arbeitsabl\u00e4ufe, die systematische Speicherung digitaler Forschungsdaten etc.\n\nNeben den Medien finden sich heute auch vermehrt R\u00e4ume und Ger\u00e4te: technisch gut ausgestattete Gruppenarbeitsr\u00e4ume, angenehme Einzelarbeitspl\u00e4tze; Bibliotheken bieten Zugang zu 3D-Druckern, Buchscannern und Digitalisierungsstationen. Ihre Maker Spaces erlauben das eigene Produzieren von Video, Musik und 3D Objekten.\n\nDas alles ist eingerahmt durch die pers\u00f6nliche Beratung der Bibliotheksmitarbeiter und die Fortbildungsangebote, die Bibliotheken anbieten.\n\nDie Tatsache, dass man selbst seit Jahren in keiner Bibliothek war, weil Internet, Hackerspace und Coworkingb\u00fcro alle Bed\u00fcrfnisse befriedigen, bedeutet nicht, dass die Leistung der Bibliotheken \u00fcberfl\u00fcssig geworden w\u00e4re. Und die Abneigung gegen Bibliotheken ist oft nur eine Abneigung gegen ein veraltetes Bibliothekskonzept. Es ist Zeit dieses Bild aufzufrischen und sich Gedanken zu machen, wie die perfekte Bibliothek aussehen sollte.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "id": 250, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Was eine moderne Bibliothek ausmacht und was ihr verpasst, wenn ihr nicht in die Bibliothek geht.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Von den Grundlagen des Datenschutzes haben wir alle schon viel geh\u00f6rt und\u00a0zumindest die Mehrheit von uns\u00a0glaubt\u00a0auch daran, dass es sinnvoll ist, den Schutz unserer Privatsph\u00e4re und der damit verbundenen Daten weiterhin zu f\u00f6rdern. Das, was\u00a0hierf\u00fcr\u00a0jedoch uns Bloggern, den Internet Enthusiasten und Vision\u00e4ren von den Datenschutzbeh\u00f6rden vorgeschrieben wird, ist oft nicht praktikabel und weit entfernt von der Realit\u00e4t. W\u00fcrden wir dies alles so restriktiv umsetzen, wie es oft seitens der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden oder der Artikel 29 Gruppe \"vorgeschlagen\" wird, w\u00e4ren wir im Web 1.0 stehen geblieben. \n\nEs anders zu machen,\u00a0bedeutet nicht, dass wir uns \"neben dem Gesetz\" bewegen m\u00fcssen, wenn wir zeitgem\u00e4\u00df im Internet auftreten wollen. Es bedeutet, dass wir unsere Kommunikation, die Gestaltung unserer Blogs, Apps und Webangebote am Nutzer und dessen Bed\u00fcrfnissen ausrichten m\u00fcssen. Die Stimme der Nutzer lehrt uns n\u00e4mlich, welcher Datenschutz Sinn macht und welcher unsinnig ist.\u00a0Die Diskussion um die \"Zwei-Klick-L\u00f6sung\" ist hierbei das porminenteste,\u00a0bei Weitem aber nicht\u00a0einzige Beispiel.\u00a0\n\nAnhand weiterer Beispiele\u00a0m\u00f6chte ich gerne diskutieren, welche L\u00f6sungen sinnvoll und\u00a0rechtlich vertretbar oder\u00a0bei aktuellen datenschutzrechtlichen Diskussionen vielleicht sogar vollkommen \u00fcber-/unterrepr\u00e4sentiert sind.\u00a0\u00a0\n\nDieser Workshop ist Teil des \"Law Labs\" auf der re:publica 2015. Im Law Lab erkl\u00e4ren acht Speakerinnen und Speaker die rechtlichen Grundregeln, die beim Publizieren im Netz und in Social Media zu beachten sind. Einen vollst\u00e4ndigen \u00dcberblick \u00fcber alle Workshops des Law Labs gibt es hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "id": 251, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Vom Sinn und Unsinn des Datenschutzes \u2013 Ein Workshop f\u00fcr praktikablen Datenschutz im Internet\u202f ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Against the background of today's historic election, we pick up on whats at stake for Europe. Guess the most outrageous statements made by British politicians on surveillance, data security and the digital agenda through an interactive quiz. We then heat up tempers with the best of British stand up artists in Berlin before the first results come in from the exit polls at 11pm.\nSchedule:\n8pm: Doors open\n9pm: Pub quiz : The most outrageous statements on surveillance and other issues in election times\n10pm: Best of British Stand up Comedy in Berlin\n11pm: First results (exit polls) and live commentary\nHosts: Daphne B\u00fcllesbach (European Alternatives) / Andreas Bock (eurotopics)\nModerator: Jon Worth (jonworth.eu)\n", 
      "end_time": "2015-05-07T21:00:00", 
      "id": 345, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T18:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "#withorwithoutuK election party ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Unser urbanes Leben ist zunehmend digital. Wir nutzen Navigationsinstrumente, kommunizieren in sozialen Netzwerken und das Smartphone ist st\u00e4ndiger Begleiter. In diesem Zeitalter von mobilen Datenstr\u00f6men und vernetzter Kommunikation findet ein Transformationsprozess statt, der nicht nur die gebaute Stadt, sondern auch unsere Arbeitsweisen und das soziale Miteinander ver\u00e4ndert. Denn Digitalisierung bedeutet das exponentielle Wachstum an Daten, die Vernetzung unserer Gesellschaft und neue Formen von kollaborativer Selbstorgansiation.\u00a0 Die Stadt in ihrem digitalen Format gewinnt daher zunehmend an Bedeutung. Die disruptiven Kr\u00e4fte des Digitalen bringen neue Herausforderungen und Aufgabenfelder mit sich, bieten aber auch neue L\u00f6sungen und Methoden. Unterschiedliche Akteure formulieren dabei ihre Positionen und Visionen f\u00fcr eine Stadt von Morgen. In der Stadt von morgen werden B\u00fcrger und Initiativen die informationelle Infrastruktur nutzen, um sich als Smart Citizen in aktuelle Diskussionen einzubringen und selbst Stadt zu machen, die \u201eUser-generated City\u201c zu gestalten. Beispielhaft zeigt sich dies an neuen (sozialen) Bewegungen, wie bspw. Collaborative Consumption, Flash Mobs, Maker-Bewegung, Open Source, Crowdsouring, Participative Sensing und selbstinitiierter Partizipation.\u00a0\n\nDer Workshop stellt 3 aktuelle Projekte und ihre Akteure vor und m\u00f6chte mit den Teilnehmern folgende Fragen diskutieren:\u00a0 Wie begr\u00fcndet sich die Motivation dieser neuen raumbildenden Akteure? Welche technischen Innovationen werden wie genutzt? Wo bestehen Herausforderungen in der Nutzung der technischen M\u00f6glichkeiten (z.B. Datenschutz & Big Data)? Wie werden sich Teilhabe und Mitwirkung in der Stadt der Zukunft ver\u00e4ndern?\u00a0\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 252, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The \"User-generated City\" and the future of participation", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Inwieweit haben sich dadurch auch die Bilder der Menschen ver\u00e4ndert und verschieben sich die Bilder dessen, wie eine Gesellschaft zuk\u00fcnftig mit Bildern umgehen wird ?\n\nIst die Frage, was \u201ewirklich\u201c oder \u201ereal\u201c, was \u201eprivat\u201c und was \u201e\u00f6ffentlich\u201c ist tats\u00e4chlich eine \u00fcberholte Fragestellung ?\n\nM\u00fc\u00dften solche Fragen nicht eine neue Aktualit\u00e4t erhalten, um Bildern zu trauen, als Medium, das uns informiert, damit so eine neue Grundlage f\u00fcr gesellschaftliche und politische Partizipation entstehen kann, um nicht kollektiv erlernte und unreflektiert eingesetzte Gesten des Umgangs mit Bildern zu einer Normalit\u00e4t werden zu lassen ?\n\nAnhand von heute nahezu schon \"historischen\" Beispielen aus Werbung und Magazinen aus der Mitte der neunziger Jahre des letzten Jahrhunderts und aktuellen Beispielen von Bildnutzung wird in diesem Vortrag eine Standortbestimmung versucht, um \u00fcber m\u00f6gliche zuk\u00fcnftige Kontextualisierungen nachzudenken.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "id": 253, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Das Bild im medialen Wandel \u2013 das  \"\u00f6ffentliche politische\" und \"k\u00fcnstliche private\"", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Architektonisch gepr\u00e4gte Utopien haben immer auch konkrete Anteile, speziell wenn sie dem Wesen der Architektur entsprechend in Form von Prototypen im Gesellschaftsraum optisch und haptisch wahrnehmbar werden. Die sechziger Jahre des letzten Jahrhunderts waren von Optimismus und experimentalen Offensiven gepr\u00e4gt. Es entstanden in dieser Zeit\u00a0 Realisationen, Projekte und \u00dcberlegungen, die auf das urbane Feld bezogen, auch gerne im Grenzbereich zwischen Kunst und Architektur festgemacht werden. Als Interventionen im Stadtraum ist es ihre Aufgabe Aufmerksamkeit zu erregen und Denkanst\u00f6\u00dfe zu liefern, um auf diese Weise\u00a0 Bewusstsein in der Gesellschaft f\u00fcr die Stadt- und Kulturlandschaft in der wir leben zu entwickeln.\nDer Vortrag gibt anhand von Projekten der K\u00fcnstlergruppe Haus-Rucker-Co und Zamp Kelp, sowie weiteren Autoren einen Einblick in die Denk- und Handlungsweisen evolution\u00e4r denkender Architekten, Planer und K\u00fcnstler ab den sechziger Jahren des letzten Jahrhunderts, die bis heute Relevanz haben. Die Konzepte, Metaphern und Realisationen in diesem Bereich, er\u00f6ffnen mit ihren utopischen Facetten, Denkanst\u00f6\u00dfe f\u00fcr eine Fortentwicklung des Gesellschaftsraumes und der Gesellschaft die darin lebt.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 254, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Utopische Momente im Urbanen Feld ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die EU Code Week ist eine seit 2013 \u00fcber das Internet koordinierte Graswurzelbewegung, welche tausende Initiativen anregt, innerhalb einer gemeinsamen Woche selbstorganisierte Events zur kreativen Techniknutzung f\u00fcr Kinder- und Jugendliche in Europa zu erm\u00f6glichen und dabei Open Educational Resources zu generieren.\n\nEine wichtige Aufgabe der Code Week war es, das neu gesammelte Wissen online f\u00fcr jeden zug\u00e4nglich zu machen und so eine m\u00f6glichst gro\u00dfe Nachhaltigkeit zu erzeugen. Viele Veranstaltungen wurden daher so aufbereitet, dass sie Schritt f\u00fcr Schritt nachgemacht werden k\u00f6nnen, darunter auch Anleitungen zum Herstellen von Voodoopuppen aus leitendem Stoff und gehackten Gru\u00dfkarten.\n\nDie Rezepteschreiber z\u00fccken erneut ihre Werkzeuge und leiten G\u00e4ste des Workshops an selbst Hand an zulegen.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:45:00", 
      "id": 255, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Reaktive Voodoo-Puppen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "How about NOT changing the world?\n\nThe Global Innovation Gathering happening at Republica brings together wonderful people who support the unlocking of creative potential around the world. I've spent years supporting the development of hackerspaces in Iraq, Lebanon, Egypt, India and beyond. Recently govornments have taken note and have started to invest in what some are calling the \"Maker Movement\". The White House had a Maker Faire this year and the US embassy recently sponsored a Mini Maker Faire in Cairo. With fresh support from large institutions and governments\u00a0I believe it's time to take stock\u00a0and reflect before we allow the expectations of the old gaurd to shape the movement.\u00a0\n\nWhat is special about how the world is changing right now? I believe\u00a0it is time for the\u00a0Hackerspaces, iHubs, FabLabs, Makerspaces, of the world to put down our tools and stop writing grant proposals and start asking these questions: \"What should we make?\" and \"Where are we going?\"\n\nSinging with the universe is a metephor about how I answer those questions. I no longer consider\u00a0changing the world and instead I focus on using my life\u00a0to making things a little more beautiful.\u00a0I'm looking for my band, where you at?\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "id": 256, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Don't change the world, sing with the universe", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Mit der online-basierten Kampagne \u201eZusammen ist es Klimaschutz\u201c hat das Bundesumweltministerium Ende letzten Jahres Aufsehen erregt. Und eine neue, f\u00fcr eine Beh\u00f6rde \u00fcberraschend infotainige Herangehensweise gewagt.\n\nAuf der re:publica wollen wir die viralen Z\u00fcndstufen der Klimaschutzkampagne analysieren und diskutieren, welchen Einfluss die fr\u00fche Einbindung der Nachhaltigkeits-Community hatte. Denn zum Auftakt der Kampagne konnten Blogger in direktem Dialog mit Bundesumweltministerin Barbara Hendricks kritische Fragen stellen.\n\nBarbara Hendricks selbst wird sich \u2013 als bisher erste Ministerin auf einer re:publica-B\u00fchne \u2013 zu Gr\u00fcnden und Erfahrungen mit dieser Kampagne \u00e4u\u00dfern. Gemeinsam wollen wir die #ziek-Kampagne auswerten und vom Austausch mit der Community f\u00fcr kommende Projekte lernen.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:30:00", 
      "id": 265, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Best Practice: Die virale Kampage des Umweltministeriums #ziek", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der Erste B\u00fcrgermeister der Freien und Hansestadt Hamburg Olaf Scholz spricht \u00fcber gesellschaftliche Erwartungen an die mediale \u00d6ffentlichkeit sowie die notwendige Abstimmung zwischen den L\u00e4ndern, dem Bund und der EU in zentralen Themen wie dem Umgang mit Intermedi\u00e4ren und Plattformen oder der Vielfaltssicherung.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:45:00", 
      "id": 359, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die neue Medienordnung: Olaf Scholz im Interview", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Amazon sits between you and 'Fifty shades of Grey', Whatsapp sits between you and your group of friends organising a party, Netflix sits between you and 'House of Cards' and Facebook sits between you and the next cat meme.\n\nThese services are increasingly governing the way we lead our lives. Our possible futures are narrowed down by their bandwidth. We are supposed to just assume that they help us reach the optimal solution to a problem in some mystical algorithmic way. This often hides the fact that behind every algorithm you can find at least one human being who has made intentional and \u2014more often than not\u2014 unintentional decisions about its effects.\n\nThe lack of diversity in the industry is therefore harmful: our world is now being designed and regulated through the imagination of white male twenty-somethings living in the Valley. These algorithms used to mostly affect our world as seen through the browser. But today they are starting to affect our non-screen-lives too, because all the physical things around us are becoming computers. Algorithmic regulation is absolute. It is hard to negotiate with a computer and they don't handle exceptions well.\n\nAre we ready for a world where your car won't start if you haven't paid your car loan, will cancel your lease contract if it thinks you are driving recklessly and will refuse to take a route that isn't suggested by GoogleMaps? Your environment is starting to make assumptions about you to be able to personalise your experience. How will you feel once your hotel room picks out a song to welcome you on the basis of the colour of your skin?\n\nThis talk will use fresh and recognizable examples to show why we need to demand transparency for the algorithms around us if we want to have some agency left in the near future.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 257, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Demystifying the algorithm: who designs your life?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Es beginnt irgendwie mit Leuten, die im Bewusstseinszustand eines BWLers am Uniabschlusstag utopische Ziele ausrufen, die eigentlich nicht erreichbar sind. Dann versuchen sie alle es dennoch heroisch mit \u00dcberstunden und Extrameilen, geben dann anderen in Meetings die Schuld und beginnen zu k\u00e4mpfen \u2013 gegeneinander und auch gegen die Kunden oder W\u00e4hler.\nLangsam versinkt alles in Opportunismus und Egalhaltung, gegen den nun wieder von oben her Kontrollmechanismen etabliert werden. Stumpfe \u00dcberkomplexit\u00e4t, die sich selbst sehr ernst nimmt, lastet nun auf ihnen allen.\u00a0\nEs gibt andere Redner, die Ihnen die M\u00f6glichkeit der Schwarmintelligenz vorgaukeln und vorschw\u00e4rmen, aber ich versuche, Sie erst einmal die Lage verstehen zu lassen, in der Sie stecken. Die meisten Menschen erkl\u00e4ren das Schlechte im Leben mit der B\u00f6sartigkeit oder der Gier Anderer, aber es ist die Schwarmdummheit, die noch fast niemand auf dem Radar hat.\nEs wird Ihnen die Augen \u00f6ffnen!\n", 
      "end_time": "2015-05-06T08:30:00", 
      "id": 258, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Schwarmdummheit!", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "12 November 2014 saw the iconic landing of humankind on comet 67p \u2018chury\u2019, at 600 million kilometres distance from Earth. Our heroes were \u2013 and still are - two robotic probes, a mothership called Rosetta and a small comet lander, named Philae. \u00a0The very same day celebrity Kim Kardashian tried to #BreakTheInternet, but Twitter statistics quickly showed that people were much more interested in #CometLanding\u00a0- an epic win for (Space) Science!\n\nThe European Space Agency ESA's\u00a0Rosetta mission may be considered one of the craziest space endeavours ever undertaken: Conceived and approved in the\u00a090ies, implemented over the turn of the millennium, launched in 2004, followed by\u00a0a ten year journey over 6.4 billion kilometres with arrival and finally landing on a comet. But the mission is far from being over: 13 August 2015 will be the date of Rosetta's closest approach to the sun ('perihelion') and will show the comet in its most active and thus scientifically most interesting phase for Rosetta.\n\nESA Rosetta Flight Operations director Andrea Accomazzo will tell us the story of Rosetta from a scientific and engineering angle while Koen Geurts, DLR German Aerospace Center's\u00a0Philae Lander technical manager, will outline the complex and critical process of landing on a moving target that has almost no gravity and was \u2013 and still is - full of (scientific)\u00a0surprises.\n\nEqually important is what Emily Baldwin and Karin Ranero Celius will share with us. They represent a small, but very important part of the Communications team behind the mission and will explain how the exceptional use of social media and other means of digital and visual communication, the unique #CometLanding Twitter conversation of @ESA_Rosetta and @Philae2014 did not only help convey complex space science to a larger public (and how it topped Kardashian ...), but also how personalising Rosetta and Philae actually catered for a lot of engagement with the digital society.\u00a0Marco Trovatello, who works for ESA\u2019s Communication Department, will moderate the session.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "id": 259, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Rosetta 1 \u2013 Kardashian 0. How we (almost) broke the internet", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Every successful social movement requires secure means of communication and the ability to get the message out without censorship. At the same time, online freedoms are inextricably interlinked with the other freedoms for which these movements are fighting: all of these must be secured together, or else they will be lost together. Where might privacy advocates and social movements meet? This participatory panel brings together programmers and grassroots organizers to discuss how to bridge the gap between the keyboard and the street, strategizing for truly transformative social change. \n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 260, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Putting the \"Revolution\" back in Internet Revolution: Programmers and Social Movements", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In this presentation I will revisit the idea of \"utopian negation,\" take it seriously for a moment, and ask how this guiding ethos has \u2013 for better or worse \u2013 helped to create a space in which outsiders have sought to find Europe and Europe has perhaps sought to find itself.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 261, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Losing Hope. Finding Europe. \u2013 Utopian Negation Reconsidered.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The versatile communication channels are taken for granted these days, but how do they influence us? According to the paradigm change of media research Bartholl not just asks what people are doing with the media, but what media does with people. The tension between public and private, online and offline, technology infatuation and everyday life creates the core of his producing. In public interventions and public installations Bartholl examines which and how parts of the digital world can reach back into reality.\nAram Bartholl is a member of the Internet based artist group Free, Art & Technology Lab - F.A.T. Lab. Internet politics, the DIY movement and the Internet development in general play an important role in his work. Beside numerous lectures, workshops and performances he exhibited at MoMA Museum of Modern Art NY, The Pace Gallery NY, DAM Gallery Berlin and XPO Gallery Paris. Aram Bartholl lives and works in Berlin.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "id": 262, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Online, Offline and all-over the city", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Jeder einzelne von uns wirkt implizit politisch. Jeder von uns wirkt systematisch an der Realit\u00e4t der anderen mit. So stehen wir 2.0er unter st\u00e4ndigem Publikations- und Verhaltens-Druck: Leaks \u00fcber Stars oder Regierungen, rassistische oder sexistische \"Witze\", Terror-Propaganda, politische Krisen und emotionale Reaktionen auf Katastrophen - das soziale Netz ist voll von Inhalten, zu denen wir in Echtzeit einen Standpunkt entwickeln sollen und m\u00fcssen.\nDie st\u00e4ndig bewegten Medien-Gezeiten aus Hypes und Shitstorms lassen uns unserer Rolle als Multiplikatoren nicht entkommen. Zeit f\u00fcr eine neue Ethik des (Nicht-) Teilens?\nIn dieser Session wollen wir die Rollen der drei Akteursgruppen im Medienbiotop analysieren: Unternehmen, Journalisten, User und wie sie \u201eRealit\u00e4ten\u201c wahrnehmen und verteilen.\nWer ist wof\u00fcr verantwortlich? Wir fragen insbesondere uns selbst: Was sollten wir teilen und warum? Wie gehen wir z.B. mit Aufzeichnungen barbarischer Hinrichtungen um, ohne zu Handlangern der Terrormaschinerie zu werden? Wie k\u00f6nnen wir helfen, die Opfer von Netz- und Hetzkampagnen zu sch\u00fctzen? Und was ist eigentlich mit der Deutungshoheit?\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 263, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Geteiltes Leid ist halbes Leid? \u2013 (Medien-)Ethik in der Digitalen Sph\u00e4re", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Ob Urban Gardening, Occupy, Flashmobs, Geocoaching, Proteste, Urban Art oder urbane Datenvisualisierung \u2013 immer mehr zeigt sich: Wir sind die Stadt! Von vielen unbemerkt werden die St\u00e4dte aktuell komplett umgekrempelt. Wir entscheiden kollaborativ, welche Nachrichten in der Stadt wichtig sind. Durch das Digitale k\u00f6nnen wir dem immer h\u00e4rter werdenden Kampf um den urbanen Raum eine kollaborative und offene Stadt entgegen setzen. Die B\u00fcrgerInnen bekommen durch das Digitale immer mehr Macht in den St\u00e4dten.\n\nGenau hier setzt Hack your City an. Hack Your Ciy ist ein Projekt des Wissenschaftsjahrs 2015 \u201eZukunftsstadt\u201c organisiert von der Open Knowledge Foundation Deutschland und Wissenschaft im Dialog gGmbH. Unser Ziel ist es eine aktive lokale Citizen Science Community zu etablieren, in der digitale und analoge L\u00f6sungen f\u00fcr reale Probleme der heutigen Stadt entwickelt werden.\n\nDeswegen wollen wir euch in unserer Session zeigen wie sich die St\u00e4dte wandeln, wollen euch Hack your City vorstellen und euch zeigen wie auch ihr eure Stadt ver\u00e4ndern k\u00f6nnt.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 264, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Hack your City", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\nThe urban environment is the expression of modern life. Cities grow fast, dynamically and not always in the way governments plan. In particular in developing countries, formal city planning seems to be in a race with informal urban development, settlements like so called slums that may serve the immediate needs of their inhabitants, but clash with the plans of those in power.\nInstead of thinking about urban development as a top-down process, from the drawing board to the street \u2013 architects like \u00a0Alfredo Brillembourg aim to understand informal urbanism and its effects on the city. With their projects, they embrace the \u201cinformal\u201d as a laboratory for the study of adaptation and innovation. \nAlfredo Brillemboourg from\u00a0Urban Think Tank \u2013 a research and design lab concerned with contemporary architecture and urbanism, will present their findings from numerous projects and will discuss with three African innovation hub leaders, from Rwanda, Brazil and Egypt how communities can be involved to make sure the city serves the needs of all its inhabitants. Innovation hubs create nexus points in a city bringing together diverse groups of people - the sum of whose parts are greater than the whole. The idea is to create collaborative spaces for knowledge transfer and serendipitous exchange. Based on their experiences in building and involving communities, \nAdam Molineux-Berry\u00a0, Jon Stever and Ricardo Ruiz Frere\u00a0will comment\u00a0on the work of the UTT and discuss how social urban development can be fostered in both the formal and informal parts of a city.\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:45:00", 
      "id": 266, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Serendipity city \u2013 informal urban planning and social architecture", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "As such, the ongoing Syrian conflict has been named the\u00a0most socially mediated conflict in history: Thousands of Youtube\u00a0videos record the images of killed and injured people in morgues,\u00a0hospitals and market places.\nBut as the conflict enters its fifth year, it remains unknown how many people have been killed. Different sources quote different numbers, confirming what observers already know: that the process of uncovering the human cost of conflict is never straightforward, even in the presence of social media coverage.\nThis talk will: \ndiscuss why violence in conflict sometimes gets reported, and sometimes it is hidden from view \npresent a way to estimate these unreported conflict fatalities using statistical multiple recapture estimation \ninvestigate how changing access to social media affects what we know about killings in the Syrian conflict \ndiscuss the broader implications of how social media shapes our understanding of conflict dynamics\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "id": 267, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Pics or it didn't happen \u2013 How does social media access affect what we know about killings in the Syrian conflict?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "A 'privacy disaster' is a privacy advocate's best friend. News of data breaches, data theft and social acceptability issues linked to the deployment of data-intensive technologies are in the media on a regular basis. Regular 'privacy disasters' have made some players aware that taking privacy into account is not only a matter of social responsibility, but a sound business decision.\n\nIncorporating privacy and broader societal concerns into the development of data-intensive technologies can save money in the medium and long term, as well as diminish the risk of reputational crisis. This opens a window of oportunity for privacy advocates and ethical hackers to work with early adopters of real-life privacy enhancing solutions and mechanisms, both in the public and private fields.\n\nThe session will present the experience on Eticas Research and Consulting, a company founded by social scientists and engineers that has tripled its workforce in its first year of operation and is currently working with clients in the field of border management, biometrics, social media, emergency management, citizen science or data brokers.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "id": 268, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The business of privacy by disaster", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Nonny de la Pe\u00f1a will talk about using virtual reality to create news and nonfiction.\u00a0By taking advantage of feelings of presence that comes with wearing virtual reality goggles, experiencing real time graphics and hearing evocative audio, audiences can \u201center\u201d a fully immersive recreation of a news, documentary or non-fiction story. \u00a0By putting participants on scene as the story unfolds, it allows unprecedented access to the sights and sounds, as well as the feelings and emotions, which accompany witnessing powerful events. \u00a0She will also talk about her latest projects including the World Economic Forum commissioned Project Syria which puts the audience on a street in Aleppo when a mortar shell hits; Use of Force, which takes the audience to the Mexico/US border to witness the homicide of a migrant by US border patrol, funded by Tribeca Film Foundation, the Associated Press and Google; \u00a0Formula One, funded by Standard Chartered Bank; and Trayvon Martin, a GearVR and Google Cardboard experience.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:15:00", 
      "id": 269, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Immersive Journalism: Using virtual reality for news and nonfiction", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Was ist nun aber mit sozialen Medien auf dem Computer? Ein Mann (aus der IT) und eine Auszubildende (die in die IT will) gehen dieser Sache auf den Grund.\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von SerNet.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 270, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "M\u00e4nnersache Computer?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The future city, like the future home looks much the same as it always did. The idea is not only abstract and generic but also old. A key feature of futurism is nostalgia and current futurism is nostalgic for the 1950s, a period when potentially unlimited opportunities \u2013 in employment, education, public life and private life \u2013 opened up for women and were simultaneously shut down. By highlighting the regressive re-sexing of otherwise sterile and egalitarian environments I draw attention to, and expose a number of other false or questionable claims concerning: artificial intelligence; transparency; openness; efficiency; security; autonomy and sustainability. To what extent is the technology of the future all about comfort, care and convenience \u2013 and whose comfort, care and convenience are we talking about? Finally, what are the opportunities for intervention when smart means dumb, sterile is sexist and openness is a form of enclosure?\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:45:00", 
      "id": 271, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Sex, Lies and Smart Cities", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "F\u00fcr die #rp15 werden sich maschek unter dem Titel \u201emaschek.findet.europa\u2026\u201c in den audiovisuellen Kan\u00e4len der politischen B\u00fchne Europas auf Spurensuche machen. Finden wir Europa \u2026 noch komisch?\n\nhttp://www.maschek.org/maschek-findet-europa/\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert in Kooperation mit \"Theater und Netz\", unterst\u00fctzt durch die Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T18:45:00", 
      "id": 272, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T17:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "maschek.findet.europa...", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Nicht nur Unternehmen sondern auch verst\u00e4rkt NGOs und andere Institutionen\u00a0setzen auf Videos zur Mobilisierung von Unterst\u00fctzern oder Kunden. Worauf sollte man achten? Wie muss ein Youtube-Channel konfiguriert sein, um erfolgreich Abonennten zu gewinnen? Wie wichtig sind Youtube-Stars und Youtube-Netzwerke?\nDar\u00fcber diskutiert die Youtuberin und \u201ePrenzlschw\u00e4bin\u201c B\u00e4rbel Stolz mit der 301+Vorsitzenden Marie Meimberg, mit Youtuber Tense a.k.a. Nicolas Lindken, Divimove Creative Director Hannes Jakobsen und WWF-Kommunikations-Chef Marco Vollmar.\n\u00a0\nPr\u00e4sentiert von WWF Deutschland.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 290, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "How to Mobilize Supporters with Youtube Videos?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die EU Code Week ist eine seit 2013 \u00fcber das Internet koordinierte Graswurzelbewegung, welche tausende Initiativen anregt, innerhalb einer gemeinsamen Woche selbstorganisierte Events zur kreativen Techniknutzung f\u00fcr Kinder- und Jugendliche in Europa zu erm\u00f6glichen und dabei Open Educational Resources zu generieren.\n\nIn Deutschland wurde zudem der Code Week Award ausgerufen, bei dem 10 Projekte bis zur n\u00e4chsten Code Week mit Geldpreisen unterst\u00fctzt werden. Eine wichtige Aufgabe der Code Week und des Code Week Awards ist es, das neu gesammelte Wissen online f\u00fcr jeden zug\u00e4nglich zu machen und so eine m\u00f6glichst gro\u00dfe Nachhaltigkeit zu erzeugen. Viele Veranstaltungen wurden daher so aufbereitet, dass sie Schritt f\u00fcr Schritt nachgemacht werden k\u00f6nnen, darunter auch Anleitungen zum Herstellen von 3D Scannern aus Lego - Die Rezepteschreiber z\u00fccken erneut ihre Werkzeuge und leiten G\u00e4ste des Workshops an selbst Hand an zulegen.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:15:00", 
      "id": 273, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Code Week Award: DIY 3D Scanner aus Lego", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Wir sehen uns die Entstehungs- und Entwicklungsgeschichte des Urheberrechts an und \u00fcberlegen, was daraus geworden ist und wer es instrumentalisiert und zu welchem Zweck.\n\nNachdem uns sharing economy Plattformanbieter erkl\u00e4rt haben, dass wir kein Eigentum mehr brauchen oder gar wollen, so k\u00f6nnte man ja meinen, dass dies erst Recht f\u00fcr geistiges Eigentum gilt.\n\nUnd sind wir denn nicht alle selbst Urheber des contents, den wir ins Netz laden. Wir sind alle Fotographen, Texter, Musiker geworden. Wer ist hier eigentlich Urheber?\n\nWo f\u00e4ngt der Schutz an, wo h\u00f6rt er auf?\n\nEin Reality Check Urheberrecht.\n\nDieser Workshop ist Teil des \"Law Labs\" auf der re:publica 2015. Im Law Lab erkl\u00e4ren acht Speakerinnen und Speaker die rechtlichen Grundregeln, die beim Publizieren im Netz und in Social Media zu beachten sind. Einen vollst\u00e4ndigen \u00dcberblick \u00fcber alle Workshops des Law Labs gibt es hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T10:45:00", 
      "id": 274, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Reality Check Urheberrecht", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Alles ist nur einen Klick entfernt, das ist der Fluch und Segen des Internets. Wie lassen sich NutzerInnen an die eigene Marke und Plattform binden, wie lange darf die Leine sein? Facebook will der gr\u00f6\u00dfte Nachrichtenkanal der Welt werden und statt auf Inhalte nur zu verlinken, diese selbst anbieten. Zeitungsverlage bringt das in ein Dilemma: Reichweite nutzen und an den Werbeeinnahmen mitverdienen oder an eigenen Alternativen arbeiten? Welche journalistischen Formate k\u00f6nnten dadurch entstehen und welche kulturellen Ver\u00e4nderungen zieht das nach sich?\n\nW\u00e4hrenddessen lotet ZDF neo gemeinsam mit Jan B\u00f6hmermann aus, wie eine moderne Mischung aus Unterhaltung und Agenda-Setting, sozialen und klassischen Medien aussehen kann. Welche Modelle werden die NutzerInnen am Ende \u00fcberzeugen und wie schafft es der Journalismus, nicht zur gef\u00e4lligen Unterhaltungsmaschine hinter Bezahlschranken zu werden?\n\nDas\u00a0MIZ-Formatfestival 2015\u00a0steht unter dem Motto \"Zukunft des Journalismus\" und pr\u00e4miert vielversprechende journalistische crossmediale Projekte mit Rundfunkbezug. Das von ARTE Future \u00fcbernommene Gewinner-Format des\u00a0MIZ-Formatfestivals 2014, FOLLOW THE MONEY, erhielt nach dem Online-Medienpreis 2014 der ERGO Direkt Versicherungen nun den CNN Journalist Award 2015. Wir sind gespannt, auf die n\u00e4chsten kreativen Piloten!\n\nZuschauer k\u00f6nnen die Diskussion live im Google Hangout On Air auf der Website des MIZ-Babelsberg und im MIZ-YouTube Channel verfolgen. Beteilige Dich via Twitter an der Diskussion #kreativlounge #innovationspace!\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 des\u00a0MIZ-Babelsberg\u00a0gibt\u00b4s\u00a0hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "id": 275, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Kreativ Lounge \u2013 Zukunftsgeschichten. The Future Issue.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Nach dem internationalen Roadtrip der beiden Medienschaffenden auf der Suche nach der \u201eDNA von Innovationen\u201c werden Anita Zielina und Klaus Weinmaier mit dem \u201eReal Time Story Jam\u201c die auftretenden AkteurInnen auf der re:publica 2015 aus der eigenen \u201eKomfortzone\u201c locken. Das Themenspektrum reicht dabei von investigativem Journalismus \u00fcber Recherchen und Reportagen in Krisengebieten bis hin zu mehr Engagement f\u00fcr weibliche Perspektiven.\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 des\u00a0MIZ-Babelsberg\u00a0gibt\u00b4s\u00a0hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "id": 276, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "MUT \u2013 A Real Time Story Jam", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Journalist und Podcaster\u00a0Daniel Fiene l\u00e4dt\u00a0G\u00e4ste des MIZ_innovationspace jeweils an einem der Programmtage in den Private Corner ein. Im innovationCHITCHAT dreht sich alles um mutige Entscheidungen und Perspektiven f\u00fcr das Medium Radio und\u00a0neue Formate f\u00fcr journalistisches Storytelling.\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 des\u00a0MIZ-Babelsberg\u00a0gibt\u00b4s\u00a0hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:45:00", 
      "id": 277, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "innovationCHITCHAT mit Daniel Fiene", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Wie arbeiten Lobbyisten?\u00a0ZDF Lobbyradar\u00a0(Michael Hartlep, Dominik Wurnig, Jan Schneider) ist eine Browser-Erweiterung, die Verbindungen von Politikern zu Organisationen, Marketingagenturen und Unternehmen sichtbar macht. Die Journalisten Michael Hartlep, Jan Schneider und Dominik Wurnig pr\u00e4sentieren das multimediale datenjournalistische Onlineprojekt der MIZ-Innovationsf\u00f6rderung mit dem Projektpartner ZDF heute.de.\n\nLuminoise\u00a0(Aleesa Savchenko) ist eine Anwendung, die Audioaufnahmen mit Fotos kombiniert. Dabei entsteht ein neues, crossmediales Format als erz\u00e4hlerisches Mittel. Das Projekt wurde im Februar als Preistr\u00e4ger des Businessplan-Wettbewerbs Berlin-Brandenburg ausgezeichnet.\n\nIm Zentrum der Arbeit von\u00a0wEYE\u00a0(Isabel Gahren)\u00a0steht die Verifizierung und Kontextualisierung von user-generated Content. Damit verschafft es den Menschen Geh\u00f6r, deren Geschichten im Videodschungel um den Kampf f\u00fcr Menschenrechte oft \u00fcbersehen werden.\n\n\u00a0\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 gibt\u00b4s\u00a0hier\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "id": 278, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "MIZ_innovationlab II", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Immer mehr Handlungen und Transaktionen, egal ob zwischenmenschlich, gesellschaftlich oder \u00f6konomisch, werden von Computern erleichtert oder durch sogenannte Computer Mediated Transactions \u00fcberhaupt erst realisierbar. Die Innovationsprojekte des MIZ-Babelsberg schreiben diese Entwicklung schon jetzt weiter fort:\n\nHolodeck Now!\u00a0erm\u00f6glicht mit Hilfe von 3D-Kameras und Virtual Reality-Brillen die freie Bewegung von NutzerInnen im virtuellen Raum.\n\nrefer\u00a0hilft Rundfunkanstalten, JournalistInnen, Archiven und Unternehmen dabei, traditionelle Bild-, Ton- und Videodaten automatisch zu verkn\u00fcpfen und \u00fcber eine innovative Navigation leichter zug\u00e4nglich zu machen bzw. zu finden.\n\nDas digitale Regal\u00a0Shelfd\u00a0erm\u00f6glicht die Einbindung von digitalen Inhalten, Medien und Rundfunkangeboten in den physischen Wohnkontext.\n\n\u00a0\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 gibt\u00b4s\u00a0hier\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:30:00", 
      "id": 279, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "MIZ_innovationlab I", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Publizist\u00a0Michael Praetorius\u00a0l\u00e4dt G\u00e4ste des\u00a0MIZ_innovationspace\u00a0jeweils an einem der Programmtage in den Private Corner ein. Im innovationCHITCHAT dreht sich alles um mutige Entscheidungen und Perspektiven f\u00fcr das Medium Radio und\u00a0neue Formate f\u00fcr journalistisches Storytelling.\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 des\u00a0MIZ-Babelsberg\u00a0gibt\u00b4s\u00a0hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "id": 324, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "innovationCHITCHAT mit Michael Praetorius", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Publizist\u00a0Michael Praetorius\u00a0l\u00e4dt G\u00e4ste des\u00a0MIZ_innovationspace\u00a0jeweils an einem der Programmtage in den Private Corner ein. Im innovationCHITCHAT dreht sich alles um mutige Entscheidungen und Perspektiven f\u00fcr das Medium Radio und\u00a0neue Formate f\u00fcr journalistisches Storytelling.\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 des\u00a0MIZ-Babelsberg\u00a0gibt\u00b4s\u00a0hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "id": 325, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "innovationCHITCHAT mit Michael Praetorius", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der Radius des Radios w\u00e4chst. Zwischen Digital Audio Broadcasting (DAB+), Multicast-Streaming und diversen Plattformen erfinden sich RadiomacherInnen und Sender neu. Neueste Technologien erlauben grandiose H\u00f6rerlebnisse und personalisierte Angebote. Es wird lauter beim Buhlen um die Aufmerksamkeit der H\u00f6rerInnen.\n\nWas braucht der \u00f6ffentlich-rechtliche Radiomarkt um zukunftsf\u00e4hig zu werden? Wie kann er mit dem technischen Fortschritt mithalten?\u00a0Dr. Ralf M\u00fcller-Schmid, Leiter von DRadio Wissen, gibt Einblicke in die Selbstversuche seines Senders.\n\nFlorian Fritsche\u00a0ist Leiter f\u00fcr digitale Unternehmensentwicklung bei Antenne Bayern. Das Privatradio mit der gr\u00f6\u00dften H\u00f6rerInnenschaft Deutschlands. Au\u00dferdem sa\u00df er in der Jury beim radio.hack, wo sich EntwicklerInnen, ProgrammiererInnen, RadioexpertInnen, WebradiomacherInnen und UnternehmerInnen trafen, um an der Zukunft des Radios zu arbeiten. Eine Idee, die hier entstand ist \u201eSpotiNews\u201c. Personalisierte Musik-Streaming-Dienste werden mit Radionachrichten kombiniert und dem User in gew\u00fcnschter Frequenz und L\u00e4nge serviert. Mit-Hacker war\u00a0Armin Hirsch, Z\u00fcndfunk-Redakteur (BR), der die Idee vorstellen wird.\n\nIn kompakten Keynotes liefern unsere G\u00e4ste Denkanst\u00f6\u00dfe zur Lage der Radiokultur und zu den Erfolgsmodellen der digitalen H\u00f6rzukunft.\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 des\u00a0MIZ-Babelsberg\u00a0gibt\u00b4s\u00a0hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "id": 280, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Keynote Battle I \u2013 futureRADIO. It might get loud!", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "JournalistInnen erfinden sich neu zwischen Erfolgsanalysen, Storytelling-Dramaturgie und Twitter-Ping-Pong. LeserInnen werden zu informationshungrigen FaktencheckerInnen, KommentatorInnen und AutorInnen, die mitmischen. Dazwischen w\u00e4chst der Spagat zwischen unabh\u00e4ngiger Berichterstattung und klicksteigernden Trendthemen.\u00a0\n\nDie Unterscheidung zwischen Text, Foto, Video- und Audio-Journalismus verschwimmt zusehends, das neue Handwerk ist transmedial: dezentral in dynamischen Netzwerken organisiert und auf NutzerInnen zugeschnitten. Sind Modelle wie Krautreporter, Deine Korrespondentin und Social Media Newsrooms die Zukunft?\n\nEins steht fest: der Feedback-Kanal l\u00e4sst sich nicht einfach ausschalten \u2013\u00a0es geht jetzt darum, das neue Miteinander zu akzeptieren und zu gestalten.\n\nM\u00fcssen JournalistInnen zu eigenen Marken werden \u00e0 la Ashton Kutcher und sich f\u00fcr Unterhaltungsformate \u00f6ffnen, um sich zu behaupten? Die goldene Mitte zwischen Authentizit\u00e4t und Entertainment gilt es noch zu finden.\u00a0\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 des MIZ-Babelsberg gibt\u00b4s\u00a0hier.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 281, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Keynote Battle II \u2013 futureJOURNALISM. Stories to be told.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Wer heute 16 ist, kann sich eine Welt ohne nicht mehr vorstellen. Aber wie sehen, benutzen und gestalten Teenager das Internet? Was ist porno, was geht gar nicht, wie sehen sie unsere und die n\u00e4chste Generation im Netz? Mit vier Sch\u00fclern wollen wir Vorurteile, dass junge Menschen sich nicht f\u00fcr Datenschutz und Plattenkauf interessieren besprechen und uns erkl\u00e4ren lassen, wie man mit SnapChat versucht, der Kultur des Perfekten Selfies entgegenzuwirken, wie Younow ins Kinderzimmer einzieht und wie selbstverst\u00e4ndlich Nacktbilder von Nachbarn sind. \u00a0 \u00a0\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "id": 282, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Komm, ich erkl\u00e4r' Dir mal das Internet ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der Medienwandel in den letzten Jahren hat durchaus in neuen Herausforderungen resultiert. Doch nicht immer muss es dabei gleich den Grundton \"Der Journalismus steckt in der Krise\" haben. Neue Herausforderungen sind nicht immer leicht zu bew\u00e4ltigen, beinhalten aber die Chance auf neue innnovative L\u00f6sungen. Juliane Leopold und Max Hoppenstedt diskutieren welchen drei gr\u00f6\u00dften Schwierigkeiten sie sich in den letzten Monaten\u00a0stellen mussten und wie sie damit umgegangen sind.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:15:00", 
      "id": 283, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Neue Journalismusformate f\u00fcr neue Zielgruppen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Anti-Muslim demonstrations have in 2014 taken German politicians by surprise and the Saxonian PEGIDA found \u2018official\u2019 followers in the UK and Denmark. What does this mean for Muslims who live in European countries? What are the ideas of Europe presented in anti-Muslim narratives? What do the counter-narratives tell us about the search for Europe?\n\nConflicting stories and narratives about the European continent, and different perspectives on its history present European and Muslim identities as either incompatible or portray Muslims as part of Europe\u2019s past with fertile grounds for a common future. We can find them in internet blogs and web pages that connect Muslim initiatives and anti-Muslim movements in different European countries.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 284, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Imagining Europe with or without Muslims?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Zukunft des Radios, mutige Experimente, z\u00fcndende Ideen und die ewig alten Gewohnheiten. FluxFM-Moderator Jan M\u00f6lleken sondiert mit G\u00e4sten und Publikum Bedingungen f\u00fcr Ver\u00e4nderungen in der DNA und die allgemeine Emotionslage von Medienmenschen und Kreativen auf der re:publica.\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 gibt\u00b4s\u00a0hier. Mehr zu FluxFM erfahrt Ihr\u00a0hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 285, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "FluxFM_MUTation", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Journalismus und Social Media Storytelling, mutige Gr\u00fcndungsentscheidungen und verkappte Innovationskraft bei maximalem Produktionszwang. FluxFM-Moderator Jan M\u00f6lleken sondiert mit G\u00e4sten und Publikum die Evolutionsfaktoren f\u00fcr die Medienwelt.\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 gibt\u00b4s hier. Mehr zu FluxFM erfahrt Ihr hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "id": 286, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "FluxFM_MUTation", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Love your idea! Beim HEARTup STARTup SLAM fassen sich Medien-Start-ups ein Herz. Sie pr\u00e4sentieren der Reihe nach ihr Konzept im MIZ_innovationspace@rp15 und versuchen, Dich mit ihrer Idee zu begeistern.\n\nAm Ende fasst Poetry Slammer\u00a0Paul Weigl\u00a0die Essenz zusammen und das Publikum stimmt ab. Wer die Herzen der Zuschauer gewinnt, erh\u00e4lt ma\u00dfgeschneiderte MIZ-Coachings und ein Radio-Interview in der Live-Sendung\u00a0FluxFM_MUTation\u00a0am 6. Mai 2015.\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 des\u00a0MIZ-Babelsberg\u00a0gibt\u00b4s\u00a0hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "id": 287, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "HEARTup STARTup SLAM", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Publizist\u00a0Michael Praetorius\u00a0l\u00e4dt G\u00e4ste des MIZ_innovationspace jeweils an einem der Programmtage in den Private Corner ein. Im innovationCHITCHAT dreht sich alles um mutige Entscheidungen und Perspektiven f\u00fcr das Medium Radio und\u00a0neue Formate f\u00fcr journalistisches Storytelling.\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 des\u00a0MIZ-Babelsberg\u00a0gibt\u00b4s\u00a0hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "id": 288, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "innovationCHITCHAT mit Michael Praetorius", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Wie das Eigentum verpflichtet auch das Urheberrecht. Zwar stehen die ausschlie\u00dflichen Verwertungsrechte grunds\u00e4tzlich dem Urheber zu. Sie werden jedoch zu Gunsten der Allgemeinheit durch gesetzliche Lizenzen eingeschr\u00e4nkt. Inhalt und Umfang dieser gesetzlichen Lizenzen sind Gegenstand der Session.\n\n\u00a0\n\nDieser Workshop ist Teil des \"Law Labs\" auf der re:publica 2015. Im Law Lab erkl\u00e4ren acht Speakerinnen und Speaker die rechtlichen Grundregeln, die beim Publizieren im Netz und in Social Media zu beachten sind. Einen vollst\u00e4ndigen \u00dcberblick \u00fcber alle Workshops des Law Labs gibt es hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:15:00", 
      "id": 289, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Schranken im Urheberrecht", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Bei der Webvideopreis-Kinotour kommen Eure Lieblingsclips auf den gro\u00dfen Screen. Wir schauen die f\u00fcr den Webvideopreis 2015 nominierten Clips gemeinsan.\nInsgesamt werden ca. 120 Minuten Webvideos in Full HD und Dolby Qualit\u00e4t auf die Leinwand gebracht und Eure FAQs von VertreterInnen der Academy und ausgew\u00e4hlten Stars der Szene beantwortet.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T18:45:00", 
      "id": 370, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Webvideopreis: Kinotour ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Debatte um Thilo Sarrazins Buch \"Deutschland schafft sich ab\" machte Idil Baydar voll sauer. Heraus kam Jilet Ayse, Fleisch gewordenes Klischee einer prolligen Neuk\u00f6llner G\u00f6re, die auf ihrem Sofa sitzt und \u00fcber ihre Schwester, die Integrationsnutte herzieht. Auf Youtube hatte\u00a0die Tirade \"Isch bin voooll sauer!!!\" \u00fcber 1,2 Millionen Zuschauer. Idil Baydar steht jeden Monat mit ihrem Comedyprogramm in der Bar Jeder Vernunft und wird von Maischberge & Co zu Talkshows \u00fcber die Integration von Muslimen eingeladen. Nicht alle finden gut, wie Jilet Ayse Stereotypen aufgreift: \"Wir wissen nicht, ob Du Dich \u00fcber T\u00fcrken lustig machst, oder \u00fcber Menschen die denken, T\u00fcrken sind so!\"\n\nBet\u00fcl Ulusoy bloggt \u00fcber Alltagserlebnisse und allt\u00e4gliche Diskussionen, die sich h\u00e4ufig auf ihr Kopftuch beziehen oder auf ihre dadurch sichtbare muslimische Identit\u00e4t. Sie schreibt dar\u00fcber, wie es sich anf\u00fchlt, wenn sie dazu aufgefordert wird, sich von Terroristen zu distanzieren oder frauenfeindliche Prediger zu verdammen, aber auch von beeindruckenden Schulklassen, die sich durch die Sehitlikmoschee am Columbiadamm f\u00fchrt.\n\nDas Panel gibt Einblicke und R\u00fcckblicke in Debatten \u00fcber Zugeh\u00f6rigkeit und Ausgrenzung in Deutschland und Europa, den Umgang mit Stereotypen und die M\u00f6glichkeiten, die das Internet in\u00a0unserer\u00a0Gesellschaft Marginalisierten bietet.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 291, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Europa, wir m\u00fcssen reden! Mit Comedy und Alltagsgeschichten gegen Ausgrenzung", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Innovation und E-Mail. Das sind eigentlich zwei Gegens\u00e4tze, denn seitdem E-Mail popul\u00e4r wurde, hat sich die Art und Weise mit Nachrichten umzugehen, nicht ma\u00dfgeblich ge\u00e4ndert. Nur die Flut der E-Mails steigt rasant an. Parallel dazu werden immer neue Kommunikationskan\u00e4le er\u00f6ffnet. Die Zahl der Nachrichten, aber auch die Anzahl der Kan\u00e4le und unterschiedliche Kommunikationspr\u00e4ferenzen unterschiedlicher Generationen sind eine gro\u00dfe Herausforderung.\n\nTraditionelle Kommunikationsweisen, der Drang nach Herrschaftswissen und Silodenken prallen auf Arbeitsweisen, wie wir sie aus den sozialen Netzen und von mobilen Endger\u00e4ten kennen. Bildlich gesprochen versendet der eine E-Mail-Anh\u00e4nge und speichert sie lokal, w\u00e4hrend die andere die Datei \u00fcber ein soziales Netzwerk offen teilt, \"liked\" und wieder \"shared\".\n\nAus genannten Gr\u00fcnden ist ein Umdenken, eine neue Art zu arbeiten notwendig, dass durch Software unterst\u00fctzt wird, die endlich dem Anwender bei seinen Aufgaben hilft. IBM hat deshalb mit einer Vielzahl von Kunden und Gesch\u00e4ftspartnern sogenannte Design Camps durchgef\u00fchrt, in denen gemeinsam herausgearbeitet wurde, wie welche Rolle im Unternehmen gerne arbeiten w\u00fcrde. Dabei herausgekommen ist eine neue Art von E-Mail, IBM Verse, das seit 2. April verf\u00fcgbar ist.\n\nIm Talk zum #NewWayToWork stellen wir nicht nur die Design Thinking-Methodik vor, sondern zeigen auch, welche neuen Funktionen und Mechanismen von den Anwendern gefordert wurden und wie wir sie umgesetzt haben. Dazu z\u00e4hlen beispielsweise die Integration von Analytics-Funktionen ebenso wie eine klare, an der Nutzung mobiler Ger\u00e4te orientierte Benutzeroberfl\u00e4che sowie die Integration von E-Mail und sozialen Arbeits- und Verhaltensweisen. Und darum geht es wirklich: Gute Technologie, die dabei hilft in einer neuen Art mit Informationen umzugehen, und eine neue Arbeitskultur, die auf Transparenz und Zusammenarbeit setzt.\n\nIBM Verse wird auf der re:publica live gezeigt. Wer selbst einen Eindruck gewinnen will, kann sich unter ibm.com/Verse f\u00fcr die Basic-Version registrieren. (Bitte beachten, dass die Freischaltung etwas dauern kann, da derzeit ein gro\u00dfer Ansturm besteht und die Kapazit\u00e4ten im Rechenzentrum in Frankfurt derzeit erweitert werden. Wenn es brennt, mich bitte direkt ansprechen.)\n\n--------------\n\nDen Talk am 6. Mai um 11:15 Uhr werde ich (Stefan Pfeiffer) zusammen mit Gerhard Pfau halten. Gerhard ist unser Lead f\u00fcr Design Thinking f\u00fcr IBM in Deutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz. Er wird im Vortrag die Prinzipien von Design Thinking erl\u00e4utern und wie die entsprechenden Ergebnisse in Produkte wie eben IBM Verse einfliessen. Freut mich unheimlich, dass wir den Talk nun gemeinsam machen.\n\n-------------\n\nPr\u00e4sentiert von IBM.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 292, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "E-Mail-Wahnsinn: Zeit f\u00fcr eine neue Art zu arbeiten #IBMDesign #NewWayToWork", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Mit Bluemix hat IBM eine Umgebung geschaffen, in der sich Cloud-basierte Web-Anwendungen und mobile Backends schnell entwickeln, installieren und aus der Cloud betreiben lassen, und das mit einem einfachen Klick auf eine Schaltfl\u00e4che.. Das Angebot umfasst Werkzeuge aus unterschiedlichen IT-Disziplinen wie Big Data, Social, Mobile, Sicherheit oder dem Internet der Dinge und orientiert sich an unterschiedliche Kundengruppen und -anforderungen wie Mobile Commerce, Wissenschaft und Marketing. Auch neue Gesch\u00e4ftsfelder wie Wearables, also die Entwicklung tragbarer Computersysteme, k\u00f6nnen von Bluemix profitieren.\n\nDie PaaS-Umgebung Bluemix (Platform as a Service) bietet mehr als 50 Services von IBM und Gesch\u00e4ftspartnern und geh\u00f6rt zu einer der gr\u00f6\u00dften Plattformen innerhalb der Cloud Foundry Foundation. In Bluemix ist beispielweise auch IBM Insights for Twitter als Service verf\u00fcgbar, \u00fcber den auf live und archivierte Tweets zugegriffen werden kann. Twitter und IBM haben k\u00fcrzlich eine Zusammenarbeit angek\u00fcndigt und betreuen unterdessen schon eine Vielzahl gemeinsamer Kunden, die Twitter f\u00fcr ihr Business analysieren.\n\nWir rufen jetzt zur und mit der re:publica 2015 zum #IBMHack auf, um auf Basis von Bluemix schnell und effizient die pfiffigste und aussagekr\u00e4ftigste App zur Analyse des Social Media Buzz rund um die re:publica zu entwickeln. Sascha Lobo war der Top Influencer der re:publica 2014. Er hat \u2013 nach dem offiziellen @republica-Twitteraccount \u2013 die meisten Retweets und die h\u00f6chste Impression-Zahl erreicht. Das wundert nicht wirklich. Doch was kann man noch aus dem Social-Media-Buzz herauslesen, der in jedem Jahr anl\u00e4sslich der re:publica \u00fcber uns hereinbricht?\n\nHarald Uebele und Helmut K\u00fchbauch geben am 5. Mai eine Einf\u00fchrung in Bluemix und stehen w\u00e4hrend der gesamten Zeit am IBM Stand auf der re:publica f\u00fcr Fragen zur Verf\u00fcgung. Die Sieger werden am letzten Veranstaltungstag um 17:30 Uhr von der re:publica und der IBM pr\u00e4sentiert und pr\u00e4miert. Wer Fragen zum Hackathon hat, kann sich gerne an Harald Uebele (UEBELE@de.ibm.com,\u00a0 @Harald_U) wenden. Wer mitmachen will, bitte hier registrieren.\n\nUnd hier die Preise des IBM Hackathons zur re:publica 2015:\n\n1. Preis: ein Macbook\n\n2. Preis: ein iPad\n\n3. Preis: ein HTC One M8 Smartphone\n\nViel Erfolg beim Hacken!\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von IBM.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:15:00", 
      "id": 293, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "IBM Bluemix \u2013 Apps in der Cloud entwickeln: Social Media Hackathon von IBM und re:publica #IBMHack #rp15", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Das Ziel: ein Game, das uns zu Stationen der s\u00fcdwestdeutschen Geschichte vom Mittelalter bis heute f\u00fchrt \u2013 und eine crossmediale Erweiterung der Fernsehreihe, die der SWR im Herbst ausstrahlt.\n\nDie Fragen: Heldenepos? Highscore? Happy End? Welche Erz\u00e4hl-Perspektiven und Aufgaben sind f\u00fcr Spieler reizvoll? Welche Rolle spielen Emotionen? Wo bleibt der Spa\u00df-Faktor? Und was, wenn unsere historischen Fachberater nicht mit unserer neuesten Minigame-Idee einverstanden sind?\n\nUnsere Antwort: ein Empathy Game. Wir zeigen, warum wir uns f\u00fcr diese neue Spielart des Serious Game entschieden haben und was das Besondere daran ist.\n\nUnd sind gespannt auf Eure Fragen, Kritik und Anregungen.\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert vom SWR.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 294, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Let's play Geschichte! \u2013 Ein Werkstattbericht", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\nWell guess what, it's time Europe checked out what's happening down south and learnt a few lessons about digital innovation in everyday situations....Africa\u2019s young population has greatly shaped the way tech has been adopted in the continent and will definitely impact the direction Africa\u2019s innovation will take in the coming years. \u201c10 things Europe can learn from Kenya\u201d will feature a hub community manager, a mobile technology expert and a hacker school founder who will highlight interesting trends in technology in Africa and cool innovations in different sectors, from education and health to entertainment and lifestyle.\n\u00a0\nThis session is a part of the GIG programme.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 295, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "10 Things Europe can learn from Kenya", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The Internet is a pretty remarkable thing \u2013 particularly the free and open services that we can all enjoy. Unfortunately, most of the products and services marketed as 'free' are far from it. And what's only recently become clear is the value of data as a kind of digital currency.\n\nGiant companies like Facebook and Google have built empires using the data provided to them by their customers - customers that have never given them any money. People use their personal data to pay for digital services. Whenever you agree to a terms of use policy or an end-user license agreement to use a \"free\" service, you're paying for it with your privacy. And now companies are cooperating with one another like never before, finding new business models and new ways to monetize people's personal data. However, there doesn't seem to be anything illegal in that, as end users happily accept any cost to get their 'free' services. On the other hand, groups that target our online security are completely willing to break the law. This includes both the criminals that launch attacks to make money, and the governments that do it for surveillance and espionage purposes.\n\nAddressing concerns about privacy and security aren't easy, but they're too important to ignore. Here in Europe there's a lot of talk about integration and the benefits offered by a single digital marketplace. I'm an optimist, but I understand that such integration will also pose new challenges and expose us to unforeseen risks.\n\nCompanies are talking to each other about how to make more money at the expense of people's privacy. Online criminals are talking to each other about how to develop the digital threat landscape. We need to start talking about privacy and security if we want to see a healthy digital culture develop. And we need to start the conversation now.\n\n\u00a0\n\nPresented by f-secure.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 296, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Is our online future worth sacrificing our privacy and security?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u00a0\nSusa Pop:\u00a0Connecting Cities is a European and worldwide expanding network aiming to build up a connected infrastructure of media facades, urban screens and projection sites to circulate artistic and social content. In opposition to the commercial use of these urban media, we establish them as platforms on which citizens can exchange \u2013 within the city as much as between cities. Connecting Cities Network pursues artistic research programmes that combine workshops and conferences with the production of interactive artworks which are presented every year during the Connecting Cities Events. The Connecting Cities Network is initiated by Public Art Lab in collaboration with 24 partners worldwide.\nFrancesca Ferguson :\u00a0Make City Vom 11. bis 28. Juni 2015 findet in Berlin zum ersten Mal das internationale Festival f\u00fcr Architektur und Andersmachen statt. Das Festival schaut in Hinterh\u00f6fe, geht auf die D\u00e4cher der Stadt und fragt, ob Hochh\u00e4user von Morgen aus Holz sind. Es blickt zur\u00fcck auf Elektropolis und nach vorne in Wohngemeinschaften der Zukunft. Neue Formen und Strategien in der Architektur und Landschaftsarchitektur werden kombiniert mit partizipatorischen und zivilgesellschaftlichen Ans\u00e4tzen des Stadt-Machens.\u00a0So geht es u.a.: um\u00a0\u00a01) Urbanes Gemeingut \u2013 the urban commons \u2013 Urbane Stadtlandschaften und Freir\u00e4ume. 2)\u00a0Neue Formen des Wohnen und Arbeiten \u2013 Innovativer Wohnungsbau, von Baugruppen bis zu Projekten, die als Wegweiser f\u00fcr eine Mischung aus neuer urbaner Arbeitskultur, Wohnkonzepten und urbanem Leben stehen. 3)\u00a0Gemeinsam Gestalten \u2013 Urban Open Source \u2013 Menschliche Ressourcen und partizipative Planungsprozesse, die zu einer nachhaltigen und innovativen Stadtplanung f\u00fchren.\u00a0\nOrla Brennan, Aileen Iverson:\u00a0Entrepreflaneur\u00a0Architectural Project: Urban totem, Urban Totem is a series of mini-rest stops inserted into the public space of streets and parks, a kind of urban acupuncture connecting the energies of invisible infrastructures though key points along the city\u2019s collective body simultaneously connects global-digital-civic-space and local-physical-public-space. Composed of vertically stacked, digital elements\u00a0UT\u00a0offers free amenities: recharging personal digital devices, entertainment (webcam, digital printer), and Internet connectivity.\u00a0UT\u00a0is a place to work while participating in or observing local and global social space.\u00a0UT\u00a0is a new office prototype: free, accessible, open, public, global, casual, social, individual, communal, the natural habitat of the\u00a0entreprefl\u00e2neur.\n\u00a0\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 297, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Space and Beauty \u2013 Urban Art Lightning Talks", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Publizist\u00a0Michael Praetorius\u00a0l\u00e4dt G\u00e4ste des\u00a0MIZ_innovationspace\u00a0jeweils an einem der Programmtage in den Private Corner ein. Im innovationCHITCHAT dreht sich alles um mutige Entscheidungen und Perspektiven f\u00fcr das Medium Radio und\u00a0neue Formate f\u00fcr journalistisches Storytelling.\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 des\u00a0MIZ-Babelsberg\u00a0gibt\u00b4s\u00a0hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "id": 326, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "innovationCHITCHAT mit Michael Praetorius", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Anna Galda: UND DANACH? ERN\u00c4HRUNGSSYSTEMPLANUNG! VOM URBANEN G\u00c4RTNERN ZUM NEUEN PLANUNGSINSTRUMENT F\u00dcR DIE ZUKUNFTSSTADT:\u00a0\u00a0Energiewende, Klimawandel, Fl\u00e4chenverbrauch. Die aktuelle Stadtplanung befindet sich vor Herausforderungen und Fragestellungen, die sich in komplexen Problemlagen innerhalb der St\u00e4dte r\u00e4umlich und gesellschaftlich manifestieren und mit derzeitigen Planungsinstrumenten kaum mehr l\u00f6sbar sind. Braucht die Stadtplanung also neue Planungsinstrumente f\u00fcr die Zukunftsstadt? Ich sage ja und stelle ein solches Instrument vor: Die Ern\u00e4hrungssystemplanung.\nConstantin Alexander: MEIN LEBEN IM BRUTALISMUS:\u00a0Das Ihme-Zentrum in Hannover ist in den 1960er-Jahren als Stadt in der Stadt gebaut worden und gilt heute als Symbol des Scheiterns. Doch es w\u00e4re ein perfektes Leuchtturmprojekt als Zukunftsstadt. Um besser zu verstehen, warum jede Wiederbelebung bislang gescheitert ist und welches Potenzial in diesem Klotz steckt, bin ich im Sommer 2014 einfach da reingezogen und blogge seitdem dar\u00fcber. Es ist eine 360-Grad-Betrachtung im Stile einer nachhaltigen, transdisziplin\u00e4ren Umweltanalyse.\nJulia Jaroschewski, Sonja Peteranderl: #FAVELASONLINE: DIGITALISIERUNG DER FAVELAS VON RIO DE JANEIRO : Facebook, Twitter und Blogs aus der Favela: Mit Social Media wird sichtbar, was in Armenvierteln wie den brasilianischen Favelas geschieht. Das Netz erleichtert Bewohnern den Zugang zu Informationen und die Mobilisierung f\u00fcr Proteste. Auch die Besetzung von etwa 200 Favelas f\u00fcr Fu\u00dfball-WM und Olympia durch die Polizei wird kontrovers diskutiert \u2013 und Favelabewohner warnen sich vor Schie\u00dfereien zwischen Drogengangs und Polizei, suchen Verschwundene und prangern Gewalt an.\n\u00a0\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T16:30:00", 
      "id": 298, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Utopia is already here \u2013 Lightning Talks", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Zwei Jahre sp\u00e4ter kn\u00fcpfen die beiden unter Einsatz einer waghalsigen 180\u00b0-Drehung hier nahtlos an.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "id": 299, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "#butterbeidiefische", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Recht, namentlich auch Strafrecht, ist eine kommunikative Grundbedingung der Gesellschaft. Tats\u00e4chliche Gegebenheiten und normative Zumutungen stehen in einem steten Austausch, der sprachlich vermittelt wird. Sprache ist von Beginn an normativ.\nDarstellungen von Recht funktionieren auf sehr unterschiedlichen Ebenen und reflektieren sich selbst.\nEs sind die Symbolik von Strafrecht, die Symbolik seiner Inszenierung und die Symbolik der Kommunikation dar\u00fcber zu unterscheiden; alle drei Bedeutungsebenen pr\u00e4gen unser Verst\u00e4ndnis und unser Verhalten.\nDie Wirklichkeit der strafw\u00fcrdigen Abweichung wird kommunikativ konstruiert. Die Digitalisierung der Kommunikation hat zahlreiche Ver\u00e4nderungen zur Folge: Angebliche oder tats\u00e4chliche Gleichzeitigkeit von Handlung und Kommunikation; Ver\u00e4nderungen der Formen von Kriminalit\u00e4t und ihrer Wahrnehmung.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "id": 300, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "CANCELLED: Strafrecht und \u00d6ffentlichkeit. Erwartungen, Entt\u00e4uschungen, Vermittlungen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Based on his paper \"Moneyballing Music - Using Big Data to give Consumers what they really want and enhance A&R practices at Major Record Labels\", Prithwijit Mukerji will introduce his thesis, followed by a discussion with Graham Ball (Lecturer, MA Music Business Management, University of Westminster) and Michela Magas (Director, Stromatolite;\u00a0Founder, Music Tech Fest;\u00a0Founder, Sonaris).\n\n\"Prithwijit's MA Music Business Management Project paper is an\u00a0empirical study of the use of social media Big Data to better anticipate consumers\u2019 tastes and better inform A&R processes and decision-making.\u00a0 This paper successfully analysed current business trends incorporating latest research and industry-based interviews and as such offers an overview of an emerging and exciting field of study.\" (Graham Ball)\n\nHost: Sandra Passaro (Founder & MD, Stars &\u00a0Heroes int.;\u00a0Curator & Consultant, Hyper Culture; Projectmanager,\u00a0Norient; Advisory Board Member,\u00a0IASPM D-A-CH (International Association for the\u00a0Studies of Popular Music))\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 301, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "We know what you will be listening to next summer", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The use of RFID chips in wristbands\u00a0at festivals is already a regular pratice at most music festivals in the world. In Germany though the technology has so far not been introduced on a wide level at festivals.\n\nThe panel will talk about the convencience and safety aspects of cashless payment and crowd management and why festivalgoers still might want to opt out of using it. Fruzsina Szep (Director of Festival Coordination and Public Affairs, H\u00f6rstmann Gruppe / Melt! Booking) will talk about her experiences with RFID at Hungary's Sziget festival and the plans for this year's German Lollopalooza and\u00a0Berlin Festival. David de Wever (CEO, Playpass) will illustrate the technology aspects and we will look into the reservations against it. \u00a0\u00a0\n\nHost: Sandra Passaro (Founder & MD, Stars &\u00a0Heroes int.;\u00a0Curator & Consultant, Hyper Culture; Projectmanager,\u00a0Norient; Advisory Board Member,\u00a0IASPM D-A-CH (International Association for the\u00a0Studies of Popular Music))\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 302, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": " The Not Average Wrist Band", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "With Big Data comes the possibilty to identify copyrighted content in contexts such as rights collecting for music played in clubs or automated content identification when music is for example used in visual media on tv or on social media plattforms.The panel will talk about the state of the technological and administrative aspects of this.\n\nHost: Sandra Passaro (Founder & MD, Stars &\u00a0Heroes int.;\u00a0Curator & Consultant, Hyper Culture; Projectmanager,\u00a0Norient; Advisory Board Member,\u00a0IASPM D-A-CH (International Association for the\u00a0Studies of Popular Music)) \u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 303, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fingerprint Files", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\"Any company with more than 1 million (recurring) users is required to provide a requesting user with all data associated with this user free of charge, without delay and in a machine readable format.\" Is this a way of finding true data control in the EU? Is this a way of enabling ourselves - 500 million people - to gain power over the way we are treating personal data?\n\n\u00a0\n\nPresented by Protonet. \n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:45:00", 
      "id": 304, 
      "level": "Advanced", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T13:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "USA the Industry, China the Government, EU the People.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The increasing deployment of sensors and hand-held electronics in recent years is allowing a new approach to the study of the built environment. The way we describe and understand cities is being radically transformed - alongside the tools we use to design them and impact on their physical structure. The contribution from Prof. Carlo Ratti will address these issues from a critical point of view through projects by the Senseable City Laboratory, a research initiative at the Massachusetts Institute of Technology, and the design office Carlo Ratti Associati.\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 305, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Senseable Cities", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Journalist und Podcaster\u00a0Daniel Fiene\u00a0l\u00e4dt\u00a0G\u00e4ste des\u00a0MIZ_innovationspace\u00a0jeweils an einem der Programmtage in den Private Corner ein. Im\u00a0innovationCHITCHAT\u00a0dreht sich alles um mutige Entscheidungen und Perspektiven f\u00fcr das Medium Radio und\u00a0neue Formate f\u00fcr journalistisches Storytelling.\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 des\u00a0MIZ-Babelsberg\u00a0gibt\u00b4s\u00a0hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T10:30:00", 
      "id": 327, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "innovationCHITCHAT mit Daniel Fiene", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The facts are well established: We\u2019ll be 10 billion people in the year 2050, most of us will live in megacities, there will be no free space for traditional agriculture while everyone wants to eat happy cows, free living fish and vegetables from organic farms.\u00a0\nRobotics will be a key factor in urban food production. Robots have the potential to turn our cities into arable land. Capturing and adapting environmental conditions to the needs of plants increases yields while saving water and fertilizer.\u00a0\nWhat if all these Robots would connect and learn from each other? If they would share their experiences \u2013 could we create an internet of living things? An open source knowledge base for farmers of future city jungles.\u00a0\nThis is a guided tour of plants & machines and their quest to build the future of open source farming. During the talk, we\u2019ll show you our open source hard- and software (work in progress) for growing automation and hopefully convey how much fun it is to have your own ecosystem with cnoeppkes and blinkenlights in your living room.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 306, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "What if Robots \u2665 Nature?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Nadine Kuhla von Bergmann: SMART SUSTAINABLE DISTRICT\nPlanners of smart cities are promising more efficiency, less resource consumption and higher living standards. In contrast to this ambition, the technologies used and the operational systems implemented are often invisible and with limited options to adjust to individual needs of citizens. The project \u201cSmart Sustainable District\u201d wants to demonstrate how districts can be shaped by the demands of a variety of neighbourhood members. The pilot area Moabit West becomes a showroom for smart urban planning driven by open innovation and playful collaborative citizens activities.\nRalf Steeg, Juna Grossmann:\u00a0SYSTEME ZUR VERMEIDUNG VON ABWASSEREINLEITUNGEN IN FL\u00dcSSE, SEEN UND MEERE\nDie Verschmutzung und Zerst\u00f6rung der nat\u00fcrlichen Recourcen ist eines der wichtigsten Themen unserer Zeit. Wasser ist davon besonders betroffen. Im Bereich der st\u00e4dtischen Wasserkreisl\u00e4ufe ist die weltweit verbreitete Mischkanalisation von ausschlaggebender Bedeutung. Heute flie\u00dfen \u00fcber dieses System Abw\u00e4sser aus Haushalten, Stra\u00dfen und Industriebetrieben in die Gew\u00e4sser. Die LURI.watersystems.GmbH hat in Zusammenarbeit mit der TU Berlin ein dezentrales Abwasserspeichersystem entwickelt, das zur L\u00f6sung des Problems beitragen kann.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 307, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "re:build infrastructures \u2013 Lightning Talks", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "/sites/re-publica.de/files/republica_0.png", 
      "end_time": "2015-05-05T09:00:00", 
      "id": 308, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Opening ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Closing party of re:publica 2015\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T17:30:00", 
      "id": 309, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Closing Event", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Dass ein dritter Weg im Journalismus durch freiwillige finanzielle Unterst\u00fctzung einer Community funktionieren kann, zeigt anschaulich die TAZ seit \u00fcber 30 Jahren. Und auch im Netz gibt es immer mehr Experimente, die eigene Leserschaft durch Crowdfunding und/oder Leserfinanzierung einzubinden.\nWas sind die bisherigen Erfahrungen bei diesem Modell? Gibt es Fallstricke und Herausforderungen? Das und mehr wollen wir in einer Runde mit einigen Protagonisten dieses Finanzierungsmodells diskutieren. Mit dabei sind die TAZ, die Krautreporter, Missy Magazine\u00a0und netzpolitik.org. Und Ihr im Publikum als Leser/innen, Beobachter/innen, Kritiker/innen und Mitfinanzierer/innen.\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 310, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Funktioniert Community-finanzierter Journalismus in Deutschland?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In a more complex networked society the old structures of hierarchy don't work any more. The linear way of thinking and making decisions slows the processes up too much. In a more complex society where communication happens everywhere and all the time - we have to find methods for handling our own frustrations and stress.\nIn this society everyone is a leader and the leadership is about leading yourself.\nAll leaders need to practice self awareness and think about a leadership philosophy for oneself.\u00a0\nI will share mine.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "id": 311, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "To be your own Captain in Chaos", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Imagine a future where multinational corporations own you and control your government. A future with ubiquitous surveillance, where even the mere attempt at privacy is tantamount to an admission of guilt. A corporate feudalism in which you are the product being sold.\n\nThis is much closer to the present than it is to the future. Learn how we got here and what we can do to create a better future together \u2014 a future where individuals, not corporations, are in control. \u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:30:00", 
      "id": 312, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Beyond The Camera Panopticon", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In this session Jeff Weyers one of the leading experts on terrorist\u2019s use of social media examines how terror groups use the platforms for propaganda, fundraising and recruiting. He will also examine how social media has vastly changed the way governments and NGO\u2019s are acquiring open source intelligence. Feel free to \u201cfollow\u201d his intelligence research group @BraboCo for more information on their work.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 313, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": " Open Source Intelligence: Terrorism Prevention and Intelligence Collection in the Age of Social Media", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Why our politicians, corporate leaders and us as users need to open our eyes and learn about this technology we use every day.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 314, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "CANCELLED: Power, the internet and you \u2013 DOT EVERYONE \u2013 balancing the world of dot com", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The Stasi needed one snitch for every 50 people; one NSA spook can keep watch on 10,000 or more people. IT bequeathed unthinkable productivity gains to spies, and this creates structural changes in the extent to which corrupt elites can retain power without danging the carrots of redistribution, fairness and social programmes before their populace.\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 315, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The NSA are not the Stasi: Godwin for mass surveillance", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In this talk Dr. Christine Corbett Moran will go over modern puzzles and challenges in astrophysics: from the formation of supermassive black holes, to dark matter, to dark energy and more and how cutting edge computing techniques in distributed systems are paving the way to enhancing our understanding of the deepest mysteries of the universe.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "id": 316, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Simulating the universe: supercomputers in astrophysics", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Spannende Zeiten auf dem Online-Video-Markt. Neue Konkurrenten fordern den Platzhirsch YouTube heraus: Vine, Twitch und YouNow bieten Features und Darstellungsformen, die auf YouTube kaum bedient werden. Facebook l\u00f6st das Discovery-Problem. Snapchat erlaubt fl\u00fcchtige Videos, Vessel lockt mit Premium-Umfeldern, und Twitter hat die direkte Verkn\u00fcpfung ins Fernsehen. Alle diese Plattformen brauchen Inhalte, Geschichten und Stars. So kommt Bewegung in den Markt. Schien YouTube vor einem Jahr noch uneinholbar, verliert die Plattform gerade an Strahlkraft und damit an Macht.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T08:45:00", 
      "id": 317, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fl\u00fcchtige Macht? YouTube im Kreuzfeuer. Facebook und Co. greifen an", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Journalist und Podcaster\u00a0Daniel Fiene\u00a0l\u00e4dt\u00a0G\u00e4ste des\u00a0MIZ_innovationspace\u00a0jeweils an einem der Programmtage in den Private Corner ein. Im\u00a0innovationCHITCHAT\u00a0dreht sich alles um mutige Entscheidungen und Perspektiven f\u00fcr das Medium Radio und\u00a0neue Formate f\u00fcr journalistisches Storytelling.\n\nMehr Informationen zum MIZ_innovationspace@rp15 des\u00a0MIZ-Babelsberg\u00a0gibt\u00b4s\u00a0hier.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:00:00", 
      "id": 328, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "innovationCHITCHAT mit Daniel Fiene", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Pr\u00e4senz statt Suche. Wie finden Nutzer zu Live-Angeboten?\n\nInhalte sollen und m\u00fcssen Nutzer dort erreichen, wo sich diese gerade aufhalten: in Social-Streams, in Apps, auf Portalen und nat\u00fcrlich in der Suche. Aus diesem Grund wird die umfassende Pr\u00e4senz von Medieninhalten auf all diesen Kan\u00e4len immer wichtiger. Dazu gibt es unterschiedliche Strategien: vom klassischen Marketing und klassischer Werbung \u00fcber Crosspromotion bis hin zu intelligenten Partnermodellen oder Social Media. SKY gelingt es erfolgreich, \u00fcber Marketing und Promotion und nat\u00fcrlich \u00fcber attraktive Inhalte neue Nutzer zu generieren. Laola1.TV findet reichweitenstarke Partner, die ihre Livestreams just-in-time verbreiten. ESL.tv und Co. setzen auf die Community der Streamer, die ihr Publikum \u00fcber Facebook, Twitter und YouTube aufgebaut haben.\n\n\u00a0\n\nVortrag - The good, the bad and the default\n\nFirefox wechselt in den USA zu Yahoo und Google verliert 4% Marktanteil \u2014 das ist der gr\u00f6\u00dfte R\u00fcckgang seit 2009. Standardeinstellungen sind enorm wichtig. Dieser Talk handelt von den kleinen (und weniger kleinen) Designentscheidungen, die das Verhalten von Millionen von Usern pr\u00e4gen. Dabei geht es um Verantwortung und darum, Einfachheit und Auswahl im Gleichgewicht zu halten. Philipp Sackl gew\u00e4hrt Einblicke hinter die Kulissen von Mozilla und dem Firefox Design Team.\n\n\u00a0\n\nVortrag - Neue Wege zu Inhalten: Ist die Dominanz der Suche am Ende?\n\nSocial Networks, Notifications, Messenger, virtuelle Assistenten, Smart-Watches und Sprachsteuerung. Die klassischen Paradigmen der Suche verlieren in diesen Umfeldern schnell an Bedeutung. Inhalte werden nicht mehr gesucht, sondern direkt an die Nutzer gepusht. Dr. Harald Sack illustriert welche Auswirkungen neue Ger\u00e4te, Interaktionsparadigmen und Nutzungsgewohnheiten auf die Suche und das Suchen und Finden von Inhalten haben.", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 318, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Das Ende der Suche? Neue Wege zu Inhalten", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "YouTube bietet unglaubliche Reichweite, doch die Masse an Abrufen l\u00e4sst sich nur schwer vermarkten und noch schwerer ist es, ein profitables Gesch\u00e4ft auf Basis von YouTube aufzubauen. Daraus ergeben sich Chancen und Herausforderungen f\u00fcr etablierte Fernsehsender: Einerseits k\u00f6nnen sie auf Plattformen wie YouTube neues Publikum erreichen, andererseits gilt es, die eigene Marke und die eigenen Angebote zu st\u00e4rken, um die Nutzer zu binden. YouTube & Co. sind also eher Werkzeuge zur Nutzerakquise als eigenst\u00e4ndige Plattformen f\u00fcr Sender. Dieses Spannungsfeld wird ganz unterschiedlich bedient - ein \u00dcberblick der Strategien der Sender.\n\n\u00a0\n\nDirekter Draht zum Nutzer. Dank Facebook und Co. bringen Schauspieler und Moderatoren ihr Publikum mit. \n\nYouTube, Facebook, Twitter und Co. erlauben es Moderatoren und Schauspielern ihre eigene Community aufbauen, die sie losgel\u00f6st von Sendern bedienen k\u00f6nnen. Dar\u00fcber k\u00f6nnen sie ihre Botschaften verbreiten und haben erstmals einen direkten Draht zum Nutzer \u2013 auch ohne Sender. Welche Rolle Social Media f\u00fcr eine Moderatorin spielt und wie man die neuen Kan\u00e4le bedient, erl\u00e4utert Nela Lee im Gespr\u00e4ch.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "id": 319, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Mit YouTube arbeiten: Chancen und Grenzen f\u00fcr etablierte TV-Sender und Protagonisten", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Vortrag - Das ist Werbung? Content Marketing, Influencer Relations und native Advertising\n\nWerbung in und um Videos im Internet kann vielf\u00e4ltige Formen annehmen. Immer mehr Marken produzieren ganze Formate mit bekannten Protagonisten, um ihre Botschaften zu platzieren. \u00dcber Portale lassen sich ab 100 Euro Product-Placements in Videos, Fotos und Facebook-Posts buchen. Influencer mit hunderttausenden Fans, Followern und Abonnenten \u00a0werden gezielt vermarktet. Und Medienunternehmen arbeiten mit ihren Werbekunden gemeinsam daran, Native-Advertising-Inhalte zu erstellen, die sich perfekt in das eigene Angebot integrieren lassen. Theresa Grotendorst gibt einen \u00dcberblick der neuen Werbeformen und Marketingstrategien.\n\n\u00a0\n\nSchleichwerbung? Nein danke! Ein Impuls zur Werbeaufsicht auf Videoplattformen.\n\nAngesichts der mannigfaltigen neuen Plattformen, Produzenten und M\u00f6glichkeiten wird es immer schwerer, Werbung und Inhalte zu trennen. Damit einher geht, dass die Einhaltung von allgemeing\u00fcltigen Standards immer schwerer einzufordern ist. Und schlie\u00dflich kommt hinzu, dass die Unterscheidung in Presse und Rundfunk auf Videoplattformen flie\u00dfend ist. Das alles sind Gr\u00fcnde daf\u00fcr, die Verfahren der Regulierung im direkten Austausch mit der Branche zu diskutieren. . Gleichzeitig entwickeln Agenturen und Marken gemeinsam mit ihren Testimonials funktionierende Modelle der Zusammenarbeit und definieren so, wie Werbung und ihre Kennzeichnung in Zukunft aussehen k\u00f6nnte.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 320, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Neue Werbeformen \u2013 Neue Werbeaufsicht. Impulse f\u00fcr Regulierung auf Videoplattformen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Vortrag - Snapchat, Instagram, Vine und YouTube. Gibt es f\u00fcr die Jugend Medien jenseits des Smartphones?\n\nKommunikation, Gaming sowie Produktion und Konsum von Fotos und Videos steht f\u00fcr viele Jugendliche im Mittelpunkt ihres Medienkonsums. Dominiert wird das Feld von einer Reihe von Apps: Instagram, Twitter, Vine, Facebook und YouTube vereinen die Jugendlichen, wie es einst die linearen Programme von MTV und Viva getan haben. In diesen Apps wird alles konsumiert, von der Nachricht bis hin zum umfangreichen Tutorial. Franziska von Kempis illustriert den Medienkonsum von Jugendlichen innerhalb und jenseits der popul\u00e4ren Apps.\n\n\u00a0\n\nFl\u00fcchtige Jugend. Sucht sie sich ihr Programm selbst oder versagt der Markt?\n\nDer massive Zulauf amerikanisch dominierter Internet-Plattformen, die Jugendliche mit ihren Apps unterhalten und informieren, zeigt, dass sich die Jugend zu helfen wei\u00df: YouTube wird f\u00fcr sie zum Ersatz f\u00fcrs Fernsehen. Doch w\u00e4hrend Nischen wie Gaming und Comedy erfolgreich besetzt werden, lassen sich Nachrichtenvideos, Dokumentationen und Nischeninhalte nur schwer origin\u00e4r f\u00fcr YouTube produzieren und dar\u00fcber refinanzieren. Diese Marktversagen soll das Jugendangebot von ARD und ZDF nun beheben. Dabei gilt es die Jugend mit (TV-)Inhalten zu erreichen, die so zuvor im Netz noch nicht verf\u00fcgbar waren: eine Gratwanderung zwischen Anspruch und Reichweite.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "id": 321, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fl\u00fcchtige Jugend. Sucht sie sich ihr Programm selbst oder versagt der Markt?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\n2012 hat sich Alex R\u00fchle aus psychischer Notwehr (#M\u00fcnchnerMietwahnsinn) zusammen mit zwei Freunden dem B\u00f6sen anverwandelt und die fiktive Immobilienfirma \"Goldgrund\" ins Leben gerufen. Diese anfangs rein satirische Luftnummer hat verbl\u00fcffend schnell die M\u00fcnchner Stadtpolitik aufgemischt und mit verschiedenen \u00f6ffentlichkeitswirksamen Aktionen \u00f6ffentlichen Leerstand bek\u00e4mpft. Mittlerweile hat sich Goldgrund in ein sehr handfestes Fl\u00fcchtlingsprojekt namens Bellevue di Monaco verwandelt.\n\u00a0\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 322, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Unsere Stadt auf Goldgrund", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Dieses Ende ist aber gleichzeitig ein Anfang. Netzpolitik ist im Mainstream angekommen. Es streiten nicht mehr Blogger und Twitteria mit Internetausdruckern. Kirchentage widmen sich der Digitalisierung und selbst die SPD diskutiert Netzpolitik bis in ihre Ortsvereine. Die Tagesschau berichtet \u00fcber digitale Themen ohne deren Digitalit\u00e4t zu betonen. Das Netz ist in der Gesellschaft angekommen.\nDie gro\u00dfen Herausforderungen stehen damit erst bevor. Die Pioniertage sind vorbei. Statt Internet-Erkl\u00e4rb\u00e4ren geht es mehr und mehr um knallharte Interessenspolitik. Diese dominieren derzeit die vom Untergang der Piraten befl\u00fcgelten Konterrevolution\u00e4re und deren Partikularinteressen. In dem Vortrag von Leonhard Dobusch und Markus Beckedahl wird es trotzdem \u2013\u00a0oder genau deswegen \u2013\u00a0auch darum gehen, das Gute zu sehen. Jetzt geht's los.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:45:00", 
      "id": 323, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die Netzgemeinde ist am Ende. Jetzt geht's los.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Das Ziel von \u201eFl\u00fcchtlinge Willkommen\u201c ist es, die Kommunikation zwischen Menschen mit verschiedenen sozialen und kulturellen Hintergr\u00fcnden aktiv zu f\u00f6rdern und herbeizuf\u00fchren. Langfristig wollen wir dazu beitragen, eine offene Gesellschaft zu gestalten, in der eine Willkommenskultur f\u00fcr Gefl\u00fcchtete und ein solidarisches Miteinander als selbstverst\u00e4ndlich gelten. Durch eine gemeinsame Lebensgestaltung von Fl\u00fcchtlingen und Einheimischen werden Refugees nicht mehr gesellschaftlich ausgegrenzt. Die Initiative \u201eFl\u00fcchtlinge Willkommen\u201c wurde am 18. November 2014 gegr\u00fcndet. Seitdem haben uns \u00fcber 530 WG-Anmeldungen aus ganz Deutschland erreicht, 29 WGs haben bereits einen gefl\u00fcchteten Menschen aufgenommen. \u00d6sterreich ist das erste weitere Land, in dem unser Konzept seit Januar 2015 umgesetzt wird. Derzeit unterst\u00fctzen wir die Adaption unseres Konzepts in den Niederlanden, in der Schweiz und in Griechenland.\n\nWir sind der Meinung, dass es weitsichtig ist, in eine gemeinsame Zukunft zu blicken! Gemeinsam schlie\u00dft f\u00fcr uns alle Menschen in Europa ein, auch die die hier Zuflucht suchen. Niemand flieht ohne Grund und Europa ist nicht unschuldig an heutigen Konflikten und wirtschaftlichen Problemen auf anderen Kontinenten. F\u00fcr uns ist es zeitgem\u00e4\u00df, die aus diesem Gedanken resultierende Verantwortung anzuerkennen und alles f\u00fcr ein nachhaltig funktionierendes Zusammenleben innerhalb Europas und der Welt zu tun. Hierf\u00fcr ist eine neue Willkommenskultur und Offenheit gegen\u00fcber Menschen mit anderer Sozialisierung und Herkunft notwendig. Wir hoffen, mit der Initiative \"Fl\u00fcchtlinge Willkommen\" dazu beizutragen! Gemeinsam mit Bakary, der selbst als Gefl\u00fcchteter in Berlin ankam, m\u00f6chten wir\u00a0neben der Vorstellung unserer Initiative und einem kurzen Einblick in seine pers\u00f6nliche Situation\u00a0folgende Punkte ansprechen:\u00a0In welchen Bereichen k\u00f6nnen wir au\u00dferdem zu einer offeneren Gesellschaft und einer Verbesserung der Bedingungen f\u00fcr Gefl\u00fcchtete beitragen? Wie ist ein privat gelaunchtes Konzept wie unseres \u00fcbertragbar auf andere wichtige Lebensbereiche, wie zum Beispiel Besch\u00e4ftigung/Arbeit und allgemeine interkulturelle Kommunikation?\n\nDer Vortrag wird zum Teil auch auf Englisch stattfinden, da Bakary noch nicht perfekt deutsch spricht.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 330, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fl\u00fcchtlinge Willkommen \u2013 WG-Zimmer f\u00fcr Refugees", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "tba\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 331, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "From Privacy to Publicity: the changing mode of being-in-the-world", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Big Data is the buzz word, not just in the context of the Germany economies attempt to take digitization seriously Industry 4.0 but also in development cooperation.\nThe use of telco data in development context was highly discussed during the outbreak of Ebola last year \u2013 in which cases is it justifiable to use telco data in countries where there are no or weak privacy and data protection laws? What say do citizens have when it comes to the reuse of their anonomized or personal data for a greater good, like the fight the spread of disease, or the decongestion of city areas?\nThis debate will feature examples from Senegal and Kenya and discuss the pros and cons of big data in development contexts.\n\u00a0\nThis session is part of the GIG programme and hosted by the Vodafone Institute for Society and Communication.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 332, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Big problems, big data, little privacy? Ethics of data use in development contexts", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Dieser grenz\u00fcberschreitende Wissenstransfer ist im 21. Jahrhundert von gro\u00dfer Bedeutung. Deshalb bedarf es klarer und m\u00f6glichst einheitlicher Regelungen, damit Urheberinnen und Urheber, Verwerterinnen und Verwerter sowie Nutzerinnen und Nutzer wissen, was sie d\u00fcrfen \u2013 und was nicht.\n\nJulia Reda fordert daf\u00fcr ein europ\u00e4isches Urheberrecht, das Grundrechte achtet und innovativen Diensten f\u00fcr den Onlinezugang zu Kultur keine Steine in den Weg legt. Technisch \u00fcberholte und von Land zu Land unterschiedliche Urheberrechtsregeln seien eine unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige H\u00fcrde f\u00fcr allt\u00e4gliche Handlungen im Internet.\n\nDie Europaabgeordnete legt daher mit ihrem Bericht auch eine Reformagenda f\u00fcr die \u00dcberarbeitung des EU-Urheberrechts vor, aber st\u00f6\u00dft damit nicht nur auf Beifall: Kritiker sehen das komplette Prinzip des Urheberrechts untergraben oder gar die kulturelle Vielfalt Europas beeintr\u00e4chtigt.\n\nDie Diskussion um ein europ\u00e4isches Urheberrecht ist also im vollen Gange. Seid dabei und gestaltet die europ\u00e4ische digitale Gesellschaft von morgen mit!\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert vom Europ\u00e4ischen Parlament / Informationsb\u00fcro in Deutschland.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:15:00", 
      "id": 333, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Digitales Europa \u2013 analoges Urheberrecht: Wie schaffen wir die Wende?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Spam, trolling, insults: without moderation social media platforms can quickly turn from World Wide Web to Wild Wild West. Keeping an eye on comments is necessary to ensure that an online conversation does not become a no man\u2019s land. But is it that easy to draw the line between what\u2019s acceptable and what\u2019s not? Is there a \u201cone size fits all\u201d solution for all European countries? Can a moderation policy offer black and white solutions to grey area issues? And how can a public institution such as the European Parliament have a successful moderation policy without falling into the pit of censorship?\n\n\u00a0\n\nPresented by European Parliament / Informationsb\u00fcro in Deutschland.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 334, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Moderation versus censorship: the European Parliament\u2019s red line", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "A Personal Data API brings massive potential for data control. Opening up the floodgates to your personal (meta)data to be completely available to you, to review and optimize it, or to have a data agent or a data lawyer, or whatever term will be correct, would give new possibilities for individuals. All these data streams would end up with you. It means that a whole range of possibilities are available to you in terms of what you want to do with your data asset. But for that to happen, you have to have access. And it has to practical access, meaning machine readable and in real-time.\n\nIf we continue with the notion that data is a magical and abstract thing which is hard to understand, we are going to end up in a huge mess. This transparency means you start to learn, with every interaction in the world, and you have instant data feedback, you\u2019ll have a whole different range of options and much more profound choices that you can take.\n\n\u00a0\n\nPresented by Protonet. \n", 
      "end_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "id": 335, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Personal Data API", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u00a0\nAnne Weibert: When Ideas Learn How to Fly: Crossing Cultural Boundaries with Geocaching Project Work\nThis study of a geocaching game project in an after-school initiative explores such project work as a means to foster cross-cultural understanding and respect among children in diverse neighborhoods. Main findings indicate that the computer-mediated collaborative activity in geocaching is apt to 1) bridge formal and informal learning contexts, and can thus support individual as well as collaborative learning effects, and 2) support the individual as well as collaborative development of a sense for space and place, and thus the building of a local community.\nIlaria Fioravanti: The future of learning\nSome educators in Germany and elsewhere question whether teaching digital technology to children from a young age is productive. Some say school is not the right place to learn about these digital tools. But educators at Herman-Nohl Schule, a European primary public school (Italian/ German) in Berlin\u2019s troubled Neuk\u00f6lln neighborhood, take a different approach. They are influenced by recent research showing that, for example, multimedia learning is a highly effective way for children to acquire knowledge. That is why the school employs the latest digital tools while at the same time making students aware of the potential, the limitations and the dangers of the digital revolution.\nMichael Schulte: Klexikon.de - Auf dem Weg zu einer \"Wikipedia f\u00fcr Kinder\"\nSehr viele Kinder nutzen die Wikipedia in Schule und Freizeit. F\u00fcr Kinder geschrieben ist das Online-Lexikon aber nicht. Aus diesem Grund gibt es ein neues Projekt: Klexikon.de, eine Art \u201cWikipedia f\u00fcr Kinder\u201d. Gef\u00f6rdert wird das Kinderlexikon, das unter CC-Lizenz steht, von Wikimedia Deutschland. Bis Ende 2015 sollen die ersten 1000 kindgerechten Artikel entstehen. In einem Wiki, versteht sich. Und als Weihnachtsgeschenk f\u00fcr alle Kinder im deutschsprachigen Raum.\nDer Journalist Michael Schulte hat sich das Klexikon ausgedacht. Als Projektleiter baut er zusammen mit Freiwilligen auf www.klexikon.de ein kostenloses und werbefreies Kinderlexikon auf.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 336, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T12:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "re:learn Lightning Talks I", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u00a0\nOliver Stickel: Making@Palestine\nThrough our long-term research project \u201ccome_IN\u201d, we have established a world-wide network of computer clubs for children. Computer-based playful learning and collaborative projects are in the center of all come_IN clubs. Further important goals are integration and bridging the \u201cdigital divide\u201d. Most of the clubs are located in Germany, however, two are in Palestinian refugee camps in the West Bank. Oliver Stickel and Dominik Hornung, two researchers from the University of Siegen, visited the Palestinian clubs in 2014. They brought a 3D printer and worked with the local children and volunteers on 3D modelling and 3D printing - always minding the come_IN philosophy of playfulness and beginner-friendlieness. In this talk, Oliver will present some of the experiences from Palestine as well as the impressive projects envisioned by the children who never before worked with 3D modelling, let alone 3D printing.\nSimon K\u00f6hl: eine Wikipedia f\u00fcr die Bildung\nIn der Wikipedia, erschaffen Menschen gemeinsam Wissen und machen den freien Zugang zu Wissen selbstverst\u00e4ndlich. In der Bildung ist diese Revolution noch nicht angekommen. Das wollen wir \u00e4ndern: Mit www.serlo.org bauen wir eine internationale Lernplattform, die allen kostenlos zug\u00e4nglich ist und bei der alle mitmachen k\u00f6nnen. Unsere Vision ist freie Bildung, die durch eine offenen und unabh\u00e4ngige Gemeinschaft gestaltet wird.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "id": 337, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "re:learn: Lightning Talks II", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "BMC Backstage ist ein\u00a0Opener f\u00fcr den re:cord Muiscday, der am 7. Mai statt findet.\u00a0Die Idee dahinter\u00a0ist einfach und\u00a0gut. Viele Unternehmen im Kreativbereich agieren nach wie vor vornehmlich branchenintern und greifen auch f\u00fcr neue Ans\u00e4tze prim\u00e4r auf etablierte Kontakte und Verbindungen zur\u00fcck.\u00a0BMC Backstage\u00a0\u201eMusic meets \u2026\u201c ist der Versuch, diese Branchen miteinander zu vernetzen und nutzbar zu machen. Jeder Event hat ein Branchensegment im Fokus, entsprechend wechselt auch der Veranstaltungsort. Strukturiertes Networking bietet die Gelegenheit neue Kontakte zu kn\u00fcpfen und weil die besten Ideen am Tresen entstehen, sorgt die BMC\u00a0f\u00fcr\u00a0ausreichend Getr\u00e4nke, Kulinarisches und Live-Musik im Anschluss.\nJAZZ BAR19:00 Berlin\u00a0Music Commission Backstage\u00a0\u2013 Music meets Digital Culture \u2013 Live music by\u00a0Sebastian Studnitzky\u00a0(Trumpet) &\u00a0Paul Kleber\u00a0(Upright bass)\nSTORE20:00\u00a0- 21:30 Berlin Music Commission Backstage \u2013\u00a0Daniel W. Best\u00a0of the\u00a0XJAZZ\u00a0DJ Team21:30 Live:\u00a0Tangowerk\u00a0feat. The Oracle\u00a0\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T20:00:00", 
      "id": 338, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T17:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "BMC Backstage ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Wieso lassen sich die schicken Ger\u00e4te, wenn nach kurzer Zeit etwas kaputt geht, nicht mehr reparieren? Oder warum sind sie \u00fcberhaupt so schnell nicht mehr aktuell und schick? Wieso haben wir immer schneller Zugang zu immer mehr Daten, aber nicht zu den Datenbergen, die dabei ohne unser Wissen und ohne unsere Zustimmung \u00fcber uns selbst gesammelt werden? Wieso entwickelt die Finanzwelt immer komplexere Produkte, die aber von immer weniger B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern verstanden werden? Wieso werden M\u00fcllberge angeh\u00e4uft oder verbrannt, obwohl die Techniken f\u00fcr Recycling und Kreislaufwirtschaft besser und die Ressourcen knapper werden? Wie kann man sich all das anders vorstellen? Kann man das? Wir gehen der Sache auf den Grund. Wir konfrontieren mit rasender Geschwindigkeit etablierte Meinungen mit kritischen Stimmen. Auf unserer B\u00fchne werden dann f\u00fcnf G\u00e4ste die Dinge \u00f6ffnen um sie besser zu verstehen, M\u00e4ngel ans Licht bringen und Alternativen zum Status Quo aufzeigen.\n\nG\u00e4ste und ihre Themen: Janis Winzer (Murks? Nein Danke!) zu Obsoleszenz, Alex Shure (Open It Agency) zu Open Source Hardware, Johannes Korten (GLS Bank) zu Finanzprodukten, Alice Grindhammer (Open Source Circular Economy Days) zu M\u00fcll & Kreislaufwirtschaft, Fieke Jansen. (Tactical Tech Collective) zu Daten.\n\nDurch das Programm f\u00fchrt die Performerin Alicia Augustin als Conf\u00e9renci\u00e8re.\n\nText und Konzept: Charlotte Knips, Lars Zimmermann, J\u00fcrgen Bertling\n\nPr\u00e4sentiert von der GLS Bank. \n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 339, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die Aufmacher \u00ad\u2013 eine Revue zu den Absurdit\u00e4ten von technischem Fortschritt und Wachstum", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Granaton: Passiver Widerstand im sozialen Netz \u2013 das Pseudonym 3.0\nDas Pseudonym hat in Europa jahrhundertealte Tradition. Auch im postdigitalen Zeitalter ist der Wunschname gesetzlich gesch\u00fctzt. Er kann in den Personalausweis eingetragen werden. Das Finanzamt erlaubt Rechnungen mit K\u00fcnstlernamen. Banken akzeptieren einen eingetragenen Nom de Plume als Kontokennzeichnung. Die pseudonymisierte Unterschrift ist gesetzlich bindend.\nIm Internet ist der Nickname starkem Gegenwind ausgesetzt. \"Schutz der Jugend in sozialen Netzwerken\" ist ein beliebtes Argument von Gegnern. Zur Trolljagd blasen Onlinemedien gegen anonyme Profile. Der Pseudo wird zum Krawallmacher stilisiert. Studien widerlegen diese Angriffe. Es sind eher zur\u00fcckhaltende Pers\u00f6nlichkeiten, die ein Pseudonym w\u00e4hlen, um ihre b\u00fcrgerliche Identit\u00e4t vor Angriffen und der Verletzung ihrer Privatsph\u00e4re zu sch\u00fctzen, oder k\u00fcnstlerisch motivierte Talente, die einer individuellen Identit\u00e4t dadurch Ausdruck verleihen.\nDas Motiv f\u00fcr die Verfemung von unserem kulturell gewachsenen B\u00fcrgerrecht auf Pseudonymisierung ist in der Monetarisierung unbezahlter Netzarbeit verortet. Je eindeutiger Datens\u00e4tze einer Person zugeordnet werden k\u00f6nnen, desto h\u00f6her ist ihr Wert im Archiv der Informationsfabriken. Nicht zuletzt Google verfolgte Pseudonyme jahrelang und rief \u00f6ffentlich zur Denunzierung von Fakeprofilen auf Google+ auf, bis durch Gmail, Chrome, Android und weitere Googleprodukte die ger\u00e4te\u00fcbergreifende Identifizierung einer Person auch ohne Klarnamenpflicht m\u00f6glich wurde. Nach wie vor sperrt Facebook Profile, deren Namen nicht \u201ewahr\u201c erscheinen und verlangt zum Nachweis der Identit\u00e4t Ausweise mit Geburtsdatum und Passfoto. Jedes Profil dieser Welt soll eindeutig einer Person zugeordnet werden k\u00f6nnen.\nNils Kr\u00fcger: Spherebox - Ein sicheres Netzwerk f\u00fcr Filetransfer und Kommunikation\nSpherebox ist ein einfach einzurichtendes Netzwerk f\u00fcr sichere Kommunikation und Filetransfer. Es kann anonym genutzt werden und mit einem Klick k\u00f6nnen beliebige Ger\u00e4te und Nutzer miteinander verbunden werden. Spherebox l\u00e4uft auf Desktop- und Mobilger\u00e4te.\nSpherebox ist ein dezentrales Netzwerk, das man nicht konfigurieren und warten muss. Es benutzt Ende-zu-Ende-Verschl\u00fcsselung und P2P-Technologie f\u00fcr die \u00dcbertragung von Dateien.\nMehr Infos unter: www.spherebox.com\nSimon Tennant: Building NSA-proof messaging apps.\nZuckerberg said: \u201cMessaging is one of the few things that people actually do more than social networking.\u201d But if messaging is the future, how do we keep our secrets, secret and still share and communicate?\nThis talk will cover the challenges of how you build secure social and messaging systems: design challenges and technical challenges around not leaking user's data.\nIt will then look at, concrete stepts for designing your next social app while keeping your user's data private.\nThe talk draws on the Buddycloud team's experience of building a secure messaging stack and give examples of some of the secure apps that developers are building.\nMatthias Pfau:\u00a0Einfache E-Mail-Verschl\u00fcsselung stoppt die Massen\u00fcberwachung!\u00a0\n\u00dcberwachung ist allgegenw\u00e4rtig. Leider haben es sich die meisten Menschen in unserem \u00fcberwachten Internet bequem gemacht. Der Aufwand sich und seine Daten zu sch\u00fctzen ist Vielen zu gro\u00df. Deshalb brauchen wir m\u00f6glichst einfache Tools, um uns zu sch\u00fctzen. Tutanota ist ein verschl\u00fcsselter E-Mail-Provider, lizensiert unter GPL v3. Wir k\u00e4mpfen f\u00fcr unser aller Recht auf Privatsph\u00e4re und freie Meinungs\u00e4u\u00dferung. Denn das sind die Grundfesten unserer Demokratie! Wir verschl\u00fcsseln deine gesamte Mailbox automatisch. Au\u00dferdem kannst du ganz einfach Ende-zu-Ende verschl\u00fcsselte Mails an jeden deiner Freunde schicken. Das ist ein gro\u00dfer Schritt nach vorn im Vergleich zu Anbietern wie Gmail und GMX, die selbst Daten scannen und zu Werbezwecken nutzen. Jetzt m\u00fcssen wir nur noch das Problem mit den Metadaten angehen!\nMushon Zer Aviv: AdNauseam\nAs online advertising is becoming more automatic, universal and unsanctioned, AdNauseam works to complete the cycle by automating all ad-clicks universally and blindly on behalf of the target audience. Working in coordination with your ad blocker, AdNauseam quietly clicks every blocked ad, registering a visit on the ad networks databases. As the data gathered shows an omnivorous click-stream, user profiling, targeting and surveillance becomes futile.AdNauseam is a browser extension designed to obfuscate browsing data and protect users from surveillance and tracking by advertising networks. Simultaneously, AdNauseam serves as a means of amplifying users' discontent with advertising networks that disregard privacy and facilitate bulk surveillance agendas.\nOlivier Amar: Your Privacy Matters! OR Reclaim your privacy\nWho cares about Snowden when your private information is being accessed by hundreds of companies and developers with your permissions?!?\nLet's face it, the government will do what they do and keep doing so, We can lobby, we can expose, but for the sake of \"security\" they will continue.\nThat being said, what excuse do the millions of applications that access your information WITH YOUR PERMISSION have? They don't have an excuse and yet, on average just by installing or connecting to 30-50 applications on your mobile phone/tablet or online, you're sharing your information with over 100 companies!\nThat's where MyPermissions comes in. We have and continue to make it easy for you! the user to make conscious and controlled choices about the who can access your personal information.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T13:30:00", 
      "id": 340, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "IT \"after Snowden\" \u2013 Privacy & Security Lightning Talks", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Lea Schiewer & Christian Macht: Youth hacking Europa\nWe change Europe. NGOs in the EU are doing their best to raise a generation of politically aware and responsible citizens. Millions of voluntary hours, young people active in thousands of events each year. With what impact? We are offering an inside perspective of one of Europe's biggest NGOs in the field, going through the methods we use to involve teens in European political thinking and intercultural understanding and making the case for a hacker mindset when setting out to find Europe.\nWalter van Holst: Adopt an MEP\nIt is hard for European citizens to stay informed about what happens in \u00a0the Brussels bubble and how their Members of the European Parliament \u00a0fulfill their role of representing the political will of their voters. \u00a0Where the traditional media are failing, the internet must step in. We \u00a0are launching adoptamep.eu, a project that aims to create a platform for \u00a0citizens to stay in touch with their MEPs on digital rights issues.\nLinnea Riensberg & Eva Breitbach: Publixphere \nPublixphere is the space for a fair public exchange about political ideas and opinions. Our users set the agenda. The editorial team supports the free exchange of ideas by providing background information and by reaching out to stakeholders and experts, inviting them to participate. We also organize and accompany events that deal with political questions. It is our goal to foster the free exchange of opinions on european policy issues in a protected space \u2013 online and offline. We want to provide our users, specifically young adults, with a platform in which they can develop and express political thoughts and bring these into political processes.\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:45:00", 
      "id": 341, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "European discourse \u2013 Lightning Talks", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Christian Bollert: Radios Second Coming \u2013 Digitales Audio erobert das Netz\nAudio erlebt eine zweite Welle der Wertsch\u00e4tzung. Gut zehn Jahre nach dem Podcast-Hype hat sich digitales Audio etabliert. Aktuelle Ph\u00e4nomene wie der Podcast \"Serial\" oder Online-Audio in Autos (VW, Ford, BMW) sind Zeichen daf\u00fcr. Plattformen wie Soundcloud, Spotify oder der deutsche Radioplayer unterstreichen das. Verlage (Die Welt, S\u00fcddeutsche, Zeit Online) bauen gerade ihre Audioangebote aus. Die \"Nische\" Audio scheint nach Jahren des Videohypes als interessanter Markt ernstgenommen zu werden.\nAlexander Matzkeit: Wie ich ganz alleine die deutsche Filmblogosph\u00e4re erschuf\nKaum jemand interessiert sich f\u00fcr Menschen, die in Deutschland \u00fcber Film bloggen, weil sie sich selbst nicht f\u00fcreinander interessieren. Daher wird es Zeit, die deutsche Filmblogosph\u00e4re der Welt vorzustellen; sie zu analysieren, zu dissen und zu loben. Einblicke in eine faszinierende Welt zwischen Hoch-, Pop- und Netzkultur, die auch die l\u00e4stige Frage einschlie\u00dft, ob man spoilen darf, dass Bruce Willis die ganze Zeit schon tot war.realvirtuality.info\nSebastian Nuss: Wie verfilme ich Netzkultur?\nNetz-Themen sind zwar l\u00e4ngst auch im Fernsehen angekommen, aber \u00fcber Tweets-vorlesen oder Vermelden neuer Sp\u00e4h-Skandale kommen sie kaum hinaus. Wenn doch, werden gerne Herren in dunklen Hoodies vor Laptops gesetzt (Hacker!), manchmal auch ins Berliner Oberholz (so fancy!) oder Matrix-Zeichenketten (Das! Netz!) als Bilder verwendet. Ab und an gibt es h\u00fcbsch gebastelte Photoshop-Effekte \u00fcber tippenden H\u00e4nden auf Tastaturen. Wie verfilmt man eigentlich Netzkulturthemen? Und wie macht man es gut? Wie \u00fcbersetzt man am besten komplexe Ph\u00e4nomene der Netzkultur und damit einige der wichtigsten Themen unserer Zeit in bewegte Bilder um? Ein Selbstversuch von Wiederholungst\u00e4tern.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 342, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Media Convention \u2013 Lightning Talks", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u2026\n", 
      "end_time": "2015-05-07T20:00:00", 
      "id": 343, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T18:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "DJ Ninjagonzo \u2013\u00a0DJ set @\u00a0re:fill bar", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Reading, writing and arithmetic. These are subjects we learn in school. They shape how we see and participate in the world. Today, however, we need new literacies. The web brings with it great opportunity. Yet we will replicate the powers of the past unless we teach the web, and teach it differently.\u00a0 This session will share some testing, experiments and ambitions based on Mozilla's work in the field. We'll learn about web literacy and how to put these ideas into action.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 344, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Web Literacy: How Wield the Web", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Als das Buch erschien gab es noch keine Smartphones, an die Cloud war noch nicht zu denken und es gab gerade einmal halb so viele Breitbandanschl\u00fcsse wie heute in Deutschland. Die rasante \u00c4nderung der technischen Voraussetzungen wurden zum Katalysator der Ans\u00e4tze aus \u201cWir nennen es Arbeit\u201d und zum Ansto\u00dfpunkt f\u00fcr Neues Arbeiten. Von abwegigen Ans\u00e4tzen aus der Vergangenheit, die 10 Jahre sp\u00e4ter Normalit\u00e4t sind, \u00fcber Herausforderungen der Arbeitswelt der Gegenwart, bis hin zu #OutofOffice-Zukunftsvisionen.\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von Microsoft Deutschland.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 371, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Der Weg von digitaler Boh\u00e8me bis #OutofOffice", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Electronic waste is becoming more of a problem each day in the world over. There's a dire need for recycling and upcycling of electronic waste so as to preserve our environment. The E-Waste 3D Printer is one such way of utilizing electronic waste. The printer re-uses several parts all from old scanners, printers and CPUs, together with printed parts and electronic components to build an affordable and functional 3D printer.\n\nTogether, we will take apart old printers and scanners to salvage useful parts, and figure out how to re-combine them. During the workshop, participants will get to experience the process of harvesting and building with e-waste, get a feel of the value chain associated with the reuse of electronic waste.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:15:00", 
      "id": 346, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Motors, Circuits, Value Chains \u2013 Building a 3D Printer with E-Waste", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Online privacy has recently become a relevant concern for the internet user that includes security, information censorship, and freedom of speech. A DIY implementation of a network wide TOR tunnel using the Rasberry Pi can help expose non-engineers to the low level details of how an internet session is vulnerable to eavesdropping and what options there are to secure it.\n\nDuring this workshop session, the audience will be led through a the step-by-step process of configuring a Rasberry Pi B+ as a DIY Wi-Fi router and subsequently configured to support TOR tunneling. At the end of the workshop, a demonstration of a secure TOR session will be established using the device.\n\n\u00a0\n\nThis session is part of the GIG programme.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:15:00", 
      "id": 347, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Building a Tor Proxy Box With The RaspberryPi", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "You know where things go wrong in your neighborhood, but the city officials won\u2019t listen? Want to report the broken swing on the playground that might injure a child one day? You want to fix the pothole filled with water that will harbor malaria mosquitoes fairly, soon if the temperature keeps rising?\n\nIn this workshop and without writing a single line of code, you will learn how to build a see & report app for android that lets you take pictures of everything you want to have fixed thereby automatically recording date and location.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T14:15:00", 
      "id": 348, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "No Code Required \u2013 Simple Ways to Build Android Apps", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "If you can sew a button, you can sew an LED and learn something about circuitry! Wearable electronics are invading our clothes more and more. Even if they may not have hit mainstream fashion yet, Lilypad lights are stylish and machine-washable. During this workshop, you will learn how to sew a couple of LEDs and a battery onto fabric using conductive thread. We will demonstrate some creative on/off switches using buttons and sensors and share a few online examples of exciting wearable electronic fashion.\n\n\u00a0\n\nThis session is part of the GIG programme.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:15:00", 
      "id": 349, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Light Up Your Clothes!", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "3D printing gets cheaper and more ubiquitous all the time. The technology has great potential and we\u2019d like to show our participants that 3D modeling and printing a first project of their very own can be achieved quite quickly and easily. After an introduction to the different 3D printing technologies and the process in general, we will guide our participants through the creation of individual objects using simple and web-based tools such as Tinkercad.com. Subsequently, we will print them out right on site and everybody gets to take home their own 3D printed creation!\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 350, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "3D Printing for Beginners", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Fresh Music for Rotten Vegetables is a workshop and a participatory installation. Here, you will learn simple electronics by building custom sounding circuits. The circuits are powered and controlled by fruits and vegetables. The result is an orchestra of rotting vegetables, rivalling Sir Simon Rattle and his crew. You can show off your conducting skills in the concert following the workshop.\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:00:00", 
      "id": 351, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fresh Music for Rotten Vegetables", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Big Data setzt das Business in Bewegung. Immer gr\u00f6\u00dfere Datenstr\u00f6me k\u00f6nnen in immer mehr absatzf\u00f6rdernde oder gewinnsteigernde Information umgesetzt werden. Computer analysieren, welche Online-Inhalte bei Usern besonders beliebt sind, welche Nachrichten sie in den sozialen Medien abrufen, welche Szenen sie sich in Videos wieder\u00adholt an\u00adschau\u00aden und welche Aussagen sie in Bewertungen und Kommentaren hinter\u00adlassen. Das Wissen um\u00a0 das Verhalten und den Geschmack ihrer Nutzer l\u00e4sst Digital\u00adunternehmen zunehmend in die Medienwelt vordringen und stellt traditionelle Modelle der Produktion und Verwertung von Inhalten auf den Kopf.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:15:00", 
      "id": 352, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die Vermessung der Medienwelt", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Preview einer neuen Serienstaffel\n", 
      "end_time": "2015-05-05T19:15:00", 
      "id": 353, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T18:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Serien Screening ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "An Content-Ideen mangelt es den Verantwortlichen nach eigenen Angaben nicht. Aber wie geht gutes Entertainment f\u00fcr die vielumworbene Zielgruppe zwischen 14 und 29 Jahren? Eine Gruppe Jugendlicher/junger Erwachsener hat neue und innovative Jugendformate aus dem europ\u00e4ischen Ausland \u00fcber alle Plattformen hinweg f\u00fcr uns gesichtet und stellt ihre Favoriten vor.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "id": 354, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Youth Entertainment \u2013 Hands On", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "YourTurn ist der Video Creator Wettbewerb, der von YouTube, Endemol Beyond und dem Medienboard Berlin-Brandenburg veranstaltet wurde, um jungen Talenten aus Berlin und Brandenburg bei der Entwicklung eines eigenen YouTube-Channels zu unterst\u00fctzen.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "id": 355, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "\"Your Turn\"-Video Creator Wettbewerb: Die besten Channel-Konzepte", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Keynote - Die redaktionelle Gesellschaft. Die neue Macht des digitalen Zeitalters\n\nMedien durchdringen das politische, wirtschaftliche und private Leben bis in den letzten Winkel. Angesichts der immer dichteren Verflechtung traditioneller und digitaler Kommunikationskan\u00e4le ist die Vorstellung medienfreier R\u00e4ume eine Illusion von gestern. Was bedeutet diese ebenso faszinierende wie beunruhigende Entwicklung? Womit m\u00fcssen wir rechnen? Wie sollten wir handeln? Bernhard P\u00f6rksen, Bestsellerautor und Professor f\u00fcr Medienwissenschaft, geht in seiner Keynote von einer zentralen These aus: Wir sind auf dem Weg in eine redaktionelle Gesellschaft, in der jeder Mensch zum Sender geworden ist. Blitzschnell sind Transparenz und Aufkl\u00e4rung m\u00f6glich \u2013 und in rasender Geschwindigkeit verbreiten sich Ger\u00fcchte und Falschmeldungen, bilden sich Protest- und Wutgemeinschaften, die mit Schicksalen auf einer weltweit sichtbaren B\u00fchne spielen. Ein Vortrag \u00fcber die redaktionelle Gesellschaft mit vielen erhellenden, manchmal erschreckenden und auch erheiternden Beispielen.\n\n\u00a0\n\nWer hat die Macht? Konvergente Medien zwischen Wettbewerb und Kontrolle\n\nDaten sind das neue \u00d6l \u2013 Das Gesch\u00e4ft mit Nutzerdaten bringt neue Gesch\u00e4ftsmodelle und Unternehmen hervor und \u00e4ndert Machtverh\u00e4ltnisse: Inzwischen bauen Google und Facebook als f\u00fchrende Konzerne im Daten-Gesch\u00e4ft zunehmend ihre Macht auch im Medienbereich aus. Die Basis f\u00fcr das Gesch\u00e4ftsmodell vieler Dienste, die den Alltag der User bequemer machen und die Medienlandschaft erweitern, sind erhobene Nutzer-Daten, die nach ganz eigenen und unterschiedlichen Regeln erhoben werden. Studien zufolge w\u00fcrde es 76 Tage dauern bis Internet-User alle AGB und Datenschutzbestimmungen gelesen haben, die ihnen im Alltag eines Jahres begegnen. Die Erfahrung zeigt aber, dass User eher sorglos ihr Einverst\u00e4ndnis erkl\u00e4ren, damit sie m\u00f6glichst schnell in den Genuss des Dienstes kommen und damit dessen Bedingungen ungelesen akzeptieren. Erst wenn es Probleme gibt, folgt der Aufschrei.", 
      "end_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "id": 356, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Wer hat die Macht? Konvergente Medien zwischen Wettbewerb und Kontrolle", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Hintergrundgespr\u00e4ch: Mit Dieter Gorny, der neue \"Beauftragte f\u00fcr kreative und digitale \u00d6konomie\" des Bundeswirtschaftsministeriums und Tim Renner, Staatssekret\u00e4r f\u00fcr kulturelle Angelegenheiten des Landes Berlin sind seit kurzer Zeit zwei Urgesteine der deutschen Musikwirtschaft an wichtige Stellen der digitalen Gesellschaft ger\u00fcckt. Was sie dort bewegen wollen, ob es ihnen mit ihren Zielen gelingt ihrer politischen Funktion und allen Anspruchsgruppen, nicht nur den \"gro\u00dfen Playern\", gerecht zu werden und wie sie den einseitigen Blick durch den Notenschl\u00fcssel des Musikbusiness vermeiden wollen, m\u00f6chte re:publica Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Andreas Gebhard in einem Gespr\u00e4ch ermitteln.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "id": 357, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Musik, Visionen und Politik \u2013 Dieter Gorny und Tim Renner im Gespr\u00e4ch", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Aber wer ist jetzt alles dabei und wie arbeitet man als dezentrale Medien-Organisation? Wie spielt man das Informationsfreiheitsgesetz durch? Wie beh\u00e4lt man Spa\u00df und Motivation, w\u00e4hrend eine Hiobsbotschaft nach der anderen kommt? Wie kann sich ein Communityprojekt finanzieren und welche H\u00fcrden gilt es dabei zu nehmen? Das will und wird diese Session u.a. beantworten.\nDazu verlesen wir die spannendsten Leserbriefe, die lustigsten Kommentare und erz\u00e4hlen viele Anekdoten aus bald elf Jahren netzpolitik.org.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 358, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "netzpolitik.org: Mit Journalismus f\u00fcr digitale Grundrechte eintreten", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Keynote - Macht durch Zugang: M\u00fcssen wir Netzneutralit\u00e4t von den USA lernen?\n\nNetzneutralit\u00e4t ist derzeit nicht nur in Deutschland der Zankapfel zwischen Internet-Urgesteinen, Unternehmen, Politik und Aktivisten: W\u00e4hrend wir hierzulande noch diskutieren, ob tats\u00e4chlich alle Inhalte diskriminierungsfrei durchs Netz geleitet werden sollen oder bestimmte Dienste eine \u00dcberholspur brauchen, haben die USA die Gleichbehandlung aller Inhalte bereits gesetzlich festgeschrieben. Das ist in den Niederlanden schon l\u00e4nger geschehen, hier gibt es sogar schon erste Urteile gegen Unternehmen, die die Netzneutralit\u00e4t verletzt haben. Gleichzeitig erfreuen sich Zero Rating-Dienste insbesondere in Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4ndern zunehmender Beliebtheit. Die Frage lautet nun: Brauchen wir Netzneutralit\u00e4t wirklich? Und was passiert, wenn wir auf sie verzichten? Thomas Lohninger zeichnet die Entwicklung des Internets nach, die sich sowohl durch die gesetzliche Festschreibung der Netzneutralit\u00e4t als auch durch den Verzicht darauf in verschiedenen Teilen der Welt ergeben hat. Mit Blick auf gesellschaftliche und \u00f6konomische Implikationen beider Entscheidungswege stellt er den Vergleich mit Deutschland an und welche Auswirkungen verschiedene Entwicklungen auf die \u00d6konomie und die Medienrezeption insbesondere des Rundfunks haben w\u00fcrden.\n\n\u00a0\n\nZero Rating & Qualit\u00e4tsklassen: Wohin geht es mit der Netzneutralit\u00e4t?\n\nDie Idee Einf\u00fchrung von Qualit\u00e4tsklassen f\u00fcr spezielle Dienste spaltet die Netzwelt: Die Einen sehen in den \u00dcberholspuren im Netz den Niedergang des freien Internets, die Anderen ein lukratives Gesch\u00e4ftsmodell, das auch sicherheitsrelevante Aspekte ber\u00fccksichtigt, wenn es zum Beispiel um die \u00dcbertragung von Daten im Gesundheitssektor geht. Das Panel diskutiert Chancen und Risiken von Qualit\u00e4tsklassen und der Aufweichung der Netzneutralit\u00e4t sowie der nahen Verwandten wie Zero Rating und Sponsored Data. Au\u00dferdem wird hinterfragt, welche Inhalte tats\u00e4chlich bevorzugt werden sollten, wie dies diskriminierungsfrei umsetzbar ist und wie der Nachweis erbracht werden kann, dass Inhalte nicht zu Gunsten anderer benachteiligt werden und dadurch die publizistische Vielfalt und der Zugang gef\u00e4hrdet werden.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 360, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Zero Rating & Qualit\u00e4tsklassen: Wohin geht es mit der Netzneutralit\u00e4t?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Keynote \u2013 Die Bedeutung von WLAN f\u00fcr die Nutzung audiovisueller Medien \n\nDie allgegenw\u00e4rtige Verf\u00fcgbarkeit von Medieninhalten im Internet wird f\u00fcr immer mehr Menschen zur Gewohnheit. Der Zugriff auf diese Medieninhalte erfolgt zu einem gro\u00dfen Teil \u00fcber mobile Endger\u00e4te. Dabei ist das umfassende Angebot f\u00fcr mobile Internetnutzer aber Fluch und Segen zugleich: Sie k\u00f6nnen zwar unabh\u00e4ngig von Ort und Zeit auf On-demand-Plattformen zugreifen, die Volumengrenzen der Mobilfunknetze eignen sich allerdings nicht, um die Inhalte \u00fcber mobile Endger\u00e4te unbegrenzt zu konsumieren. F\u00fcr guten Empfang von YouTube, Netflix, Tagesschau und Co. ist schnelles Internet ohne Volumengrenze eine Grundvoraussetzung. An dieser Stelle kommt WLAN ins Spiel: Die allgegenw\u00e4rtige Verf\u00fcgbarkeit dieser Technologie \u2013 zu Hause und unterwegs \u2013 wird die Nutzung von Medieninhalten erheblich ver\u00e4ndern. Steffen Meyer-Tippach gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die Verbreitung von WLAN in Deutschland und erl\u00e4utert den Einfluss auf den Medienkonsum. \u00a0\n\nVortrag \u2013 The Future Role of Wi-Fi Spectrum \n\nWLAN hat eine beeindruckende Erfolgsgeschichte hinter sich: Wurden die lizenzfreien WLAN-Frequenzen 2,4 und 5 GHz in der Vergangenheit noch als Schrottfrequenzen bezeichnet, f\u00fcr die man au\u00dfer f\u00fcr den Betrieb von Mikrowellen keine weiteren Anwendungen sah, sind sie heute ein wichtiger Baustein einer digitalen Gesellschaft, ein weltweiter \u00dcbertragungsstandard f\u00fcr die mobile Internetnutzung. Zuk\u00fcnftig wird WLAN auch nicht mehr nur in Routern, Laptops, Smartphones und Tablets verwendet. Bei der Entwicklung neuer Anwendungsgebiete f\u00fcr digitale Technologien spielt WLAN eine entscheidende Rolle: Ob bei Smart Grids, mobilen Bezahlsystemen oder Sensornetzwerken \u2013 Konnektivit\u00e4t wird \u00fcberwiegend \u00fcber WLAN-Netzwerke hergestellt. Der Erfolg von WLAN ist ungew\u00f6hnlich. Nach wie vor werden hier Frequenzen eingesetzt, die ungeeignet sind, gr\u00f6\u00dfere Distanzen zu \u00fcberbr\u00fccken oder Hindernisse zu durchdringen. Weltweit wird daher daran gearbeitet, die WLAN-Technologie weiterzuentwickeln und im Rahmen einer effizienten Frequenzregulierung auch in anderen Teilen des Spektrums einzusetzen. Dr. Ben Scott stellt das Potenzial von zuk\u00fcnftigen WLAN-Anwendungen vor und gibt einen \u00dcberblick \u00fcber aktuelle Trends. \u00a0\n\n\u00d6ffentliche WLAN-Netze im Spannungsfeld von Politik, Wirtschaft und Justiz \n\nDie St\u00f6rerhaftung ist seit Jahren die Achillesferse der Netzpolitiker und Zankapfel zwischen Nutzern, Urhebern und wirtschaftlichen Akteuren. Im Koalitionsvertrag und in ihrer Digitalen Agenda hatte die Bundesregierung daher angek\u00fcndigt, die bisherige Regelung zur St\u00f6rerhaftung zu \u00fcberarbeiten und so die Verbreitung von FREE WIFI in Deutschland zu f\u00f6rdern. Der darauf abzielende Entwurf vom Bundeswirtschaftsministerium, der eine \u00c4nderung des relevanten Paragraphen acht des Telemedien-gesetzes anstrebt und Rechtssicherheit f\u00fcr Betreiber \u00f6ffentlicher WLAN-Netze schaffen soll, wurde aber von vielen Seiten kritisiert und l\u00e4sst viele Fragen offen.", 
      "end_time": "2015-05-05T16:15:00", 
      "id": 361, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Future of Wi-Fi", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Sie beginnen jung, produzieren diszipliniert und lernen aus jedem Video. Immer mehr Kreative und Filmemacherinnen nutzen die M\u00f6glichkeiten von YouTube und beginnen fr\u00fch ihr eigenes Medienimperium aufzubauen. Dabei \u00a0lernen sie ihr Handwerkszeug direkt vor Publikum. YouTube ist nicht nur Plattform f\u00fcr die gro\u00dfen Stars, sondern auch eine Talentschmiede f\u00fcr den Nachwuchs.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 362, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Talentschmiede der n\u00e4chsten YouTube-Stars? Videodays on Stage", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Peacekeeping originally described unarmed military observers or the lightly-armed \u201cblue helmets\u201d who support a cease-fire or peace agreement. Today, with a much wider spectrum of tasks, several international and regional organizations \u2013 e.g. the EU, African Union or the Organization for Security and Cooperation in Europe, OSCE \u2013 deploy so-called peace operations around the world.\nThe contemporary landscape in which these missions operate has changed dramatically over the last decades. Only recently, a UN Expert Panel has explored how these missions can better confront the dynamic challenges of the 21st century, stating that \u201cno mission can be expected to succeed in today\u2019s complex environments without an ability to innovate and make effective use of technology and no advantage should be withheld from those working for the cause of peace.\u201d (Read the Panel\u2019s full report here.)\nThis session examines how digital media and technological innovation cannot only support post-conflict peacekeeping but also augment the strategies to foster more effective community development, to empower the victims of conflict and to strengthen the challenging process of peacebuilding.\nSpeakers from Rwanda, South Sudan and Iraq will explain how they are attempting to shape the futures of their conflict-torn countries with digital innovation, like for instance the support initiative www.incike.rw using technology to support /INCIKE/, elderly survivors of the Rwandan genocide who lost their families and now have to fend for themselves.\n\u00a0\nThis session is part of the GIG programme and hosted by ZIF \u2013 Center for International Peace Operations.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 363, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Nerds with Blue Helmets? Digital Innovation and Peacekeeping ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "We fortunately now live in an era where the importance of encryption for civil society is no longer a matter of debate. Many initiatives exist to introduce encryption as broadly as possible throughout the internet, but quantity may not always be the right metric. It's really easy to get encryption wrong and thus create a false sense of security, particularly for those without the technical knowledge to assess the risks.\n\nGoogle aims to provide everyone with the world\u2019s strongest security and privacy tools. Security and privacy matter to us, we know how important they are to our users, and we work hard to get them right. Stephan will describe some of the approaches \u2014 both qualitative and quantitative \u2014 that Google has taken in encryption over the years.\n\n\u00a0\n\nIn Partnership with Google's Security Team.\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "id": 364, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Encryption At Scale", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Laut aktueller ICIL Studie schneidet Deutschland im internationalen Vergleich bei der digitalen Bildung immer noch nur m\u00e4\u00dfig ab. Wir befinden uns auf Platz 11 von 21 untersuchten Bildungssystemen \u2013 direkt hinter Russland. Die vorderen Pl\u00e4tze belegen die Tschechische Republik, die kanadische Region Ottawa und Australien.\n\nInternet, PC und Smartphones geh\u00f6ren zum Alltag der Sch\u00fcler. Digitale Kompetenz wird aber nicht allein durch Beibringen dieser Nutzung vermittelt, sondern bedarf des gezielten Aufbaus von kreativen Programmierkenntnissen und einer sehr viel tieferen Durchdringung von IT-Grundlagen an Schulen und Bildungseinrichtungen. Dennoch findet IT-Unterricht an Schulen nur in extrem begrenztem Umfang statt. IT-Leistungskurse kommen kaum zustande. Auch die technischen Rahmenbedingungen an Schulen sind oft stark verbesserungsw\u00fcrdig. Mehr als die H\u00e4lfte der befragten Lehrer und Sch\u00fcler bringen daher laut einer BITKOM-Studie ihre privaten, digitalen Endger\u00e4te als Unterrichtsmittel mit in die Schule.\n\nIm November 2014 konnten \u00fcber 40.000 offene Stellen f\u00fcr IT-Experten nicht besetzt werden - Tendenz steigend. Dieser Fachkr\u00e4ftemangel stellt die Unternehmen nicht nur vor gro\u00dfe Herausforderungen, sondern wird schon bald zu einem massiven Hemmniss f\u00fcr die wirtschaftliche Entwicklung Deutschlands im weltweiten Wettbewerb werden.\n\nDiskussionsteilnehmer:\n\nSaskia Esken, Mitglied des Deutschen Bundestages / Ausschuss f\u00fcr Digitale Agenda\n\nMaria Reimer, Projektleiterin Jugend hackt\n\nPeter Ganten, CEO Univention GmbH\n\nModeration:\n\nChristiane Brandes-Visbeck, Journalistin und Kommunikationsberaterin\n\n------------------\n\nIm Anschluss an die Diskussion wird noch der Univention Absolventenpreis verliehen.\n\nUm die Verbreitung von Open Source-Software im professionellen Umfeld voranzutreiben, hat Univention nun zum achten Mal den Univention Absolventenpreis ausgelobt. Der Absolventenpreis 2015 wird von Univention gestiftet, die Gewinner werden von einer unabh\u00e4ngigen\u00a0Jury\u00a0gew\u00e4hlt. Ausgezeichnet werden\u00a0Arbeiten, die den Einsatz von Open Source-Software f\u00fcr professionelle Anwender\u00a0attraktiver machen. Eine Einschr\u00e4nkung auf bestimmte Fachbereiche besteht nicht.\n\nDer Gewinner des Absolventenpreis erh\u00e4lt\u00a0\u20ac 2.000 Preisgeld, \u00a0der Zweitplatzierte \u20ac 1.000 und der Drittplatzierte gewinnt \u20ac 500.\n\nMehr Infos: http://absolventenpreis.de\n", 
      "end_time": "2015-05-06T18:00:00", 
      "id": 365, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T17:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "01000011 01101111 01100100 01100101? Wieso Informatikunterricht mit Office und Minesweeper scheitern muss.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In seinem Talk berichtet Alexander von seiner Ausbildung, dem Start zur ISS, seiner Arbeit als Wissenschaflter an Bord und dem Blick zur\u00fcck auf unseren zerbrechlichen Heimatplaneten.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "id": 366, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Blue Dot Mission - Sechs Monate Leben und Arbeiten auf der ISS", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Nach dem Sitzen und Lauschen darf sich einfach\u00a0mal ausgepowert werden. Beim Lunch Beat tanzen wir eine Stunde in der Mittagspause.\u00a0 Es gibt Wasser for free und House\u00a0Musik auf die Ohren von\u00a0Daniel Berhane.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "id": 367, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Lunch Beat @\u00a0re:fill bar", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der Vortrag f\u00fchrt durch Stephan Porombkas eigene Werkstatt hindurch in die Welt der kleinen und kleinsten Formen. Denn an ihnen l\u00e4sst sich zeigen, auf welche Weise sie in der Netzkultur ihren Stellenwert ge\u00e4ndert haben. Weil sie in alten Medienkulturen nur isoliert aufgetreten sind, konnten sie schnell als belanglose Miniaturen abgetan werden. Gerade weil sie sich jetzt aber mit anderen kleinen und kleinsten Formen verkn\u00fcpfen lassen, entwickeln sie eine ganz neuartige Energie.\nGoldigkeit meint genau diesen Moment, in dem Dinge und Gesten ganz kurz zu leuchten beginnen, weil sie diese Energie abgeben. Klingt esoterisch. Ist aber das Gegenteil. Man hat es hier mit einem ganz konkreten Ph\u00e4nomen zu tun. Gezeigt wird, wie sich dieses Leuchten erzeugen l\u00e4sst und wozu es sich einsetzen l\u00e4sst. Entwickeln werden daraus ein paar Hinweise, die nicht die Verwerfungen der Netzkultur gl\u00e4tten, aber immerhin Vorschl\u00e4ge machen, wie man auf produktive Weise Gegenwart beobachten und durch kleine Gesten beeinflussen kann.\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:45:00", 
      "id": 368, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T17:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Lasst uns goldig sein! Lebens- und produktionstechnische Hinweise zur Bewegungsfigur der kleinen und kleinsten Formen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Another goal was to empower them since through sharing, they would recognize that they are not alone. In four days, the tag was used about a million times with about 300k original tweets from all over Turkey. It thus made the sexual harassment problem visible in society by showing that this was not confined to public transportation and was happening to all women regardless of ethnicity, religiosity, class or other issues. Men were shocked to find out about the prevalence of sexual harrassment and some demonstrated by wearing skirts and refusing that kind of manhood. The debate and after effects of the tag continue online as well as offline as the huge data thus collected is being analyzed by researchers.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:45:00", 
      "id": 369, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "#sendeanlat \u2013 a Turkish outcry ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Katherine Oliver, who oversaw the media and technology portfolios for the City of New York for over a decade under Mayor Bloomberg, brings a unique perspective to the way local stakeholders can support the creative ecosystem and foster a sense of community and lasting economic impact for a city. Katherine will present case studies from New York including the development of the \"Made in NY\" brand and more recent examples from her work with international cities including Mexico City.\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:30:00", 
      "id": 374, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Big Picture Thinking for Creative Communities", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Many citizens remain inactive when it comes to political engagement. Their silence is a threat for democracies In times where too many citizens are excluded from political decision making we have to find ways how to better include the silent masses. Digital platforms can be provide tools for participation, however, if not designed carefully they might end up damaging democracy even further. From the Nordics to Latin America, Thomas Wagenknecht from the Karlsruhe Institute of Technology analyzed inspiring websites and apps and will present the findings of his research.\nIn addition, the second half of the discussion will focus on freedom of information platforms as one example of citizen/government interaction. The newly launched Sobanukirwa.rw is the first freedom of information project in Rwanda and one of the first in Africa. \u201cFrag den Staat\u201d has been in existence for some years now and has established itself as the portal to government information.\nWhat challenges need to be undertaken to foster active e-citizenship. What are the prerequisites for an effective and active e-participation?What can Freedom of Information projects\u00a0 learn from each other in making government information accessible to citizens and how can development organizations facilitate governments opening up to become more transparent and accessible? These questions will be debated by\u00a0 Claude Migisha (Sobanukirwa.rw) and Stefan Wehrmeyer (FragdenStaat.de) and Thomas Wagenknecht.\nThe discussion is hosted and facilitated by the German Federal Ministry for Economic Cooperation and Development (BMZ). The session will be opened by State Secretary Mr. Silberhorn.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:45:00", 
      "id": 375, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "e-Participation and Freedom of Information projects in Africa, Latin America and Europe. ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Given that Pakistan is the country credited with taking down Youtube for viewers from all around the globe in 2008, it isn't surprising that access to they video sharing website from within the country is blocked since September of 2012. With an ongoing war on it's western front, certain websites and occasionally cellular services are regularly taken down in the country in the name of national security. Even with such a backdrop, from tech startups to government departments using technology in creative ways, there is a lot going on in the digital communications landscape in Pakistan.\u00a0\nThis fireside chat will discuss innovations happening in the tech space in Pakistan, and talk about the challenges and opportunities associated with ICT growth in the country.\u00a0\n\u00a0\nThis session is a part of the GIG programme.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:45:00", 
      "id": 376, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Innovation, Internet Access & Dengue Fever: Looking at Pakistan\u2019s complex digital communications landscape", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Most batteries you throw out are not dead \u2013 they just stop working on most devices after 20% of their voltage is used. If you\u2019ve got some random electronics scraps hanging around, you could not only revive these dead batteries, but also make them work for electronics that require a higher voltage.\n\nAll you need to learn is a simple Joule Thief circuit and a few points about how batteries work, and you\u2019ll have a ready-to-use power source in just a few minutes\u2019 time. This workshop will teach you how.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 377, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Joule Thief - Bringing Dead Batteries Back To Life", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "A great example of the battle between reclaiming of public space and privatization is Madrid \u2013 whilst activities are breathing new cultural and political life into one of the central squares with the \u201cEl Campo de Cebada\" initiative, the central metro station in Madrid has been named Vodafone Sol.\nWho owns the city? Who creates the city and What is a good city? Three international discussions hosted by the Goethe-Institut and the M\u00fcnchner Kammerspiele addressed these questions from February to March \u2013 we are going to continue the discussion at re:publica by bringing together participants from all three episodes of \u201cUrban Places \u2013 Public Spaces\u201d (www.goethe.de/urbanplaces) to discuss what role activities and artists play in shaping public space and urban futures, what means of digital and analogue intervention and collaboration is possible and necessary to scale local efforts to reclaim the city from the hands of investors and political elites.\n\u00a0\nThis panel is hosted by Goethe-Institut und M\u00fcnchner Kammerspiele.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 378, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Urban Places \u2013 Public Spaces", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Impactful innovation does not always involve a microcontroller and a 3D printer. Sometimes, a few simple ingredients put together in a new way will lead to astonishing results. In this workshop, you will be introduced to a DIY phone charger from Uganda, using a 12V motorcycle battery, a block of wood and a few pieces of scrap metal.\u00a0\n\nSome places in Uganda (and in other parts of the world) do not have access to electricity. While most people have phones, they often need to pay a fee in order to charge their phone in town. Motorcycles (called \u201cboda boda\u201d in Uganda) are a common transport vehicle. This project allows people to charge their phones using the battery from a motorcycle that is easier accessible than a charging shop. It also allows motorcycle drivers to earn some extra money.\n\nBuilding this charger you will not only learn basic electronic and woodworking skills but also get to put your design thinking hat on as you will be asked to help improve the chargers design.\n\n\u00a0\n\nThis session is part of the GIG programme.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 379, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Impactful Innovation Made Easy \u2013 the DIY Phone Charger", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Currently Jacob Appelbaum and Ai Wei Wei are working on the art project they will present at re:publica.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "id": 380, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Seven on Seven ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Slow, long-term conditions which are responsible for over 60% of global deaths every year. These are often dismissed as \u201clifestyle\u201d diseases which individuals could avoid if they really wanted by limiting their exposure to common risk factors: poor diet, lack of exercise and smoking. But for many parts of the population these factors are beyond their control due to socioeconomic influences, cultural traditions and living conditions. The majority of premature deaths caused by chronic diseases occur in developing countries, and not in wealthy developed ones.\n\u00a0\nWhat can we do to change this? How can we use technology to spread awareness and empower people to confront these diseases and control their exposure to risk factors? Do global solutions exist or will every community need their own approach \u2013 and how will these be built? These are some of the questions the session will address, as well as discussing how local innovators from Africa and everywhere can be involved in solving the problem.\n\u00a0\nThis session is part of the GIG programme and hosted by ITU.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 381, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fighting chronic disease with digital innovation ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Seit mit YouTube Geld verdient werden kann, streiten sich Netzwerke um K\u00fcnstler, werden Debatten um die Kennzeichnung von Produktplatzierungen auf der Plattform gef\u00fchrt und w\u00f6chentliche Beleidigungen \u00fcber die gegenseitige Haltung auf Twitter ausgetauscht.\nDadurch hat sich auch die Frage ergeben, inwieweit man sich \u201causverkaufen\u201d darf, wenn man sich gleichzeitig noch authentisch und echt nennen m\u00f6chte. Youtuber sein ist ein 24 Stunden Job. Wie kann man damit seinen K\u00fchlschrank f\u00fcllen?\nZ\u00e4hlen auf YouTube nur Wachstum, Kohle und dass die Bravo \u00fcber einen schreibt oder kann man mit der Platform und dem Medium auch ganz andere Dinge bewegen?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 382, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Sind Youtuber \"wachstumsgeile Kommerzhuren\"?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The global \u201cMaker Movement\u201d is often associated with the trend toward the democratization of technology by means of do-it-yourself culture, open-source sharing, and small scale manufacturing.\nBased on the research and collaboration experiences of the panelists, it seems that in developed countries traditional handicraft and maker cultures are complimenting each other to breath new life and innovation into established traditions. The area of electronics textiles provides a vivid example of how traditional techniques such as knitting, weaving or embroidery can be updated by the maker movement: hobbyists hack their knitting machines with custom-made Arduino boards, and wearable controllers such as the Lilypad together with craft description enable enthusiasts to construct their own wearable devices. Traditional craft such as gold embroidery is rediscovered as a technique to make electric connections.\nHowever, in developing countries this seems to be different: Although informal sector activities often overlap with do-it-yourself culture, many \u201cMaker\u201d initiatives have ignored existing grassroots innovators. Are traditional artisans being colonized by maker initiatives or do we see a revival of traditional culture?\nThe panel will discuss what can be learned from working collaborations and how in future makers and artisans can better collaborate.\n\u00a0\nThis session is part of the GIG programme.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 383, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Maker Movement: Innovating Traditional Crafts or Colonizing Artisans? ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Wenn wir nach dem digitalen Europa und dem Neuen in dieser \u201aAlten Welt\u2018 suchen, fragen wir uns, was die Ausr\u00fcstung auf dieser Reise ist. Stechuhren, Manschettenkn\u00f6pfe und starre Hierarchien liegen hinter uns. Das #rp14 Manifest f\u00fcr ein neues Arbeiten ist l\u00e4ngst an die T\u00fcr genagelt. Und jetzt: Wir sind auf dem Weg in eine neue Welt. Wie viel Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9, Fraternit\u00e9 nehmen wir mit? Welche Werte sch\u00f6pfen wir aus digitalen Skaleneffekte? Wie, wo und wann wollen wir zuk\u00fcnftig arbeiten? Unsere Antwort beginnt mit einer Abwesenheitsnotiz. Diese geht an alle, die der Emanzipation von Ort und Zeit, von harter Arbeit hier und echtem Leben dort, im Weg stehen.\u00a0Auf der\u00a0Panel-Diskussion f\u00fchren wir\u00a0die Debatte\u00a0gemeinsam weiter.\u00a0 #OutofOffice\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von Microsoft Deutschland.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "id": 384, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Neues Europa, neue Arbeitswelt \u2013 wie, wann und wo passiert das", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The main goals of Freifunk are to build a network that is decentralized, owned by those who run it and to support local communication. The initiative is based on the Picopeering Agreement, in which participants agree upon a network that is free from discrimination, in the sense of net neutrality.\n\nMore at: https://en.wikipedia.org/wiki/Freifunk\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:30:00", 
      "id": 385, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Freifunk for Beginners", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In this session four different spaces will present themselves and their role in the local ecosystem:\nEgypt: Fantastic Unintentions of Coworking Spaces\nWhereas Europe enjoys certain freedoms that are now taking for granted, Egypt currently has regressed where people are now technically unable to congregate under draconian laws reminiscent of the old regime under the auspices of security. \u00a0The coworking spaces and innovation spaces that have emerged address all of the above issues in a way that does not intimidate neither the suspicious government nor the conservatives, creating\u00a0 space for digital savvy millennials to focus on technology, art, and engineering among other disciplines.\nPalestine: Hacking behind a wall of separation\nVecbox\u00a0is the first Palestinian Hackerspace in Ramallah, where Palestinian students/ young professionals and artists of all ages gather to share resources and knowledge, work on projects, network and build. The main focus of Vecbox is creating growth opportunities among the makers community in Palestine. Indonesia: Open Source and Hacker Culture in Indonesia\n...more to come\n\u00a0\nThis session is part of the GIG programme.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 386, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Creating Open Spaces for Innovation around the world \u2013 Insights from Egypt, Palestine, Columbia and Indonesia", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die j\u00fcngere Geschichte der politischen Regulierung von Technologien, insbesondere im Netzwerk- und Digitalbereich, ist gekennzeichnet von einer Abfolge von Fehlschl\u00e4gen, L\u00e4cherlichkeiten und Verschlimmbesserungen. In Zeiten, in denen Firmen wie Uber prim\u00e4r davon leben, dass sie gerade genug Technik einsetzen, um bestehende Regeln zu unterlaufen, versagen die existierenden Mechanismen des gesellschaftlichen Ausgleichs. Automatisierungstechnologien werden die Arbeitsm\u00e4rkte in naher Zukunft dramatisch ver\u00e4ndern \u2013 es ist aber kaum praktikabel, sie auf der Technikebene zu regulieren. Werbefinanzierte Datensammler erfinden neue \u00dcberwachungstechniken schneller, als die Datensch\u00fctzer sie einordnen und regeln k\u00f6nnen.\n\nUm nicht weiter in diese Fallen zu laufen, ist eine grundlegende \u00c4nderung unseres Umgangs mit diesen Problemen n\u00f6tig. Dieser Vortrag versucht, einen Vorschlag zu unterbreiten.\u00a0", 
      "end_time": "2015-05-05T14:30:00", 
      "id": 387, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Warum wir aufh\u00f6ren m\u00fcssen, zu versuchen, Technologien als solche zu regulieren.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Mit Bluemix hat IBM eine Umgebung geschaffen, in der sich Cloud-basierte Web-Anwendungen und mobile Backends schnell entwickeln, installieren und aus der Cloud betreiben lassen, und das mit einem einfachen Klick auf eine Schaltfl\u00e4che.. Das Angebot umfasst Werkzeuge aus unterschiedlichen IT-Disziplinen wie Big Data, Social, Mobile, Sicherheit oder dem Internet der Dinge und orientiert sich an unterschiedliche Kundengruppen und -anforderungen wie Mobile Commerce, Wissenschaft und Marketing. Auch neue Gesch\u00e4ftsfelder wie Wearables, also die Entwicklung tragbarer Computersysteme, k\u00f6nnen von Bluemix profitieren.\n\nMit und zur re:publica 2015 haben wir zum #IBMHack aufgerufen, um auf Basis von Bluemix schnell und effizient die pfiffigste und aussagekr\u00e4ftigste App zur Analyse des Social Media Buzz rund um die re:publica zu entwickeln.\n\nUnd hier die Preise des IBM Hackathons zur re:publica 2015:\n\n1. Preis: ein Macbook\n\n2. Preis: ein iPad\n\n3. Preis: ein HTC One M8 Smartphone\n\nViel Erfolg beim Hacken!\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von IBM.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T16:00:00", 
      "id": 388, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "And the winner is ... Social Media Hackathon von IBM und re:publica #IBMHack #rp15", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u2013\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 389, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Global Innovators \u2013 Hacking culture, innovation spaces and start-up scenes in Singapore, Zimbabwe, Kenya and Brazil ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Based on the larger scope of discussions around quantified self and ever increasing levels of contextuality between systems, the presentation will focus on the key question how to turn data into actionable information.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T10:45:00", 
      "id": 390, 
      "level": "Advanced", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Wearables \u2013 current developments on the path to relevant applications", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Durch eine Aktion in\u00a0 der Christ-Erl\u00f6ser-Kathedrale in Moskau erreichte die russiche Polit-Punkband \u201ePussy Riot\u201c weltweite Aufmerksamkeit. Vor dem Altar vollf\u00fchrten sie damals ein \u201ePunk-Gebet\u201c gegen die Allianz von Kirche und Staat. Als Folge dieser Aktion wurden Nadeschda Tolokonnikowa und Marija zu jeweils zwei Jahren Haft verurteilt. Das Urteil wurde weltweit von Politikern, Menschenrechtlern, K\u00fcnstlern und Kirchenvertretern als unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig hart kritisiert. Nach zwei Jahren in russischen Straflagern und diversen Hungerstreiks wurden die beiden im Dezember 2013 - rund drei Monate vor dem regul\u00e4ren Ablauf ihrer Haftstrafe - freigelassen. Aljochina bezeichnete ihre Freilassung als \u201ePR-Gag\u201c in Zusammenhang mit den bevorstehenden Olympischen Winterspielen in Sotschi. Seitdem setzen sich die beiden inzwischen weltbekannten Aktivistinnen f\u00fcr Meinungsfreiheit und Menschenrechte in Russland ein. Sie haben eine Organisation zur Unterst\u00fctzung politischer Gefangener und ein unabh\u00e4ngiges Nachrichtenportal gegr\u00fcndet.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "id": 391, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Punk, Polit-Performance und Pressefreiheit \u2013 PUSSY RIOT auf der MEDIA CONVENTION Berlin", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die volle und wirksame Teilhabe an der Gesellschaft und Einbeziehung in die Gesellschaft sind Leitideen der UN Konvention \u00fcber die Rechte von Menschen mit Behinderungen. Unter dem Motto \u201c#inklusion2025 \u2013 Begegnungen mit der Zukunft\u201d schafft die Aktion Mensch auf der re:publica15 eine Gelegenheit, sich mit der Vision einer inklusiven Gesellschaft zu befassen. Im Mittelpunkt stehen dabei die Fragen, welche Rolle Technologie f\u00fcr Inklusion spielen kann und was sich in der Gesellschaft ver\u00e4ndern muss, damit Teilhabe und Inklusion gelingen.\n\nTechnologieunternehmen entwickeln intelligente Hard- und Software zur Ortung und Orientierung. Smartphones, Tablets und Computer ersetzen \u2013 f\u00fcr deutlich weniger Geld als bisher \u2013 traditionelle Hilfsmittel und erm\u00f6glichen Menschen mit Behinderungen eine ungeahnte Autonomie. Neuro-Schnittstellen, Sensoren und Exo-Skelette sollen Menschen mit Behinderungen sogar Wahrnehmungs- und Bewegungsf\u00e4higkeiten (zur\u00fcck)geben.\n\nAber welche Chancen und Nebenwirkungen bringen diese neuen \u201eProthesen\u201c mit sich? F\u00f6rdern sie wirklich die Selbstbestimmung oder sind sie Ausdruck einer vermeintlichen Normalit\u00e4t, mit der Menschen mit Behinderungen an die Lebenskonzepte der Mehrheit angepasst werden sollen? Die Frage, welche Rolle Technik f\u00fcr Inklusion spielt diskutieren Tom Bieling, Katja Fischer, Christiane Link und Klaus Miesenberger.\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von der Aktion Mensch.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:45:00", 
      "id": 392, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Inklusion/Exklusion: Eine Frage der Technik?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die volle und wirksame Teilhabe an der Gesellschaft und Einbeziehung in die Gesellschaft sind Leitideen der UN Konvention \u00fcber die Rechte von Menschen mit Behinderungen. Unter dem Motto \u201c#inklusion2025 \u2013 Begegnungen mit der Zukunft\u201d schafft die Aktion Mensch auf der re:publica15 eine Gelegenheit, sich mit der Vision einer inklusiven Gesellschaft zu befassen. Im Mittelpunkt stehen dabei die Fragen, welche Rolle Technologie und Digitalisierung in Zukunft f\u00fcr Inklusion spielen und was sich in der Gesellschaft ver\u00e4ndern muss, damit Teilhabe und Inklusion gelingen.\n\nWir kn\u00fcpfen Beziehungsnetze online \u2013 auch \u00fcber gro\u00dfe Entfernungen hinweg \u2013 und nutzen neue Formen, um uns auszutauschen, zu engagieren oder unsere Interessen zu vertreten. Insbesondere f\u00fcr Menschen mit Behinderungen sind die neuen digitalen Werkzeuge eine hervorragende Grundlage, um sich selbst in die f\u00fcr sie relevanten Debatten einzumischen, nachdem jahrzehntelang andere \u00fcber sie gesprochen \u2013 und entschieden \u2013 haben. Diese Entwicklung ist nicht mehr aufzuhalten.\n\nDas Netz macht es leichter als je zuvor, Menschen mit den gleichen Interessen oder den gleichen Problemen zu finden. Es kann gesellschaftlichen Gruppen ebenso wie Einzelnen eine ungeahnte Sichtbarkeit und Aufmerksamkeit f\u00fcr ihre Situation geben. Aber reicht das bereits, um konkrete Verbesserungen f\u00fcr Menschen mit Behinderungen durchzusetzen? Oder erm\u00f6glichen die digitalen Plattformen nur eine Art Schein-Teilhabe, bei der am Ende mit Hilfe intelligenter Algorithmen bestimmte Anliegen sogar aussortiert werden?\n\n\u00dcber ihre Visionen einer inklusiven Gesellschaft und die Rolle des Webs darin sprechen Jeanette Gusko, Christiane Link, Stefan Selke und ein weiterer Gast.\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von der Aktion Mensch.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 393, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Auf dem Weg zu einer Inklusiven Gesellschaft", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Over the last year, much attention has been given to Europe\u2019s attempts to strengthen its own borders and on the question how to handle world\u2019s biggest refugee crises since World War II; Although the root causes of flight and migration are diverse, the political responses most of the time contain the denial of legal principles, like human dignity.\nIf we look at the projects that international aid coming out of European countries is funding, it seems as though the mentality of strengthening borders and the limitation of migration, rather than tackling its root causes, is being exported to other, less developed countries. International development projects to provide \u201cborder security\u201d support are happening all over the world in poorer countries, funded by governments of EU countries.\nWe'll take a closer look at the international development projects that have \u201cstrengthening borders\u201d as their main goal to look at the way in which they are using surveillance technologies and handling data: for example, what kinds of data is being collected, where this data might be going, who it belongs to, and \u2013 most importantly \u2013 whether the privacy rights of people affected by this type of \u201caid\u201d are being respected, or not. In other sectors, we've seen that there has been a trend of \u201ctesting\u201d new technologies on people in less developed countries, before importing them back to Europe \u2013 is this also happening here?\nMore than\u00a027,000 migrants have died on their way to Europe since 2000 \u2013 if this kind of injustice can happen in Europe, how are other border-strengthening policies being implemented in countries with weaker legislative environments and oversight?\u00a0\nThis session is hosted by Stiftung Neue Verantwortung \n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 394, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Closed for Migration, Open for Export", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "tba\n", 
      "end_time": "2015-05-07T16:30:00", 
      "id": 395, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "How to Avoid Curses in the Era of Big Data", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\n!Mediengruppe Bitnik are contemporary artists based in Zurich. In their talk they will give some insights into their latest works around bots. They will retrace their recent explorations into the Darknets - from Memes to Onionland - and talk about anonymity as anti-identity and applying loss of control to challenge established structures and mechanisms.\n!Mediengruppe Bitnik has been known for sending a bot called \u00abRandom Darknet Shopper\u00bb on a three-month shopping spree in the Darknets where it randomly bought items like Ecstasy and had them sent directly to the exhibition space.\nIn early 2013 they sent a parcel to WikiLeaks founder Julian Assange at the Ecuadorian embassy. The parcel contained a camera which broadcast its journey through the postal system live on the internet. They describe \u00abDelivery for Mr. Assange\u00bb as a SYSTEM_TEST and a Live Mail Art Piece.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T19:00:00", 
      "id": 403, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T18:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Sealed with a Bit: !Mediengruppe Bitnik", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Auch dieses Jahr wird die re:publica auf der Hauptb\u00fchne wieder mit Online-Schriftdolmetschern auf der Leinwand barrierefrei gestaltet. Zus\u00e4tzlich wird der Live-Text der Speaker vor Ort auch in einem barrierefreien Webplayer f\u00fcr User zug\u00e4nglich gemacht, die aufgrund von Mobilit\u00e4tseinschr\u00e4nkung oder zu gro\u00dfer Entfernung nicht vor Ort dabei sein k\u00f6nnen. re:publica ist damit nicht nur in Berlin, sondern auf jedem Smartphone oder Tablet.\n\nDas System dahinter ist eine modulare Online-Plattform von VerbaVoice, die kulturelle und politische Veranstaltung von der Plenarsitzung im Landtag bis hin zur mehrsprachigen internationalen Konferenz durch live zugeschaltete Schrift- und Geb\u00e4rdensprachdolmetscher kommunikativ barrierefrei gestaltet. Hier werden nicht nur Menschen mit H\u00f6rbehinderung vor Ort bedacht, sondern es sind auch Live-\u00dcbertragungen in Fremdsprachen oder in Leichte Sprache m\u00f6glich und Menschen mit Mobilit\u00e4tseinschr\u00e4nkungen k\u00f6nnen im Livestream oder per Smartphone-App folgen.\n\nNicht ganz zuf\u00e4llig entstehen dabei noch qualifizierte Besch\u00e4ftigungs- und Ausbildungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr h\u00f6rgesch\u00e4digte und blinde Dolmetscher: Durch die parallele Erzeugung und Verwendung von Live-Text und Geb\u00e4rdensprachvideo k\u00f6nnen taube Geb\u00e4rdensprachdolmetscher auf der Basis des Live-Texts in ihre Muttersprache, die Geb\u00e4rdensprache, dolmetschen. Gleichzeitig erm\u00f6glichen Spracherkennungssysteme und die barrierefreie Gestaltung der Online-Plattform auch die Besch\u00e4ftigung von blinden Schriftdolmetschern.\n\nDie Idee: Sprachliche Barrierefreiheit gemeinsam mit internationalen Technologie- und Medienpartnern wird das Angebot f\u00fcr Parlamente und St\u00e4dte best\u00e4ndig ausgebaut \u2013 \u00fcber HbbTV, Second Screen App oder Video on demand, f\u00fcr alle Sprachen, auf allen Devices \u2013 und immer in Echtzeit.\n\n\u00a0\n\nPr\u00e4sentiert von Verbavoice.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:15:00", 
      "id": 396, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "re:publica to go: Events und Politik sprachlich barrierefrei & mobil", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "How easy is Europe making it to find its digital hubs? In what ways do Europe\u2019s digital hubs try to connect to the rest of the world, in particular, what efforts are there to network with hubs outside of the US?\u00a0 How are physical travel and visa issues making it hard to engage in business activities for startups and entrepreneurs? Speakers will share their personal experiences, including being jailed on the way to speak at re:publica, as well as representing the start-up and innovation economies in Asia, Africa, the USA and South America and their views on the digital state of the European Union.\n\u00a0\nThis session is part of the GIG programme.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 397, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Europe \u2013 playing hard to get ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Deborah Dietrich: Different cultures, same social network usage?\nHow do Europeans use social networks? And which one to communicate what? Is there \"the european way\" compared to northamerican or is norway different than spain and both differ from the UK? And how does Russia think about all this? let's follow me on a short converstation through european communication ways....\nAnna-Marie Vilamovska: Balkan \u2026 Innovation: YES, PLEASE!\nThe Balkans had a concerning rep for quite a long time, mirrored in the political science term \u201cbalkanization\u201d. Today, the Balkans are showing the other face of disruptive energy \u2013 as a drive for innovation, entrepreneurial success and value-added growth. A recent study of Europe\u2019s top start-up destinations placed Sofia, Bulgaria\u2019s capital, 3rd immediately after London and Dublin when it comes to entrepreneurial drive and results. Is it time to change the label?\nThis talk will discuss the case of Bulgaria \u2013 the emergence and prospects of its innovation and entrepreneurship ecosystem. What does it look like? How fragile is this success? What is driving it and what may this ecosystem have to offer?\nTatiana Bazzichelli: Back to the Roots! From Cyberpunk to (Social) Networking in Italy\nCore of this presentation is the development of Italian critical online and offline actions from the early times of \u201ccyberpunk\u201d to social networking contexts. The scope is to compare the diverse use of art and technology among grassroots communities of artists, hackers and activists involved in underground networks, with the contemporary use of social networking platforms. Bazzichelli reconstructs the roots of Italian collaborative media and art practices in which the main developer is a creator of shared networks that expand virally through collective interventions. This presentation introduces also the upcoming event of the Disruption Network Lab in Berlin, when the first English edition of the book: The Cyborg. Essay about the Artificial Man, written by expert of Italian digital counterculture Antonio Caronia (Genoa, 1944 \u2013 Milan, 2013) will be launched together with many protagonists of the Italian digital culture and political activism from the 1980s until today.\nFrank Segert: Polen.pl - Hinter der Oder geht's weiter!\nPolen findet in deutschen Medien statt als: a) historischer Ort deutscher Kriegsverbrechen, b) Heimat von Diebesbanden und neuerdings auch als c) modernes Wirtschaftswunderland. Polen.pl hat sich zur Aufgabe gemacht, das Polen-Bild hintergr\u00fcndiger und vielf\u00e4ltiger darzustellen. Wir sind ein Team von Blogger_innen aus derzeit vier L\u00e4ndern und widmen uns den Themen, die wir spannend und in deutschsprachigen Medien unterrepr\u00e4sentiert finden.\nBirgit St\u00f6ber: Digitales D\u00e4nemark - progressiv und (allzu) gutgl\u00e4ubig?\nD\u00e4nemarks digitale Infrastruktur geh\u00f6rt mit zu den am besten ausgebautesten Europas, und bis zum Jahr 2020 soll es landesweit Breitbandverbindungen mit 100 Mbit/s geben. Dabei stehen die meisten D\u00e4nen der Digitialisierung sehr offen gegen\u00fcber und haben nur wenig Ber\u00fchrungs\u00e4ngste vor digitalen Alltagsl\u00f6sungen. Ein Grund daf\u00fcr mag die Verkn\u00fcpfung der Themen Digitalisierung und Wohlfahrtstaat sein,. Gleichzeitig verwundert das fast vorbehaltlose Vertrauen der D\u00e4nen in die digitale Verwaltung.\nTarig Krim: Digital Independence is a human right\u00a0\nWe take for granted the incredible integration that large platforms have in our daily life. But should things be the way they are. Is there a way for each of us to enjoy a truly independent digital life?\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 398, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Digital Spheres in Europe \u2013 Lightning Talks", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\nDas Wissenschaftsjahr 2015 steht im Zeichen der Zukunftsstadt, denn St\u00e4dte sind Orte der Innovation, des Zusammenlebens und der Interaktion.\nMit der eigene Subkonferenz soll deutlich werden, wie Forschung, Kommunen und B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger eine nachhaltige Entwicklung in ihren St\u00e4dten erm\u00f6glichen und selbst gestalten k\u00f6nnen. Zentral ist dabei die Frage: Was macht St\u00e4dte lebenswert und welche Rolle spielen digitale Entwicklungen sowie Aspekte der Nachhaltigkeit?\nStefan M\u00fcller, Staatssekret\u00e4r des BMBF, wird den ersten Tag der Subkonferenz Zukunftsstadt er\u00f6ffnen. Seit Dezember 2013 ist Stefan M\u00fcller Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im BMBF und seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestags f\u00fcr Erlangen und Erlangen-H\u00f6chstadt. Eine Architektur, in der es gelingt Raum mit individueller Erfahrung zu verschmelzen, l\u00e4sst neue Qualit\u00e4ten entdecken, die dazu f\u00fchren, dass neue Bilder von Stadt entstehen in den Vorstellungen ihrer Nutzer.\nNeue Optionen von M\u00f6glichkeiten erscheinen am Horizont von Orten oder Geb\u00e4uden an denen zuvor nichts m\u00f6glich schien, sei es weil sie als zu Ende definiert gelten oder aufgegeben und vergessen wurden. Raumlabor Berlin wurde 1999 als Interessengemeinschaft von mehreren K\u00fcnstlern und Architekten gegr\u00fcndet, die jeweils projektbezogen und interdisziplin\u00e4r arbeiten um gemeinsame Ziele in der Architektur, dem St\u00e4dtebau, Aktionskunst, Landschaftsarchitektur, Gestaltung des \u00f6ffentlichen Raumes und mit k\u00fcnstlerischen Installationen zu verfolgen. Jan Liesegang, Gr\u00fcndungsmitglied des raumlabors, wird nach einem Gru\u00dfwort des Staatssekret\u00e4rs M\u00fcller einige Projekte des raumlabors sowie dessen theoretischen \u00dcberbau vorstellen und den ersten Tag der Subkonferenz Wissenschaftsjahrs Zukunftsstadt er\u00f6ffnen.\n\u00a0\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:45:00", 
      "id": 399, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Er\u00f6ffnung Subkonferenz Wissenschaftsjahr: raumlabor Zukunftsstadt", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "J\u00fcrgen Neumann: school of collaboration: Ein Living Lab f\u00fcr echte Zusammenarbeit\nDie Arbeit im Team kann sehr motivierend oder hoch frustrierend sein. Was macht den Unterschied aus? Wie k\u00f6nnen wir 100 Jahre alte Organisationsformen der Arbeit neu denken? Was braucht es um Effizienz, Innovation, Wissenszuwachs, Menschlichkeit und Spa\u00df bei der Arbeit zu vereinen? Wir sind ein Living Lab welches sich mit diesen Fragen besch\u00e4ftigt. Als Experten forschen wir gemeinsam, um zu lernen wie echte Kollaboration funktioniert. Dazu entwickeln wir Methoden, Werkzeuge und Umgebungen, die Kollaboration unterst\u00fctzen \u2013 und wenden sie selbst unter wissenschaftlicher Beobachtung an. Unsere guten sowie schlechten Erfahrungen mit Zusammenarbeit sind f\u00fcr jeden einzelnen von uns die Motivation zur Ver\u00e4nderung.\nElektra Wagenrad: Freifunk im TV-Whitespace\nWir brauchen mehr Frequenzspektrum mit gr\u00f6\u00dferer Reichweite f\u00fcr die digitalen Commons \u2013 eine Chance dazu bietet die digitale Dividende. Das Pilotprojekt der Berliner Freifunker mit der Medienanstalt Berlin-Brandenburg k\u00f6nnte ein erster Schritt zur WLAN-Nutzung im UHF-Band sein.\nJens Schindler: Blog and get paid\nPayPeanuts is a monetisation service that helps bloggers make a living. We are looking for bloggers, who will enjoy working with us on our beta test version. The presentation will show how the service works.\nSaskia Reppin: START-UP CHILE: Changing a country's future through startups\nFour years ago, Start-Up Chile was born. It\u2019s mission -- to literally transform the Chilean entrepreneurial ecosystem. It began with a question. What would happen if we could bring the best and brightest entrepreneurs from all around the globe and insert them into the local ecosystem? We would give them capital to build their companies and a visa to stay. Would they come? Would this have any impact?\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 400, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Lightning Talks", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Not so long ago the Music Industry was up for reinvention. The old-school system simply wasn\u2019t working for anyone any more. While some predicted doom, a community of musicians, coders, inventors and tinkerers took matters into their own hands and began to invent new forms of expression, collaborative entrepreneurship and their own set of values.\nMusic is a social glue. This creative and technologically-savvy community united people from different cultural backgrounds and professions. It enabled great brains to collide and produce often surprising results. Many of these exciting creative and technological solutions have proven fertile for all fields of activity and have provided the context for new business models and high-level ideas about legal frameworks, product deployment and the emergence of the Crowdmaking marketplace. These ideas are now influencing top EU policy-makers and large players of EU industry.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "id": 401, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Music tech: the new rocket science", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "-\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:15:00", 
      "id": 402, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fireside Chat: Peter Sunde ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Autonomous robots, on the roads, in the air, in the manufacturing plant or even at home will shape our world in every regard. The transition is on its way \u2013 therefore we have the unique opportunity to influence the relationship between us, human beings and autonomous robots of the future. The F 015 research vehicle is meant as an \u2018idea on wheels\u2019: it provides a common ground to imagine and discuss meaningful and desirable visions of future mobility.\nThis session is part of our re:think mobility track, presented by\u00a0Daimler.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 404, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Autonomous Cars: Is there an European approach in introducing Automation into Society?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Dr. Michael Bartl: The Phenomenon of \u201cRecent Empties\u201d and the Rise of Influencer Blogging Systems\nPlease go to the Google search box and type in \u201crecent empties\u201d. Select the search results for pictures and you will find an incredible amount of user generated and uploaded pictures showing recently used up care products such as shower gels, shampoos, deodorants, creams, and the like. The phenomenon is an international one and works for various languages. Using the German term \u201caufgebraucht\u201d leads to a particularly large amount of search results, all quite similar in style and appearance. The conference contribution explores the world of influencer blogging systems as the underlying theme behind the phenomenon of \u201cRecent Empties\u201d.\nThilo Kasper: #EditorialMeme\nSie kippen uns Eiswasser-K\u00fcbel \u00fcber den Kopf, formen unsere H\u00e4nde zur Merkel-Raute und starten einen #Aufschrei gegen Sexismus. Die Rede ist von Internet-Memes, dem Gipfel der digitalen Popkultur. Der Lightning-Talk zeigt sechs Wege, wie JournalistInnen Memes produzieren und als Tool verwenden k\u00f6nnen.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "id": 405, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Media \u2013 Lightning Talks", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "How we will move around in the future concerns us all. However, the future holds big challenges concerning this: urbanization, a society that is growing older and new technologies such as autonomous driving. Even a company that tries to invent new mobility solutions cannot cope with all of the challenges on its own - that's why we thought we'd tap into the brains of an international crowd to work on the together.\nTogether with Chaordix, who are operating several big crowdsourcing communities such as Lego Ideas, moovel is trying to bring people together to discuss what awaits us and to find possible solutions. But on this path to innovating the future of mobility with the crowd lay several lessons of what works and what doesn't work in crowdsourced innovation, particularly when the idea does not revolve around a product or brand.\nThe Chaordix CMO and the moovel project leader will share their lessons and the 5 keys to successful crowdsourcing. solutions. But on this path to crowd innovating the future of mobility lay several lessons of what works and what doesn't work in crowd innovating something that does not revolve around a product or brand. During this talk, Chaordix CMO and the moovel project leader will share their lessons and key learnings to building a successful crowdsourcing community.\nThis session is part of our re:think mobility track, presented by\u00a0Daimler.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T13:30:00", 
      "id": 406, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Lessons Learned: Die Zukunft der Mobilit\u00e4t mit einer internationalen Crowd kreieren", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Building electronic devices and programming hardware has become easier and easier. Through kits designed and put together especially for children and teachers, such as the StartHardware kit, even kids as young as xx years can learn the basics of electronics and programming, build their own simple devices and become critical creators instead of only consumers. This workshop provides an easy introduction by guiding young participants through the process of building a digital pet.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:30:00", 
      "id": 407, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Kids can be hackers too.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Keeping your information safe, secure, and always available when you want it are among our highest priorities at Google. Eric Grosse has led a team of 500+ Google security and privacy engineers. His team\u2019s accomplishments include improved and wider use of network encryption, stronger consumer authentication technology, detection and blocking of foreign espionage, transparency on government request for data, sophisticated malware analysis, tools and frameworks for safer building of web applications.\u00a0\nEric and Jillian will talk about encryption at scale, about former and current threat actors or threat models and how Google reacts to them. They will discuss the \u201cwar on passwords\u201d and what dissidents or even small companies can do to practically keep their information secure.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:45:00", 
      "id": 408, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Quo vadis Cyber Security?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Im Februar dieses Jahres hat Google angek\u00fcndigt, Gesundheitsinformationen in den sogenannten Knowledge Graph zu integrieren und damit den Nutzer schon auf \u201eerster Ebene\u201c der Suchergebnisse selbst \u00fcber Krankheiten und Behandlungen zu informieren \u2013 zun\u00e4chst in den USA, sp\u00e4ter weltweit. Die Qualit\u00e4t der Informationen sichert Google zusammen mit Medizinern der renommierten Mayo Clinic. Hintergrund: Schon heute stehe jede 20. Suchanfrage im Zusammenhang mit Gesundheit.\nDie neue Aktivit\u00e4t von Google wirft neues Licht auf die in Deutschland schon seit l\u00e4ngerem diskutierte Frage, wie gut die Auswahl an Informationen ist, die Patienten bei einer Internetrecherche erhalten \u2013 und wie sehr das Suchmaschinen-Ranking die (vermeintliche) Wertigkeit von Informationen spiegelt. Experten konstatieren, die Nutzer seien im Web einem Dschungel von Informationen ausgesetzt, deren Qualit\u00e4t sie nicht einsch\u00e4tzen k\u00f6nnen \u2013 vieles sei interessengeleitet, ein Gro\u00dfteil der Aussagen nicht wissenschaftlich fundiert. Diskutiert wird, wie sich Orientierung geben l\u00e4sst, damit der gewachsene Zugang zu Informationen tats\u00e4chlich die Autonomie der Patienten f\u00f6rdert und zu besseren Gesundheitsentscheidungen von Patienten und \u00c4rzten f\u00fchren kann.\nIn der Session wollen wir besprechen, wie weit Googles Qualit\u00e4tsma\u00dfst\u00e4be mit denen der evidenzbasierten Medizin \u00fcbereinkommen k\u00f6nnen oder eben nicht. Wir wollen diskutieren, was gute Gesundheitsinformation ist und wie sie in die Wahrnehmung des Webnutzers gelangt. Und wir wollen fragen, welche Effekte die Informationen \u00fcber den Knowledge Graph haben k\u00f6nnen. Ist die Aktivit\u00e4t von Google zu begr\u00fc\u00dfen, da sie die Informationsflut b\u00e4ndigt und der Nutzer schnell zur \u201erichtigen\u201c Information gelangt? Oder geraten so mehr vermeintlich gute Informationen au\u00dferhalb des Wahrnehmungsfokus? Was tun Anbieter evidenzbasierter Gesundheitsinformationen, um ihre Inhalte \u201ean den Patienten\u201c zu bringen? \n\u00a0\nDiese Diskussion ist Teil des re:health-Programmes und wird pr\u00e4sentiert vom Institut f\u00fcr Qualit\u00e4t im Gesundheitswesen (IQWiG) und der Bertelsmann Stiftung.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:45:00", 
      "id": 409, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die Logik von Google und der Anspruch an gute Gesundheitsinformationen", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Wie viel Wohnraum brauchen wir? Tiny House Ans\u00e4tze zum nachbauen und ausprobieren, wie das 1m2 Haus und das Unreal Estate House werden am GIG Hub vorgestellt.\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T08:45:00", 
      "id": 410, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Tiny Houses \u2013 Examples of reduced living space", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Es werden Awards vergeben!\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 411, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "L\u00fcgen f\u00fcr die Vorratsdatenspeicherung", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Dank der Beteiligung von tausenden B\u00fcrgern auf der SaveTheInternet.eu Kampagne hat das Europa Parlament am 3. April 2014 f\u00fcr einen starken Schutz der Netzneutralit\u00e4t gestimmt. Die EU-Mitgliedsstaaten haben inzwischen aber einen extrem industriefreundlichen Vorschlag vorgelegt, welcher alle Formen von Verletzungen der Netzneutralit\u00e4t und Netzsperren legalisiert. Der zust\u00e4ndige Kommissar G\u00fcnther Oettinger argumentiert komplett jenseits aller Fakten und setzt die netzneutralit\u00e4tsfeindliche Politik seiner Vorg\u00e4ngerin Neelie Kroes fort.\nDieser Vortrag gibt einen Einblick hinter die Kulissen der Verhandlungen zwischen den drei EU-Institutionen \u00fcber das finale Gesetz zur Netzneutralit\u00e4t in Europa und vergleicht die Entwicklung mit dem globalen Trend.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "id": 412, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Netzneutralit\u00e4t \u2013 Endspurt in Europa", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u201cPrototype Origami\u201d is a workshop four young and old in which you learn how to bring an abstract\u00a0idea to life by creating amazing paper prototypes.\n\nJust bring your idea and we will show you how to get the essence out of it, how to communicate it in an easy way, create an example that hellps you and others understand it better\u00a0and show you how you create amazing prototypes out of it - using not much more than paper. The result can be a prototype for an idea on how to fix your Kiez or Kita, an app, a website or anything else you want to create.\n\nSo get your ideas out of the drawer and bring them to life!\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "id": 413, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Prototype Origami", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "\u2013\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 414, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Jewellery Making with a Feminist Flavour", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In the beginning was the word / Uri Aviv\nThe word robot was first coined less than a century ago in Karel \u010capek\u2019s science fiction play, Rossum's Universal Robots. \u010capek\u2019s robots however were biological and humanoid, and we would not consider them robots today. Through reflections on the word itself, we\u2019ll discuss the role science fiction plays in forming our perception of science, technology and the future.\nDesigning the Robotic User Experience / Guy Hoffman\nSoon, robots are expected to enter our homes, offices, schools, and nursing homes, our hospitals, battlefields, construction sites, and repair shops. How do we go about designing the user experience for machines that have the most evocative (and ancient) communicative interface: a physical body, moving in space? Also, what can theater acting, Jazz improvisation, and animation teach us to achieve the best robotic user experience?\n\u00a0\nIn collaboration with the Tel-Aviv Utopia Festival\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 415, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Robots in Human Society", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Friends with Benefits \u2013 The Tupperwarisation of Social Media / Lior Zalmanson\nHow did our online friendships transform into marketing channels? Communication through social networks, the use of online referrals and the popularity of the crowdfunding business model are creating frequent situations in which users make monetary appeals to their acquaintances and friends circles, convincing them to contribute and to buy, in order to fulfill their personal, financial and business-related goals. What caused this trend, what will it do to our relationships? and what can we learn from the Tupperware parties of the 60's on all of this?\nHow Interfaces Demand Obedience / Mushon Zer-Aviv\nThe internet, once associated with openness and decentralization, is increasingly understood in terms of the control exerted by government agencies (like the NSA) and advertising (targeted ads). What is less commonly discussed is how this subliminal control is embedded in interface design. This talk argues that web interfaces demand our silent obedience with every page load and will try to offer tactics and strategies for challenging the politics of the interface.\n\u00a0\nIn collaboration with The Tel-Aviv Utopia Festival\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 416, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Interface Exploitation", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Auf der medizinisch zertifizierten Ebene existieren eine Reihe von sinnvollen Systemen, die Patienten_innen helfen. Seien es autonom gesteuerte Insulinpumpen f\u00fcr Diabetiker, Herzfrequenzmonitore und Stimulatoren f\u00fcr chronisch Herzkranke, Sensorpflaster, die durch elektrische Stimulation Schmerzen behandeln, tragbare Systeme zur Behandlung von Epilepsien, alle Systeme basieren auf immer feineren Sensoren, die f\u00fcr den Tr\u00e4ger unmerklich in Kleidung eingewoben, die gesicherte medizinische Daten erheben und diese in einem professionellen Umfeld speichern und interpretieren k\u00f6nnen.\nAuf der Konsumentenseite, also die der medizinischen Laien verstehen wir unter tragbaren medizinischen Ger\u00e4ten Systeme, die spezielle Funktionalit\u00e4ten wie Pulsmessung, K\u00f6rpertemperatur, Hautleitf\u00e4higkeit, Gewicht und \u00e4hnliche Funktionen in Uhren oder Smartphones mit eingebaut haben. Was passiert jedoch mit den erhobenen Daten, der zum gro\u00dfen Teil ja f\u00fcr den nichtmedizinischen Markt erstellten Systeme. Stellen wir die unseren \u00c4rzten zur Verf\u00fcgung? Haben \u00c4rzte_innen wirklich Angst vor gut informierten, sich selbst vermessenden, mit denkenden Patienten_innen? Sollen unsere \u00c4rzte_innen und Krankenversicherungen uns \u00fcberhaupt so nah kommen, dass unser Gesundheitsverhalten auch schon vor dem Beginn einer Erkrankung nahtlos aufgezeichnet wird? \u00a0\nDie Zweischneidigkeit des unreflektierten und unregulierten Einsatzes dieser Messsysteme l\u00e4sst sich an der raschen Verbreitung von sogenannten \"Fitness-Apps\" belegen. Diese gaukeln den Anwender_innen einen ges\u00fcnderen Lebensstil vor, instrumentalisieren die Nutzer_innen aber vor allem f\u00fcr Marketingzwecke. Und sie stimulieren die ungesch\u00fctzte Freigabe dieser Informationen in sozialen Netzwerken. Die Anwender_innen werden auf diese Weise korrumpiert, einen der intimsten Lebensbereiche \u2013 Gesundheitsverhalten \u2013 durch Preisgabe Ihres Lebensstils in die \u00d6ffentlichkeit zu tragen. Die n\u00e4chste Stufe dieser Anwendungen wird von privaten Anbietern gef\u00fchrte elektronische Patientenakten anbieten, durch die im schlimmsten Falle auch hochsensible medizinische Daten in unbefugte H\u00e4nde gelangen k\u00f6nnen.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T16:00:00", 
      "id": 417, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T15:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Medizinische Wearables \u2013 Sch\u00f6ne Vision einer gesunden Zukunft oder der n\u00e4chste Schritt in die Komplett\u00fcberwachung?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "tba\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:15:00", 
      "id": 418, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Status Quo of the Chinese Internet Landscape ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "This session explains how the USA is doing it and which countries are targeted.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:15:00", 
      "id": 419, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "US attacks on data privacy through trade agreements", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "heute+ will als Erg\u00e4nzung zum bestehenden ZDF-Informationsangebot einen anderen Blick auf die Nachrichten werfen: hintergr\u00fcndig und kritisch. Mit Inhalten, die zuerst in sozialen Medien ver\u00f6ffentlicht werden, um 23 Uhr live als komplette Sendung in der ZDFMediathek und dann auf dem bisherigen Sendeplatz der heute Nacht. Sendungs-ID und Studio sind modern und urban, Grafik-Elemente online-affin und vor allem mit Blick auf die Lesbarkeit auf mobilen Ger\u00e4ten gestaltet.\nEinen neuen Auftritt bekommt auch die \"heute in 100 Sekunden\": Gemeinsam mit den Kurznachrichten am Nachmittag werden sie \u00fcber alle Plattformen hinweg geb\u00fcndelt, unter dem neuen Titel \"ZDF heute Xpress\".\nDazu das interaktive Tool \"Lobby Radar\": Mit einem Plugin lassen sich die Verbindungen zwischen Politikern und Interessenvertretern nachvollziehen, in allen Online-Texten.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:45:00", 
      "id": 420, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "heute+ online, Onair und zum Mitreden, die News mit dem anderen Blick im ZDF", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Ich bring meinen Podcast zur re:publica.\n\nAls DJ-Set.\n\nnothing more, nothing less\n\nDie Echochamber @ re:publica zum Nachh\u00f6ren: http://www.saetche.net/blog/echochamber07-05-2015/\n", 
      "end_time": "2015-05-07T20:00:00", 
      "id": 421, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T18:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Echochamber \u2013 DJ set @\u00a0store", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Linh Nguyen: Curated Shopping \u2013 Disruption of Tradition via Technology\nBy combining tradition and innovation Kisura is able to provide its customers with first-class shopping experience which is characterized by high convenience and personal service. Innovative technology helps to steadily improve customer service. In fact, artificial intelligence that is able to match customer data with product characteristics in order to provide customers with well-fitting outfits is core to success.\nFabian Hemmert: The Fast-Food Age of Information Consumption\nI believe that we can learn from our eating culture, in order to make our information consumption behaviour more healthy.\nWith my talk, I want to take the re:publica audience on a journey, exploring their own relationships to their mobile phones and possible future developments of this relationship. I explore the parallels of information consumption and food consumption, asking the question: What can we learn from eating culture, in order to make our information consumption habits more healthy?\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "id": 429, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "FashionTech VI: Curated Shopping & Fast-Food Information", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Sicherlich ist der Schritt zur Sch\u00f6nheitsoperation \u00fcberlegt. Der Patient informiert sich vorab und dies nat\u00fcrlich auch im Internet. Dabei landet sie oder er zwangsl\u00e4ufig auf den Bewertungsportalen. Genauso wie man sich vor dem Kauf in einem Online-Shop die Kommentare von anderen Kunden durchliest, werden sicherlich auch die Arztbewertungen der Sch\u00f6nheitschirurgen gelesen. Vermutlich sogar noch intensiver: w\u00e4hrend man das Buch von Amazon oder den Schuh von Zalando bei Nichtgefallen einfach wieder zur\u00fcck senden kann, bleibt die Sch\u00f6nheits-OP ein \"einschneidendes\" Erlebnis.\n\nPlastische und \u00c4sthetische Chirurgen haben auf Arztbewertungsportalen in der Regel mehrere Hundert, die \"Spitzenreiter\" \u00fcber Tausend Bewertungen. Der eigene Hausarzt hingegen hat nicht mal eine Hand voll. Sind die Einen einfach besser und bekommen deshalb von den Patienten mehr Bewertungen?\n\nDie \"Spitzenreiter\" von Portal A sind oft auf anderen gro\u00dfen Bewertungsportalen nur mit ganz wenigen Bewertungen vertreten. Anders rum gibt es \u00c4rzte, die auf Portal A wenige Bewertungen haben, daf\u00fcr aber auf anderen Portalen Spitzenpositionen einnehmen. Wie geht das?! Schreiben sich die \u00c4rzte ihre Bewerbungen selber?! Nicht auszuschliessen, aber wir sind hier nicht bei ebay!\u00a0Es gibt andere, elegantere Wege.\n\nDas Grundprinzip dahinter\u00a0ist so einfach wie banal: ein Arzt ist stark auf dem\u00a0Portal, bei dem er ein kostenpflichtiges Premium Account unterh\u00e4lt. Aber was sind das denn f\u00fcr durchgreifende\n\nServices, die es dort f\u00fcr schlappe 99 Euro im Monat gibt?!\n\nDiese Session richtet sich als letzte Chance an\n\nLeute, die \u201esich gerade eine guten Chirurgen im Internet gesucht haben\u201c,\n\t\u00e4rztliche Kollegen, die auch \u201eoben mitmischen\u201c wollen und\n\tBewertungsportalbetreiber jeglicher Art, die noch ein paar perfide, Tricks (von namenhaften \u00c4rzten getestet!) auf dem Weg zu gl\u00fccklichen, brav-zahlenden Premium-Kunden brauchen.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T16:30:00", 
      "id": 422, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T16:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Brustvergr\u00f6\u00dferung via Twitter", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Markus Strecker: Tech in Motion\nFashion and Technology are living in two different worlds. Only recently they had the courage to move towards each other. Seriously move towards each other. Because we are not talking about prototypes or demonstrators. We mean products that can be industrialized. And that is one of the key challenges for successful smart fashion products. Another is the seamless integration of the technology. In this talk you will see a product example for a successful merger of fashion and technology and learn about the evolvement\u00a0 of fashionable technology over the past decade.\nThomas Gnahm: The Day You Will Choose Your Jacket by It's Social Network \u2013 The Social Factor in Wearable Electronics\nSummary: New technology in textiles not only develops the fashion scene with gadgets and light effects, but changes our social behavior in a digital society. Our clothing will keep us connected, for example with our friends, and indeed permanently as a medium for communication. We will be able to feel things and the clothes will be our sixth sense. During my talk, we will explore how we can benefit as men of new technology into the field of fashion, how technology currently exists and what visions could accompany the this.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:15:00", 
      "id": 423, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "FashionTech I: Apparel", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The talk guides you with cases from around the world and has a little sneak peek at the next online wave - and how to surf it!\n", 
      "end_time": "2015-05-05T10:45:00", 
      "id": 424, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Woven Internet \u2013 How the internet turns into a sixth human sense", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Tobias Ulmer: Digital Strategies for the Future of Fashion\nAnything and anytime. Always on and always off. How fashion brands will be the perceiver and receiver of the everyday.\nSara Bonomi: The Future of 3D printing \u2013 High Impact Wearables\n3D printing is more fashionable than ever, but not everyone knows that it goes hand in hand with wearable technology. Formlabs is creating a high resolution desktop 3D printer that can turn your idea into an amazing high tech prototype in no time.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "id": 425, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "FashionTech II: 3D and beyond", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Thorsten Deutrich: Wearables, Realtime Big Data and the Cloud\nCollecting data from wearables, processing them in realtime, presenting results to the wearer, while keeping the wearable monitored, updated, and free of errors is top priority. \u00a0For Germans, privacy is number one. \u00a0How do we prohibit data breaches and attacks as all things are becoming connected? What are some products and services that you should consider as you create and develop your wearable? \u00a0As wearables become commodity, data processing has to keep track, provide smart data to the wearer, the operator and keep privacy alive.\nDr. Danny Krautz: Impacting Regional Development via Wearable Technologies\nCollecting data from wearables, processing them in realtime, presenting results to the wearer, while keeping the wearable monitored, updated, free of errors and last but not least secure from data breaches and attacks are challenges which have to scale big. As wearables become commodity, data processing has to keep track and even more has to provide the smart data to the wearer, the operator and keep privacy alive.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:30:00", 
      "id": 426, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "FashionTech III: Resources and Development", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Tobias Eichenwald: Design Comes before Technology \u2013 A journey through inception, design and technology\nThe Internet of Things (IoT) is the network of physical objects or \"things\" embedded with electronics, software, sensors and connectivity to enable it to achieve greater value and service by exchanging data with the manufacturer, operator and/or other connected devices. Each thing is uniquely identifiable through its embedded computing system but is able to interoperate within the existing Internet infrastructure. This talk explores the importance of design and user experience in modern consumer electronics and what steps it \u00a0took to develop a \u00a0German made programmable controller for ones computer and connected devices. \u00a0\u00a0\nLisa Lang: Elektrocouture \u2013 Can You Explain FashionTech to Me?\n", 
      "end_time": "2015-05-05T13:15:00", 
      "id": 427, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "FashionTech IV: Startup Evolution", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Nicholas Caporusso: Making it Wearable for Good\nIn addition to being smart, fashionable and fun, wearable technology has the potential of dramatically improving the life of people with very special needs. For instance, by placing 54 cables, 18 sensors, and 18 actuators, onto the palm of the hand. In this talk, we will explore the journey of developing dbGLOVE, a wearable device that provides people with combined vision and hearing impairments with the possibility of being independent in communicating with others and in interacting with the world.\nPietro Oluyede: Enabling One-off Apparel Design for the Consumer via Technology\nEveryone is looking for uniqueness, mostly into the fashion segment. Now, if you are a smartphone or tablet owner (and you are), in this workshop you\u2019ll learn how you can easily design a one-off graphic that will be printed on the handmade piece of clothing that you\u2019ll receive at home. We\u2019ll demonstrate that with our app every mind can be so creative to approach with ease a fashion design process.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T14:30:00", 
      "id": 428, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "FashionTech V: Game Changers", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Mike Betts: Better Choices \u2013 Fashiontech & Sustainability\nHow technology is bringing sustainability to the fashion industry. Mike will present the world\u2019s most sustainable garment, and show which trends and technologies have the potential to re-define the way we think about fashion in the future.\nRene Bohne: Finally solved \u2013 Sewing LEDs to Textiles\nIn the past years, it became easy to sew three LEDs to a microcontroller on a T-Shirt. But if you are using more LEDs, you still face many problems. This talk gives a short overview of wearable technologies that I used since 2008 and I will present a new solution called WEAR-LEDS, that saved my latest project.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:30:00", 
      "id": 430, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T17:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "FashionTech VIII: Sustainability & wearable LEDs", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Monika Kanokova: Community Power \u2013 From Ideation to Market\nCreating fashion has always been a financially sensitive undertaking; the industry is based on guesses and estimates and requires high investments before you even know whether the people you\u2019re targeting to respond to your ideas. So how do you bring your creations to market without the financial risk and find the people to whom your creative process truly matters?\nHristiyana Vucheva: Building Synergy between Luxury Fashion and Digital Transformation\nLuxury jewelry design is a relatively conservative industry with regards to the production and materials. Digital technologies and production innovations are often seen as unusual and unnecessary because the traditions and values of high-end jewelry-making are strongly based on handmade artisanship. That\u2019s why most of the accomplished brands in the upmarket segment focus on the tried and tested, instead of exploring the experimental, risky zone new technologies are opening.\nThis talk will focus on the main creative, production and business advantages that digital manufacturing, and more specifically the 3D printing technologies, can offer fashion, jewelry designers and labels.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:00:00", 
      "id": 431, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "FashionTech VII: Community Power & Luxury Fashion", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Imagine that our navigation systems would know what we want with just some little gestures or using voice control for driving our cars. Philipp Wex is working on such technologies and will give us some insights on the process and technical approaches of speech interaction within an automobile. Now we can use speech and gestures to steer our cars \u2013 about time we had a look at digital body language and how to understand each other\u2019s non-verbal cues across digital boarders. In Vanessa van Edward\u2019s contribution to the session we will use the latest research on online human behavior to learn about the concept of digital body language and how our body language and the usage of gestures change in our mobile and digital environment: Do we use different gestures today? How can we make use of these with regard to the mobile world and the future of mobility? And why is it becoming so important? With his performance of poetry in sign language, Mathias Sch\u00e4fer will bring us back to Berlin and show us the power of gestures and movement for storytelling and a unique view on the future of mobility.\n\n\u00a0\n\nThis session is part of our re:think mobility track, presented by\u00a0Daimler.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "id": 432, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Possibilities for using speech and gesture recognition for the future of mobility ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "To help increase the number of female developers globally, Intel\u00ae Software announced a new program to sponsor women developers to attend droidcon conferences. The Android Developer conference series droidcon will visit 20 cities this year, with major stops to include Berlin, June 3, Paris, in September, and London October 30-31.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T09:30:00", 
      "id": 433, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Intel investing in women developers to increase the participation of female developers worldwide", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "tba.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T10:00:00", 
      "id": 434, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T09:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Say it loud! Say it clear? Refugees are welcome here?! \u2013 Er\u00f6ffnungspanel Migrationspolitik", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The\u00a0basslet\u00a0is the first wireless bracelet that lets us feel the bass and depth of music. It works alongside headphones, providing a gratifying music experience through a combination of patented technology and complementary perception.\u00a0\n\nThis session focuses on the technology utilized to develop such a product and enables the audience to experience both sound and feeling.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:00:00", 
      "id": 435, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Feeling the Music \u2013 A Physical Experience of Sound and Rhythm", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The iilation jacket is the model for what has been called conformable electronics. The technology inside the jacket is thin, flexible, lightweight, and has extremely high performance standards. It warms the shoulders, neck, back, kidneys, and hands, functions as a hands free calling device, allows users to listen to music without headphones, and even charges cell phones. The electronics were developed specifically for the jacket and integrate latest advancement for fashion technology.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "id": 436, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The iilation Jacket: From Ideation to Product", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Everyone is looking for uniqueness, mostly into the fashion segment. Now, if you are a smartphone or tablet owner (and you are), in this workshop you\u2019ll learn how you can easily design a one-off graphic that will be printed on the handmade piece of clothing that you\u2019ll receive at home. We\u2019ll demonstrate that with our app every mind can be so creative to approach with ease a fashion design process.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:45:00", 
      "id": 437, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": " Design your Garment via Your Mobile", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Electric muscle sensor technologies and insights will be discussed and audience members will participate in a brainstorming exercise as it pertains to breaking the mold and what this might mean for the future of wearable technologies.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "id": 438, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Break the Mold in Wearable Technologies", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Formlabs is the creator of the Form 1+, the high resolution desktop 3D printer that is used by product designers, engineers and artists to create incredible parts. In this\u00a0workshop\u00a0you will learn about stereolitography, the 3D printing technology behind the Form 1+, how to go from a 3D model to a physical product and how to prototype your ideas, fast and affordably.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T14:30:00", 
      "id": 439, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T13:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "3D printing with Formlabs \u2013 Workshop", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Anna Rojahn: Collaborative Approaches to Developing Innovative Tech Solutions in Fashion Imaging\n\nFast Forward Imaging is a technology startup developing automation solutions for product photography: using a combination of hardware and software components, FFWI automates the photography and post-production process, minimizing manual labour and dramatically reducing time-to-market. the tech entrepreneur's perspective. Take existing camera technology, add a unique algorithm and awesome brains, beat until fluffy, and pour into a baking tin. Apply heat and pressure, until a market-ready product starts to rise. Combining cutting-edge technology with a service-oriented attitude, FFWI has coined the expression \u2018Hardware as a Service\u2019, providing clients with running technology updates to ensure a permanent product-market fit, regardless of changing technology standards.\n\nCombining cutting-edge technology with a service-oriented attitude, FFWI has coined the expression \u2018Hardware as a Service\u2019, providing clients with running technology updates to ensure a permanent product-market fit, regardless of changing technology standards.\u00a0Fast Forward Imaging is a technology startup developing automation solutions for product photography: using a combination of hardware and software components, FFWI automates the photography and post-production process, minimizing manual labour and dramatically reducing time-to-market. the tech entrepreneur's perspective.\u00a0\n\nAnna Rojahn & Willibald Hafen: The Nuts and Bolts of Innovative Solutions for Fashion Imaging\n\nThis talk is in collaboration with Fast Forward Imaging.\u00a0 They will discuss the disruption of traditional fashion photograph and copywriting for online stores.\n\nFast Forward Imaging and eShot explore fashion photography and its evolution.\u00a0eShot is creating a new generation of content providers for online stores. With efficiency, innovation and competence we are creating pioneering standards in the presentation of merchandise in virtual stores.\u00a0This discussion discusses the utilization of\u00a0cutting edge of technology, market research and fashion know-how to optimize production and post-production.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T13:15:00", 
      "id": 451, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Innovative Tech Solutions for Fashion Imaging", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Tobias Eichenwald: Program an IoT User Interface for Home and Work\n\nSenic is Berlin based hardware that builds the next generation of physical user interfaces. The founder will talk about the importance of design and user experience in modern consumer electronics and demonstrate how to use the Senic for designing your fashiontech masterpieces, controlling your computer and home electronics.\u00a0\n\nLinh Nguyen: Personal Shopping via Innovative Technologies\n\nKisura exclusively addresses women, offering more than 200 national and international ladies fashion brands. Launched in May 2013, the new startup has more than 20,000 customers and currently employs 28 staff members.\n\nKisura is the first German personal shopping platform created by and for women. The Berlin startup offers female customers a novel service on www.kisura.de combining the benefits of personal style consulting with the advantages of online shopping. Kisura exclusively addresses women, offering more than 200 national and international ladies fashion brands. Launched in May 2013, the new startup has more than 20,000 customers and currently employs 28 staff members. \u00a0Learn how to create your personal shopping profile and take advantage of this technology platform which challenges traditional fashion protocols as it relates to personal shopping.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T15:30:00", 
      "id": 440, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Innovative Technologies in Design Interfaces and Personal Shopping", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "This discussion explores how both the fashion and technology industries can collaborate.\u00a0Lisa Lang (ElektroCouture) + Stephanie Neumann (Harpers Bazaars) + Tim Steiger (General Electrics)\n", 
      "end_time": "2015-05-05T17:30:00", 
      "id": 441, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T17:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fashion meets Technology \u2013 a conversation between two different industries and how they can work ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Daily review of what will happen in the #FASHIONTECH space on May 6th during re:publica.\u00a0\n\nMay 6, 2015\n\nNiclas Fritz :Common Hardware Startup Pitfalls - How to Validate, Design and Manufacture Your First Product Right\n\tRobin Tech and Jens Wiechers (AtomLeap): Hardware Entrepreneurship in Europe \u2014 How AtomLeap Accelerates Hardware Startups\n\tNadine Bruder (Kickstarter): How to Create Your Fashion Tech Funding Campaign\n\tStephanie Neumann (writer for Elle, Harper's Bazar and Madame): Inside Scoop: Fashiontech Story Creation\n\tAnna Rojahn (Fast Forward Imaging) - Collaborative Approaches to Developing Innovative Tech Solutions in Fashion Imagin\n\tAnna Rojahn (Fast Forward Imaging), Willibald Hafen (eShot): The Nuts and Bolts of Innovative Solutions for Fashion Imaging\n\tTim Mittelstaedt (manneqn): Sexy Disruption - The Digital Change of the Model-Booking Industry\n\tNils Chudy, Jasmina Grase (Miito): Rethinking Instead of Restyling\n\tJewell Sparks, Larissa Wunderlich (WUNDERJEWEL), Monika Kanokova (Kickstarter), Niclas Fritz (Hardware.co): Bridging the Gap: Fashion Meets Technology (speed meeting exercise)\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "id": 442, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fashion + Tech Daily Review Day 2", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Daily review of what will happen in the #FASHIONTECH space on May 7th during re:publica. The focus on Day 3 scans the areas of e-commerce, sustainability, wearables and economic development.\n\nCaroline Rabe (Jyoti): Social Impact via Fashion - Building an e-commerce Community\n\tMax Gilgenmann: Intersection of Sustainability and Technology in Fashion\n\tLuke Holland and Daniel B\u00fcttner (Basslet ): Feeling the Music - A Physical Experience of Sound and Rhythm\n\tMarcin Ratajczak (SIOD): Integration of Display Technologies in Fashion\n\tRene Bohne (Media Computing Group, RWTH Aachen University): \"Wear LEDs! How to Sew LEDs to Your Clothes the Easy Way\n\tFireside Chat: Jewell Sparks (WUNDERJEWEL) and Anastasia Emmanuel (Indiegogo): Wearables are It!\n\tAmin Zayani (Insulin Angel): From Hobby Project to CommercializationNicholas Caporusso (INTACT): Let's hand-talk with dbGLOVE\n\tFireside Chat: Jewell Sparks and Dr. Danny Krautz (Berlin Partner) Material Science and Technology as it Relates to the Fashion Landscape\n", 
      "end_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "id": 443, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fashion + Tech Daily Review Day 3", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Speed meetings are a formalized matchmaking process \u00a0The purpose of this exercise is to encourage people to meet and potentially collaborate on projects related to fashion and technology. \u00a0Designers, technologists and aspiring entrepreneurs are encouraged to attend. \u00a0Bring your business cards, your talents and your great ideas.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:15:00", 
      "id": 444, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Bridging the Gap: Fashion Meets Technology (speed meeting exercise)", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The worldwide wearables market is forecasted to reach 45.7 million units shipped in 2015 and 126.1 million units in 2019, according to IDC. The fireside shat with Jewell Sparks (WUNDERJEWEL) and Anastasia Emmanuel (Indiegogo) highlights\u00a0some of the coolest wearable technologies in health, fashion and fitness from startup entities. \u00a0The smart wearables market continues to grow and evolve, and Gartner predicts that by 2017, 30 percent of smart wearables will be completely unobtrusive to the eye. \u00a0 \u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:00:00", 
      "id": 445, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Wearables are It!", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Products are successful, when they make the lives of consumers easier. \u00a0As a diabetic, there are countless challenges. This talk goes through the process of identifying a need, brainstorming solutions, turning the search for a solutions into a hobby and now bringing a product to market for diabetics. \u00a0If you are thinking about developing a wearable or IoT solution, don\u2019t miss this session. \u00a0Hear the Insulin Angel journey and jumpstart your fashionably designed healthtech solution.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:30:00", 
      "id": 446, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T12:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Insulin Angel: From Hobby Project to Commercialization", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Fireside Chat: Jewell Sparks and Dr. Danny Krautz (Berlin Partner) discuss the science/technology landscape of Berlin and the Open Access Lab. \u00a0What role with open labs, material science and technology play in the future of fashion technology? \u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T13:30:00", 
      "id": 447, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Fireside Chat: Material Science and Technology as it Relates to the Fashion Landscape  ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The integration of light & display technologies offers a wide variety of applications for fashion designers.\u00a0 Thereby the applications don't necessary have to be limited to smart or functional ones, but could just be ornamental. In order to get even there, several issues have to be overcome. This talk focuses on\u00a0 the issues and chances\u00a0 that light & display technologies might provide for fashion designers.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "id": 448, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Integration of Display Technologies in Fashion", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The discourse on sustainability is basically a new playground for capitalism. Our human \u2018activities of understanding\u2019 have created a dependency on data, information and knowledge. This comes \u2014as Georg Franck notes\u2014 at a high price of time and energy resources. According to this assumption contemporary technology driven sustainability efforts may produce surplus of \u201anon-material\u2019 information parallel to shortness of \u201amaterial\u2019 resources.\n\nThis reflection on sustainability is the base for our thoughts about the relationship among nature, technology and human practice on the example of fashion and textiles.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:30:00", 
      "id": 449, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": " Intersection of Sustainability and Technology in Fashion", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "This talk explores the concept of empowering women in communities via fashion design and e-commerce. \u00a0The founder of Jyoti will walk the audience through intercultural collaboration between Germany and India. \u00a0The stakeholders, the role that technology plays and visions for the future of fashion, technology and e-commerce. \u00a0 \u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T09:00:00", 
      "id": 450, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T08:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Social Impact via Fashion - Building an e-commerce Community", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "A business-model that hasn't changed for decades: modeling and casting agencies. Finding new faces (preferable in particular sizes) and distributing them to photographers, advertisers or designers. A decent business back in analog times. Intermediates like agencies charge models and clients commission and fees - not adding any value in most cases. The pure mediation between models and clients is pretty expansive. The team behind the StartUp manneqn believes that clients and models can be matched more efficiently. With a bigger variety for the clients to choose from - assisted by an intelligent algorithm, finding the perfect model for the particular context. The models, on the other hand, benefit from more requests, no commissions or fees to pay and the freedom to build up a comprehensible reputation on one central platform on their smartphone. Making models independent again is the central approach behind manneqn. Disrupting the model-booking business as it is known today by giving back the power to the models.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:30:00", 
      "id": 453, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Sexy Disruption - The Digital Change of the Model-Booking Industry", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Learn how to sew LEDs into your clothes. \u00a0Workshop is limited to 15 people.. Bring a piece of clothing.. Send an email to jewell@re-publica.de to sign up.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:30:00", 
      "id": 454, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Wear LEDs! How to Sew LEDs to Your Clothes the Easy Way", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Nadine Bruder: How to Create Your Fashion Tech Funding Campaign\n\nThis primer will introduce you to strategies for using Kickstarter to bring your Fashiontech campaign to life. During this talk, you\u2019ll learn how to structure a successful project, create great rewards, and spread the word about your Fashiontech campaign.\u00a0\n\nStephanie Neumann: Inside Scoop: Fashiontech Story Creation\n\nHow luxury lifestyle magazines work, how to communicate with them and what to bare in mind if you want to get your product featured. An insight into the editorial process plus basic guidelines to PR and journalism.\n\nThinking Fashion \u2013 This discussion reveals how\u00a0luxury lifestyle magazines work, how to communicate with them and what to bare in mind if you want to get your product featured. An insight into the editorial process plus basic guidelines to PR and journalism.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:30:00", 
      "id": 455, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "#FASHIONTECH: Funding Campaign & Story Creation", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Niclas will provide some insights why some famous hardware startups have failed and how you can avoid making the same mistakes. He will start off, by talking about ways to validate your product, before you even build your first prototype. Next, he will talk about about financing and crowdfunding and why it is best to raise a small round before running a crowdfunding campaign. Likewise, he will give some advice on designing and manufacturing a product together with partners. Last but not least, there will be room for some questions.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:45:00", 
      "id": 456, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Common Hardware Startup Pitfalls \u2013 How to Validate, Design and Manufacture Your First Product Right ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Auch heute noch machen Frauen nur einen kleinen Anteil der F\u00fchrungsriegen aus \u2013 nach der Teamleiterebene sind die Reihen allenfalls d\u00fcnn oder gar nicht mit Frauen besetzt. Im krassen Gegensatz dazu steht die gesellschaftliche Nachfrage danach: Frauen sollen f\u00fchren. Quoten werden eingef\u00fchrt. Spezielle Programme geschaffen. Und doch bleiben die Pl\u00e4tze in der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung und im Aufsichtsrat oft m\u00e4nnlich besetzt \u2013 doch warum? Machen diese Ma\u00dfnahmen keinen Sinn? K\u00f6nnen Frauen die Ma\u00dfnehmen nicht umsetzen, Hilfen nicht annehmen? Oder begegnen ihnen vielleicht ganz andere H\u00fcrden als die Ma\u00dfnahmen zu \u00fcberwinden versuchen? Und welche Rolle spielt Diversity hier \u2013 wie sieht die Zusammenarbeit von Mann und Frau im modernen Business-Alltag aus? Unser Panel beleuchtet diese und andere Fragen aus ganz unterschiedlichen Perspektiven: Was Unternehmen tun k\u00f6nnen, welche Rolle M\u00e4nner bei der Frauenf\u00fchrungsfrage spielen, welche Probleme F\u00fchrungsfrauen tats\u00e4chlich begegnen und wie sich Frauen heute selbst organisieren kann man hier erfahren und zus\u00e4tzlich Antworten auf die eigenen Fragen von den vier Expertinnen bekommen.\n\nDiese Session ist Teil des re:think mobility-Tracks, pr\u00e4sentiert von Daimler.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:45:00", 
      "id": 457, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Female Leadership: Weibliche F\u00fchrung f\u00fcr Europa definieren und etablieren", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Es wird gebrochene Beats mit Bass regnen \u2013 viel Drm'n'Bass, Trap, Dubstep und einen Hauch UK Garage.\n\nsoundcloud.com/tasmo\n", 
      "end_time": "2015-05-08T00:00:00", 
      "id": 458, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T22:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "beats mit unterstrich \u2013\u00a0DJ set @\u00a0store", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "To come up with solutions that matter to their users, their early feedback can come in handy. Am i on the right track with this idea or feature that i think will be the game changer for my user? Only way to get an answer to that question is to test!\n\nWith early stage prototyping that concentrates on validating hypothesis about key features and value propositions, rather than on finetuning a facade, you can generate high learnings with low costs.\n\nIn this session we will look at techniques of videoprototyping and -testing. Videoprototyping is not only a lean way to get the story of your product transferred into moving pictures. It is also a good way to present UX-flows for digital user interfaces.\n\nFor both use cases we use simple papercuts - storyelements or mockups.\n\nIn this session we will experiment with live videoprototyping and testing, guiding a few volunteers through a prototype of a digital product, while projecting the test on a screen, hoping to collect even more feedback from the audience.\n\nThis form of testing is going to be a prototype too - let's learn from it.\n\never tried, ever failed no matter try again fail again fail better Samuel Beckett\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:00:00", 
      "id": 459, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "You can prototype everything!", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Antoine93: The line is hard to draw between the genuine, heartfelt aspect of Antoine's music and it's bold, campy features. Yet, the performer manages to create a strong, finished product out of what would otherwise seem like a jarring combination. After three years in the intimate family that is the Montreal music scene, Antoine made of Berlin his new home, letting the project expand and reach new horizons.\u00a0Consequently, his latest release,\u00a0Maybe Unlock My Heart, was made under\u00a0Mansions&Millions in december 2014. As a self-sufficient artist, digital matters are amongst Antoine's main\u00a0concerns, since they -now more then ever- play an important role in both creative and promotional aspects of music making.\n\nTorstra\u00dfen Festival: For the 5th time Torstra\u00dfen Festival\u00a0takes place on Saturday, June 13th from 2 \u2013 12pm at 10 locations in Berlin-Mitte. In cooperation with venues, caf\u00e9s, shops and bars in our neighborhood we present a musical matinee showcase with a current leftfield and cross-genre soundtrack. We see ourselves and our festival goers as explorers, who are not afraid to trust their curiosity instead of big headliners. We strive to be a forum for current and relevant development within Berlin\u2019s music scenes: for locals, transients and their influencers.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T10:30:00", 
      "id": 460, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T10:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Torstra\u00dfenfestival Warm-Up Concert: Antoine 93 + Meet the TSF Organizers", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Pers\u00f6nliche Herausforderungen pr\u00e4gen unsere Zeit und sie tun genau das: Sie fordern. Sei es Zeit, Nerven, Kraft, Wille oder Ausdauer. Aber sie geben uns auch etwas zur\u00fcck, sie pushen uns, lassen uns weiter kommen, als wir selbst uns zugetraut oder gedacht h\u00e4tten. Oftmals ist es ein einfacher Ausl\u00f6ser, der uns in etwas Gr\u00f6\u00dferes st\u00fcrzt. Das Joggen im Park wird zum Ironman auf Hawaii, der Kr\u00e4utergarten auf dem Balkon zum riesen Gartenprojekt oder ein Urlaub zu einer Weltreise. Letztes war der Quest von Gunther Holtorf, der mit seiner G-Klasse durch die Lande gezogen ist.\u00a0 Alles fing an mit einem Auto, das auf den Namen Otto h\u00f6rt und einer ersten Reise, der unz\u00e4hlige weitere folgten. Nun hat die G-Klasse 900.000 Kilometer auf dem Buckel, Gunther Holtorf 215 L\u00e4nder besucht und 26 Jahre seines Lebens mit Reisen verbracht. Otto, fast schon ein Familienmitglied, sind f\u00fcr ihn mehr als seine vier R\u00e4der, die ihn und die Mitreisenden immer begleitet haben, \u00fcber Stock und Stein, durch W\u00e4lder, W\u00fcste und Wasser. Gunther Holtorf\u00a0und\u00a0Otto geh\u00f6ren zusammen, seine Reise und seine R\u00e4der. Nun nimmt er uns mit auf diese Reise.\u00a0\n\nDiese Session ist Teil des re:think mobility-Tracks, pr\u00e4sentiert von Daimler.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "id": 461, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T13:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Au\u00dfergew\u00f6hnliche Wege: Meine Reise, meine R\u00e4der", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The Music Pool Berlin team is available for short consultations, as well as general meetings to exchange experiences and make new contacts at the newthinking booth at re:publica.\n\nMusic Pool Berlin organizes consultations, workshops and community evenings on all questions of the music business for musicians and people working in music in Berlin, funded by European Social Fund and Musicboard Berlin. Topics are e.g. tourbooking, how to collaborate with film and TV as a musician, how the systems of licenses and collecting societies work, as well as questions around social security or how to find your way around when moving to Berlin as a musician. Music Pool Berlin pools together the music business expertise in the city and makes it available for people who want to learn more.\n\nIn addition, you can meet the people behind all2gethernow e.V., one of the associations behind Music Pool Berlin, and partner of the Music Day at re:publica. Come and meet us to discuss new ideas.\n\nBoth teams will be there with several people, so we can discuss different topics in parallel and also form small groups.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "id": 462, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T12:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Meet us: Music Pool Berlin + all2gethernow e.V.", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "All UNICORNS IN TECH Get-Together feature two speakers from various backgrounds in technology, the acclaimed speed-networking session and time to exchange thoughts and ideas.\n\nThe speakers for the Get-Together at #rp15 on May 5th (at the STORE at 6 pm) will be Klaas Flechsig, company spokesman for Google, Germany who\u00a0will be delivering a talk titled \"Diversity \u2014 Fuel for Innovation\" and Asta Dittes, co-founder of crosscut.Media, who will be discussing \"Video and the internet \u2014 a story about never-ending changes\"\n\nMore Information about UNICORNS IN TECH: www.unicornsintech.com\nPlease register for this event here:\u00a0https://unicornsintech-meets-republica.eventbrite.de\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T18:00:00", 
      "id": 463, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T16:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "UNICORNS IN TECH Get-Together", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Opening of #FASHIONTECH BERLIN by Anita Tillmann (PREMIUM Exhibitions) and Andreas Gebhard (re:publica).\n", 
      "end_time": "2015-05-05T10:00:00", 
      "id": 464, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T09:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Opening reception #FASHIONTECH BERLIN", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In this meet-up Anna-Lena K\u00f6nig, head of droidcon Berlin 2015 describes how she and her team developed the first diversity program for droidcon Berlin. With little resources and some organisational changes like anonymised call for papers applications, a speaker meet-up with coaching and an attendee support program in cooperation with Intel. She'll talk about the steps they implemented, the goals they had and gives an insight into the results that can already be seen.\n\ndroidcon Berlin takes place on June 3-6, 2015.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T10:00:00", 
      "id": 465, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T09:30:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Make tech events like droidcon more diverse!", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "AtomLeap is a Berlin-based hardware accelerator that invites international startups to Germany to connect with established companies and create products that matter together.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:15:00", 
      "id": 466, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T10:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Hardware Entrepreneurship in Europe \u2014 How AtomLeap Accelerates Hardware Startups", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Meet other Android Devs, make new contacts and get to know the droidcon Berlin team! Anna-Lena (head of project), Boris (droidcon founder) and several members of the program committee will be there to answer your questions.\n\ndroidcon.com is the biggest and most important community driven developer conference series for the Android mobile operating system. The idea behind droidcon is to support the Android platform and create a strong network for developers and companies.\n\nThe first droidcon.de took place in Berlin in 2009, with the members of the community coming together to inform themselves and discuss the newest technological developments, trends and business models. The community has grown continuously with around 20 droidcons worldwide in 2015 including London, Amsterdam, Bucharest, Bangalore, Tunis, Paris, Tel Aviv, Moscow, New York, Madrid, Turin and Stockholm, among others.\n\ndroidcon is a trademark of Mobile Seasons GmbH. newthinking is part of the management and a partner of Mobile Seasons GmbH since 2015.\n", 
      "end_time": "2015-05-05T16:00:00", 
      "id": 467, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T15:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "droidcon meet-up", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Creative industries have become a relevant part of our economy. The digital shift is a major driver.\u00a0 Berlin is a booming hotspot in the sector. Almost on a weekly basis, international players start activities in the city. Founders of all nationalities set up countless startups here. The main reasons for the attractiveness of Berlin are the tolerant and open atmosphere, its internationality, but also hard factors such as relatively low costs of living and rent and a large pool of dedicated and highly qualified professionals. However, when the growth continues or even expands, the city will need a continuous feed of specialists. The impact on the educational system is yet unexplored. bbw Hochschule has decided to contribute to closing this gap and to set up this new master program starting in fall 2015. For the first time, a German university of applied science is starting a master program, dedicated to the management of the creative industries as a whole. This holistic approach has the advantage, that it enables proactive responses to the drastic changes within the industry. We look mainly onto the transversal subjects of different creative industries.\u00a0 It also can apply new emerging competences such as trans- sectorial intellectual property management, crowd funding and community based marketing. Management of creative industries follows an holistic approach. Management traditions and the crafts of the sectors are still relatively different. On the other side, transversal competences emerge, which are specific to more or less all sectors of the creative economy. Additionally, the sectorial break-up of the creative economy is shifting drastically - creative industries are increasingly characterized by a growing interdisciplinary dynamic. Disruptive innovations, the profession\u2019s specificities and constantly new inputs will enhance the challenge to keep the open, holistic approach without becoming pointless and superficial. Therefore, it is important to set up a very concrete \u201chands on\u201d education so that we can keep our promise towards the students. \u00a0\n\nbbw-hochschule.de\n", 
      "end_time": "2015-05-06T12:30:00", 
      "id": 468, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T12:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Germany's first Master's Degree in Management of Creative Industries at bbw Hochschule Berlin", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Das rasante Team-game verbindet Bewegung mit dem Konferenzthema und gibt den Spielern die Chance, ihr Wissen \u00fcber politische Flucht nach Europa zu erweitern - ihr habt 45 Minuten Zeit, um m\u00f6glichst viele Aufgaben zu l\u00f6sen - im Wettlauf gegen andere Teams und die Zeit.\nStart jeden Tag um 13 Uhr und um 16 Uhr. Treffpunkt immer am Infopoint\nAnmeldung bis 30 Minuten vor Start unter medialepfade.de/rp15\nDas Team-Game findet mit freundlicher Unterst\u00fctzung des in direkter Nachbarschaft zu unserem Veranstaltungsort gelegenen Deutschen Technikmuseum statt.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "id": 480, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Finding Europe \u2013 as a Refugee", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Frauen sind nicht nur in F\u00fchrungspositionen unterrepr\u00e4sentiert, sondern auch auf den B\u00fchnen der deutschen Konferenzszene, in Talkshows und auf Podien. Die Veranstalter, die in erster Linie auf m\u00e4nnliche Speaker setzen, begr\u00fcnden ihre Entscheidung immer wieder mit: \u201eWir h\u00e4tten gerne mehr Frauen, finden aber keine.\u201c Das wollen wir \u00e4ndern!\n\nspeakerinnen.org ist vor diesem Hintergrund entstanden und bietet eine Plattform, um die Frauen sichtbar und auffindbar zu machen, die gerne \u00f6ffentlich \u00fcber ihre Themen sprechen. Das Projekt ist vor gut einem Jahr gestartet und wurde von acht Programmieranf\u00e4ngerinnen der Rails Girls Berlin entwickelt. Ansto\u00df gab Anne Roth, die sich schon seit Langem mit dem ungleichen Geschlechterverh\u00e4ltnis auf den B\u00fchnen besch\u00e4ftigt.\n\nMaren Heltsche wird \u00fcber die Erfolge, Herausforderungen und die n\u00e4chsten Schritte berichten.\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T12:30:00", 
      "id": 469, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T12:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Speakerinnen.org \u2013 Mehr Frauen auf die B\u00fchnen!", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Sharing Means Caring\n\nhttps://soundcloud.com/barbnerdy/sets/mixtape-sharing-means-caring-1\n", 
      "end_time": "2015-05-05T20:00:00", 
      "id": 470, 
      "level": "Advanced", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T18:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Music was my first l.o.v.e. \u2013 DJ Set @ re:fill bar", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "About niuws: Niuws brings you the best articles from all german-speaking news sites in one single app. Every day, specialists hand-pick the most relevant news in their area of expertise and publish them to their personal box. You can follow specific topics, selecting from a wide variety of boxes based on your interests.\n\nNiuws was publically lauched on January 19, 2015.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "id": 471, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "meet the niuws curators", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "The Deep Web not only defies the common assumption that Google knows everything, but is also often considered \u201ethe last wild west of the internet.\u201c\n\nDespite law enforcement efforts like the Europol and FBI-led Operation Onymous, the Deep Web continues to be a place relatively untouchable for government agencies or state control. While Operation Onymous led to the shut-down of the infamous black market Silk Road, many Darknet marketplaces and Hidden Services dedicated to all kinds of illicit activities from weapons dealing to drug trade to child pornography remain online.\n\nBut the Deep Web surely isn\u2019t all dark. While Darknet Websites tend to dominate headlines, technologies like the Tor Browser have also become an essential communication tool for dissidents and activists from Iran, to Turkey to Belarus. While the usage number of easy to use Deepweb Browsers like Tor continues to be on the global rise after the Snowden-Revelations, the crypto-wars around a legal regulation of digital privacy technologies regularly resurface with politicians calling for an access to private keys of users in a database.\n\nFollowing a brief introduction on some of the very different facets of the Deep Web, this panel will discuss the state of a technology, that for the better and worst forms one of the new frontiers of digital freedom. How do privacy technologies, the Deep Web (and associated cryptocurrencies like Bitcoin) shift the ways crimes are committed? How do law enforcement agencies adapt? How should a society react to a more or less legal black hole like the Deep Web, that cannot be solved technologically? Could the Deep Web, on another note, even re-facilitate 1990s internet utopias of alternative social connectivity (before the commodification of digital communication)? Could the Deep Web even be a motor for a free internet? And does that have to come at the price of deeply irritating illicit activities?\n\nWhile the pros and cons on the Deep Web seem to relentlessly oppose each other, the need for an informed and public debate about the state of the Deep Web seems more important than ever.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T14:00:00", 
      "id": 472, 
      "level": "Intermediate", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T13:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "A Deeper Frontier of Freedom \u2014 The State of the Deepweb", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In dieser Session soll allen Interessierten ein kleiner Einblick in die Welt der Geb\u00e4rdensprache erm\u00f6glicht werden. Erlebe, welche sprachlichen M\u00f6glichkeiten diese sch\u00f6ne visuelle Sprache bietet. Wer die Vorstellung hat, hier werden nur deutsche S\u00e4tze mithilfe\u00a0aneinandergereihter\u00a0Gesten visuell dargestellt, der sollte sich eines besseren belehren lassen. Die Geb\u00e4rdensprache hat\u00a0mit ihrer\u00a0R\u00e4umlichkeit und gestischen wie mimischen Audrucksweise viel mehr zu bieten. Neben einer kleinen Einf\u00fchrung in die Sprache soll\u00a0es\u00a0aber auch um\u00a0M\u00f6glichkeiten und m\u00f6gliche Risiken einer Verbindung von Geb\u00e4rde\u00a0und Technik gehen.\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 473, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:15:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Workshop Deutsche Geb\u00e4rdensprache", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Don\u2019t be shy!\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:00:00", 
      "id": 474, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "We care about you! ", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Vor zehn Jahren fand in den USA die erste \"Maker Faire\" statt, ein buntes kreatives Festival des Selber- und Mitmachens, kuratiert vom Make Magazine aus dem Hause O'Reilly. 2014 gab es weltweit 130 Maker Faires, in Deutschland auch in Hannover. Dort wollten 9000 Menschen aller Altersklassen sehen und erleben, woran in den Garagen und Hackerspaces geschraubt wird. Sie kehrten nicht nur mit leuchtenden Augen und neuen Ideen, sondern auch mit selbst gel\u00f6teten oder geschmiedeten Projekten nach Hause zur\u00fcck.\n\nIm Oktober 2015 kommt die Maker Faire erstmalig nach Berlin \u2013 auch unterst\u00fctzt von newthinking. Wer sind diese Maker? War das mit dem Basteln eigentlich je weg? Und: Ist das nur Faszination oder eigentlich doch Bildung? Philip Steffan, Redakteur beim deutschen Make-Magazin, organisiert die Maker Faire mit und wird sie vorstellen. \u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 475, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Die Maker Faire kommt nach Berlin", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Das rasante Team-game verbindet Bewegung mit dem Konferenzthema und gibt den Spielern die Chance, ihr Wissen \u00fcber politische Flucht nach Europa zu erweitern - ihr habt 45 Minuten Zeit, um m\u00f6glichst viele Aufgaben zu l\u00f6sen - im Wettlauf gegen andere Teams und die Zeit.\n\nStart jeden Tag um 13 Uhr und um 16 Uhr. Treffpunkt immer am Infopoint\n\nAnmeldung bis 30 Minuten vor Start unter medialepfade.de/rp15\n\nDas Team-Game findet mit freundlicher Unterst\u00fctzung des in direkter Nachbarschaft zu unserem Veranstaltungsort gelegenen Deutschen Technikmuseum statt.\n\n\u00a0\n", 
      "end_time": "2015-05-05T14:45:00", 
      "id": 476, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-05T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Finding Europe \u2013 as a Refugee", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Das rasante Team-game verbindet Bewegung mit dem Konferenzthema und gibt den Spielern die Chance, ihr Wissen \u00fcber politische Flucht nach Europa zu erweitern - ihr habt 45 Minuten Zeit, um m\u00f6glichst viele Aufgaben zu l\u00f6sen - im Wettlauf gegen andere Teams und die Zeit.\n\nStart jeden Tag um 13 Uhr und um 16 Uhr. Treffpunkt immer am Infopoint\n\nAnmeldung bis 30 Minuten vor Start unter medialepfade.de/rp15\n\nDas Team-Game findet mit freundlicher Unterst\u00fctzung des in direkter Nachbarschaft zu unserem Veranstaltungsort gelegenen Deutschen Technikmuseum statt.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T11:45:00", 
      "id": 477, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T11:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Finding Europe \u2013 as a Refugee", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Das rasante Team-game verbindet Bewegung mit dem Konferenzthema und gibt den Spielern die Chance, ihr Wissen \u00fcber politische Flucht nach Europa zu erweitern - ihr habt 45 Minuten Zeit, um m\u00f6glichst viele Aufgaben zu l\u00f6sen - im Wettlauf gegen andere Teams und die Zeit.\nStart jeden Tag um 13 Uhr und um 16 Uhr. Treffpunkt immer am Infopoint\nAnmeldung bis 30 Minuten vor Start unter medialepfade.de/rp15\nDas Team-Game findet mit freundlicher Unterst\u00fctzung des in direkter Nachbarschaft zu unserem Veranstaltungsort gelegenen Deutschen Technikmuseum statt.\n", 
      "end_time": "2015-05-06T14:45:00", 
      "id": 478, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T14:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Finding Europe \u2013 as a Refugee", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Das rasante Team-game verbindet Bewegung mit dem Konferenzthema und gibt den Spielern die Chance, ihr Wissen \u00fcber politische Flucht nach Europa zu erweitern - ihr habt 45 Minuten Zeit, um m\u00f6glichst viele Aufgaben zu l\u00f6sen - im Wettlauf gegen andere Teams und die Zeit.\nStart jeden Tag um 13 Uhr und um 16 Uhr. Treffpunkt immer am Infopoint\nAnmeldung bis 30 Minuten vor Start unter medialepfade.de/rp15\nDas Team-Game findet mit freundlicher Unterst\u00fctzung des in direkter Nachbarschaft zu unserem Veranstaltungsort gelegenen Deutschen Technikmuseum statt.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "id": 479, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Finding Europe \u2013 as a Refugee", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Stra\u00dfenmusikerin, Harfen-Spielerin und Singer/Songwriterin\u00a0 auf der Busker Diaries Stage im Hof.\nharppower.de@gilliangrassie\nDie Busker Diaries machen Stra\u00dfenmusik sichtbar.\nDas Projekt hat es sich auf die Fahnen geschrieben, Stra\u00dfenmusik in allen Facetten zu dokumentieren und zu unterst\u00fctzen.\nSie drehen Web-Portrait-Filme \u00fcber Stra\u00dfenk\u00fcnstler, und sammeln die Kurzfilmepisoden wie ein Magazin auf ihrem Blog.\nDie Busker Diaries Stage im Hof pr\u00e4sentiert jeden Tag internationale Stra\u00dfenmusiker Berlins. Dazu veranstalten sie ein \"Analoges Crowdfunding\", um \u00fcber den Verkauf von u.a. einer nur auf der #rp15 erh\u00e4ltlichen Compilation das Projekt und die Stra\u00dfenmusiker zu unterst\u00fctzen.\nwww.facebook.com/buskerdiaries\n", 
      "end_time": "2015-05-06T15:30:00", 
      "id": 481, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T15:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Gillian Grassie @Busker Diaries Stage", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Der Stra\u00dfenmusiker Beranger Gras beeindruckt regelm\u00e4ssig im Mauerpark oder an der Warschauer Strasse mit seinen Klavier- und Gesangsk\u00fcnsten.\nwww.facebook.com/Berangermusic\nDie Busker Diaries machen Stra\u00dfenmusik sichtbar.\nDas Projekt hat es sich auf die Fahnen geschrieben, Stra\u00dfenmusik in allen Facetten zu dokumentieren und zu unterst\u00fctzen.\nSie drehen Web-Portrait-Filme \u00fcber Stra\u00dfenk\u00fcnstler, und sammeln die Kurzfilmepisoden wie ein Magazin auf ihrem Blog.\nDie Busker Diaries Stage im Hof pr\u00e4sentiert jeden Tag internationale Stra\u00dfenmusiker Berlins. Dazu veranstalten sie ein \"Analoges Crowdfunding\", um \u00fcber den Verkauf von u.a. einer nur auf der #rp15 erh\u00e4ltlichen Compilation das Projekt und die Stra\u00dfenmusiker zu unterst\u00fctzen.\nwww.facebook.com/buskerdiaries\n", 
      "end_time": "2015-05-06T16:30:00", 
      "id": 482, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T16:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Beranger @Busker Diaries Stage", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Die Stra\u00dfenmusikerin Alice Hills hat eine wirklich au\u00dfergew\u00f6hnliche Stimme und spielt u.a. regelm\u00e4ssig auf dem Alexanderplatz. Sie veranstaltet eine w\u00f6chentliche Open Mic Night in der Ofen Bar.\nwww.facebook.com/alicehillsberlin\nDie Busker Diaries machen Stra\u00dfenmusik sichtbar.\nDas Projekt hat es sich auf die Fahnen geschrieben, Stra\u00dfenmusik in allen Facetten zu dokumentieren und zu unterst\u00fctzen.\nSie drehen Web-Portrait-Filme \u00fcber Stra\u00dfenk\u00fcnstler, und sammeln die Kurzfilmepisoden wie ein Magazin auf dem Blog www.buskerdiaries.com\nDie Busker Diaries Stage im Hof pr\u00e4sentiert jeden Tag internationale Stra\u00dfenmusiker Berlins. Dazu veranstalten sie ein \"Analoges Crowdfunding\", um \u00fcber den Verkauf von u.a. einer nur auf der #rp15 erh\u00e4ltlichen Compilation das Projekt und die Stra\u00dfenmusiker zu unterst\u00fctzen.\nwww.facebook.com/buskerdiaries\n", 
      "end_time": "2015-05-06T17:30:00", 
      "id": 483, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-06T17:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Alice Hills @Busker Diaries Stage", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Das Trio The Trouble Notes kennt man aus dem Mauerpark - es dreht sich musikalisch um den Violinisten Bennet, und seine 2 Kollegen an Gitarre und Drums.\nwww.facebook.com/TheTroubleNotes\nDie Busker Diaries machen Stra\u00dfenmusik sichtbar.\nDas Projekt hat es sich auf die Fahnen geschrieben, Stra\u00dfenmusik in allen Facetten zu dokumentieren und zu unterst\u00fctzen.\nSie drehen Web-Portrait-Filme \u00fcber Stra\u00dfenk\u00fcnstler, und sammeln die Kurzfilmepisoden wie ein Magazin auf ihrem Blog.\nDie Busker Diaries Stage im Hof pr\u00e4sentiert jeden Tag internationale Stra\u00dfenmusiker Berlins. Dazu veranstalten sie ein \"Analoges Crowdfunding\", um \u00fcber den Verkauf von u.a. einer nur auf der #rp15 erh\u00e4ltlichen Compilation das Projekt und die Stra\u00dfenmusiker zu unterst\u00fctzen.\nwww.facebook.com/buskerdiaries\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:30:00", 
      "id": 484, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T15:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "The Trouble Notes @Busker Diaries Stage", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Stephen Paul Taylor ist eine Ikone der Berliner Stra\u00dfenmusik, ein Alleinunterhalter - der mit seinem Video zum Hit \"Everybody Knows) Shit's Fucked\" schon Klickzahlen in Millionenh\u00f6he erreicht. Die Busker Diaries #3 ist ihm gewidmet.\nhttps://www.facebook.com/stephenpaultaylor\nDie Busker Diaries machen Stra\u00dfenmusik sichtbar.\nDas Projekt hat es sich auf die Fahnen geschrieben, Stra\u00dfenmusik in allen Facetten zu dokumentieren und zu unterst\u00fctzen.\nSie drehen Web-Portrait-Filme \u00fcber Stra\u00dfenk\u00fcnstler, und sammeln die Kurzfilmepisoden wie ein Magazin auf dem Blog www.buskerdiaries.com\nDie Busker Diaries Stage im Hof pr\u00e4sentiert jeden Tag internationale Stra\u00dfenmusiker Berlins. Dazu veranstalten sie ein \"Analoges Crowdfunding\", um \u00fcber den Verkauf von u.a. einer nur auf der #rp15 erh\u00e4ltlichen Compilation das Projekt und die Stra\u00dfenmusiker zu unterst\u00fctzen.\nwww.facebook.com/buskerdiaries\n", 
      "end_time": "2015-05-07T16:30:00", 
      "id": 485, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T16:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Stephen Paul Taylor @Busker Diaries Stage", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Milly Oldfield aus Manchester ist eine Multi-Instrumentalistin, die sich gern mal an der Ukulele begleitet, oder selbst sampled - und mit einer herausragenden Stimme gesegnet ist.\nwww.facebook.com/pundemonium\nDie Busker Diaries machen Stra\u00dfenmusik sichtbar.\nDas Projekt hat es sich auf die Fahnen geschrieben, Stra\u00dfenmusik in allen Facetten zu dokumentieren und zu unterst\u00fctzen.\nSie drehen Web-Portrait-Filme \u00fcber Stra\u00dfenk\u00fcnstler, und sammeln die Kurzfilmepisoden wie ein Magazin auf dem Blog www.buskerdiaries.com\nDie Busker Diaries Stage im Hof pr\u00e4sentiert jeden Tag internationale Stra\u00dfenmusiker Berlins. Dazu veranstalten sie ein \"Analoges Crowdfunding\", um \u00fcber den Verkauf von u.a. einer nur auf der #rp15 erh\u00e4ltlichen Compilation das Projekt und die Stra\u00dfenmusiker zu unterst\u00fctzen.\nwww.facebook.com/buskerdiaries\n", 
      "end_time": "2015-05-07T17:30:00", 
      "id": 486, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T17:00:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Milly Blue @Busker Diaries Stage", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "Auf dem Parteikonvent im Juni kann die Entscheidung fallen, ob es eine VDS geben wird oder ob die Parteibasis rebelliert. Was getan werden kann, um die VDS endlich zu begraben.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T12:15:00", 
      "id": 487, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T11:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "VDS verhindern - letzte Chance SPD-Parteikonvent?", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "-\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 488, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Audiotool \u2013 ein Online Tool um Elektronische Musik zu produzieren", 
      "track": null, 
      "type": null
    }, 
    {
      "abstract": null, 
      "description": "In this presentation we will give you a short overview of the current state of Audiotool. We are going to play some Audiotool tracks and will look at how they have been made. We are also demoing live collaboration - one of the next big features in the upcoming html5 version.\n", 
      "end_time": "2015-05-07T15:15:00", 
      "id": 489, 
      "level": "Beginner", 
      "microlocation": null, 
      "speakers": [], 
      "start_time": "2015-05-07T14:45:00", 
      "subtitle": null, 
      "title": "Democratise Music Production", 
      "track": null, 
      "type": null
    }
  ]
}